<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>その他 on デイトレード戦略と日々の記録</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96/</link>
    <description>Recent content in その他 on デイトレード戦略と日々の記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 12:34:59 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生き残りのディーリング</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/strategy/dealing/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:34:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/strategy/dealing/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;お金で幸せになりたいのなら、幸せになる方法で、お金を増やさねばなりません。&lt;br&gt;
相場でお金を儲けるにも、幸福感の味わえるやり方を見つける必要があります。&lt;br&gt;
一発勝負ではなく、&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt;長く続けられるやり方を見つける&lt;/span&gt;ことは、すぐに大金に結びつくことがなくても、自信や満足感に繋がります。&lt;br&gt;
幸せになれる方法なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;相場とは何か&#34;&gt;相場とは何か&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;シナリオを立てる&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
常になぜかを考えること、結果に至った原因を突き詰めること、相場感を持ちそれを結果から反証し続けること、それが経験を活かすということなのです。&lt;br&gt;
失敗した。なぜか。儲からない。なぜか。あくまでも原因を究明し対策を練る。&lt;br&gt;
あくまで合理的、論理的に挑戦し続ける。はじめに言葉ありき。それは相場に向かう姿勢でもあるのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小さな資金でも相場は動く&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
大きな仕掛けや仕手戦が時に成功するかのように見えるのは、曲がりなりにも人を納得させ得るだけの理屈があるからです。&lt;br&gt;
Aの仕掛けで相場が上がったのではなく、Aの仕掛けをきっかけとして上がったと考えるべきです。&lt;br&gt;
そういう時の相場は単に上がる材料を欲していたにすぎません。&lt;br&gt;
仮にAが買わねば、B・Cが買っていたというだけの話なのです。&lt;br&gt;
合理性に裏付けられていれば、必ずしも大きな資金でなくとも相場を動かせるのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;ポジションを読むということ&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
相場での力関係はポジションの大きさと保有期間の長さで決まる。&lt;br&gt;
ポジションはある一定期間何らかの材料のもとに膨らんだ後は、スクウェアの方向に収縮していくことになります。&lt;br&gt;
その一定期間が長いと冷静な人ですら混乱してしまいますが、膨らんだポジションは必ず閉じられるのです。&lt;br&gt;
目先の相場を読むとは、市場のポジションを読むということです。&lt;br&gt;
最近の相場がどのレベルから始まっているのか。ポジションは膨らみつつあるのか、閉じる方向にあるのか。ポジションを扱っている連中のコストがどこにあるのか。これらを読むことを「相場を読む」といいます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;相場における自己責任&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
相場は徹頭徹尾、自己責任の世界です。言い訳は許されません。&lt;br&gt;
「大事の義は、人に談合せず一心究めたるがよし」（伊達政宗）&lt;br&gt;
相場は自分だけの相場感で張るものです。&lt;br&gt;
たとえ人の意見を尊重したとしても、実際にポジションを取る時は自己の判断で行うべきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;売り買いの判断&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
株式投資は自立への道です。&lt;br&gt;
人に頼らないで、自分で判断するという自立です。&lt;br&gt;
相場への取り組み方や、考え方、手法などを学ぶことは必要です。&lt;br&gt;
しかし、判断までも人に頼ってはいけません。&lt;br&gt;
殆どの場合、状況はむしろ悪化するのです。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;自己資金の性質とそのリスクを理解する&#34;&gt;自己資金の性質とそのリスクを理解する&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;敵を知り、己を知る&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
敵を知るとは、価格変動のパターンを調べることです。&lt;br&gt;
チャートを調べ、材料を吟味して、このときはこう動く、このような時はこう動くと、敵の行動パターンをおさえるべく、値動きを検証するのです。&lt;br&gt;
価格はポジションの量と保有期間の長さでその方向が決定されます。&lt;br&gt;
相場での力関係はポジションを長く、大きく取れる者が強いのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;己を知るとは、自己の戦力の客観的な分析です。&lt;br&gt;
評価損に対する抵抗力・ポジションの保有期間・量なのです。&lt;br&gt;
戦における劣った戦力での奇襲はあくまで奇襲であるだけでなく、奇襲でさえも成功するにはそれだけの条件があります。&lt;br&gt;
どれだけの戦力を預かってどのような的に向かうのかを冷静に考えれば、ほとんどの人は謙虚にならざるを得ないはずです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市場の大多数は支持線で買い、抵抗戦で売るという単純なディーリングを繰り返しています。&lt;br&gt;
これは日計りのポジションを持つ人間が一番多くいる性質上、理にかなった行為です。&lt;br&gt;
このようなやり方は単純とはいえ「短期ディーリングの基本」といえます。侮れないのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ベテランが相場を見失う時は新規参入者が相場をかき乱したときです。今までのやり方では儲からないのです。&lt;br&gt;
では、元からいたものと新規参入者との本質的な違いは何でしょうか。ポジションの保有期間の長さだけなのです。&lt;br&gt;
相場の性質、リードしている連中のポジションの取り方を知り、自分のポジションの性格を知る。&lt;br&gt;
そして、自分のポジションの性格にあった方法で相場に入り、価格変動を味方につける。&lt;br&gt;
それが敵を知り、己を知ることなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;投資と投機　-タペストリー第二理論-&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
投機では、相場が逆に行った場合は損切りで対応する必要があります。&lt;br&gt;
キャピタルゲイン狙いが崩れたなら、諦めるしかないのです。&lt;br&gt;
投機では損切りなどの取り返しがきく、ボラティリティの大きなもののほうがリスクは少ないのです。&lt;br&gt;
投機で使う材料は何でもよく、ポジションがどちらに膨らみつつあるのか、あるいは閉じつつあるのかを読むことが重要です。&lt;br&gt;
投機は何が起こるかわからないことを前提とし、信じるのは値動きだけなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投資は保有という形で相場に長く影響を与え、投機は返済という形で時間の制限がありますが、ボラティリティに関与します。&lt;br&gt;
即ち、投資はチャートの横軸・投機はチャートの縦軸により大きな力を与えます。&lt;br&gt;
縦軸は価格ですから、投機のほうが効率的に設けることが可能です。&lt;br&gt;
相場は投資を横糸に、投機を経糸に編み上げる、タペストリーのようなものと言えるのです。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dealing/1.png&#34; alt=&#34;ディーリング&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;200&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>けむ。の板読みデイトレード術</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/strategy/kemu/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/strategy/kemu/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;バイブルと言えるような本に出会った。&lt;br&gt;
大海原のどちらに進めがいいか見当もつかずにもがいていた自分が最近決めた方角が間違ってないと後押ししてくれるような本。&lt;br&gt;
自分がなぜ今まで勝てていなかった、または勝てても利益額が低くなってしまっていたのかということが理論的に説明されていて、雷に打たれたような感覚。&lt;br&gt;
自信になったことは、けむさんの実際の板状況から感じ取った仮説は、自分も過去にそう感じ取れた時があったということ。&lt;br&gt;
けむさんの方が当たり前だが造詣がより深く、思考が洗練されていた。&lt;br&gt;
板読みトレードは試行回数が稼げるので、ひたすらKPIを回しまくって機械学習のように俺の脳内モデルをアップデートしていこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;取引に一貫性を持たせること&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
エントリーした時の理由が崩れていないときは同値撤退はしてはいけない。&lt;br&gt;
エントリーが理性的でもイグジットが感情的だと期待値に収束しない。&lt;br&gt;
いつも同じ基準でブレのない取引をすることで、今後の自分の成長も早まる。&lt;br&gt;
100回同じ場面に遭遇したら100回同じことをできるような強い心と、筋の通ったトレードができるようにならないと上位5%に残るのは難しいのではないか。&lt;br&gt;
ピンポイントでリバ狙いなら反発しないならすぐ投げないといけないし、チャート手動でエントリーしたらイグジットもチャートで考えなければいけない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;資金管理を疎かにしない&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
資産が500万円の場合、期待値が20万円のトレードでも、一度の損失額が100万円だと5連続で引いたら退場になる。&lt;br&gt;
自分の資産額と勝敗率・勝敗時の平均tickを元に、何連続で負けたら資産の5%が吹き飛ぶかをベースに考えるのがよさそう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;ほとんどの事象は必然的に起こっている&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
大口、アルゴ、機関投資家にはそれぞれの事情が存在する。&lt;br&gt;
それを自分には理解できないことだからといって「運が悪かった」で片付けてしまうと、精神衛生上は楽でも、決してそれ以上のものは見えるようにならない。&lt;br&gt;
「どうしてこうなった？」「自分に見落とした何かがあったのか？」と考えることで、初めて見えなかったものが見えてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;謙虚さを忘れないこと&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
相場に絶対など存在しない。&lt;br&gt;
すぐに結論を出さず、「まだ何か自分の知らないことがあるはず」という意識を強く持つこと。&lt;br&gt;
トレーダーにとって謙虚さ、慎重さは、とても大事な要素&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;相対的に考える&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
「〇〇円稼ぐためにはどうするか」ではなく、「上位5%の枠に入るためにはどうするか」を考える。&lt;br&gt;
みんなと同じようなことをしているだけなのに、自分だけ頭一つ抜けられるという考えは甘い。&lt;br&gt;
「自分と〇〇さんとの差はどこにあるのか？」をひたすら考え、差を縮めていく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;大衆心理を理解する&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
今よりも常に一歩先の展開を考える癖をつける。&lt;br&gt;
「こうなったらみんな買ってくる」から、「そうなりそうという段階で仕込む」、もしくは「そういう場面を自分で作り出す」。&lt;br&gt;
「自分がどう思うか」よりも「周りがどう感じるか」、そしてその結果どう動くかを常に考える。&lt;br&gt;
「この場面で大口ならどう感じるか？　小口は？　さっきこの値段で買った人は？」など、参加者それぞれの立場に立って、どの立場の人はどう感じるかという所まで考える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;人の考えを模倣しただけで学習したと勘違いしない&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
学習とは考えること。&lt;br&gt;
自分の尊敬する方にもらうのは考え方のヒントだけにすべき。&lt;br&gt;
そして、自分で考えに考えて出して結論には自信を持つ。&lt;br&gt;
もしかしたら間違っているかもしれないけどそれでいい。&lt;br&gt;
その結論に至るまでの道は、自分自身で歩いた道なのだから、また別の道を歩けばいい。&lt;br&gt;
「ゴールは何か」よりも「どうやってゴールに辿り着いたか」が重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;取得単価を気にしない&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
市場はあなたが買った値段など気にしない。&lt;br&gt;
手仕舞いする根拠はエントリーの根拠が崩れた時。&lt;br&gt;
このラインを割らないと考えたなら割ったら損切りしないといけないし、強く反発すると考えたのに勢いがない時は降りないといけない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;変化に対応する力を身につける&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
その時の相場に合うように反省と学習を繰り返しながら修正し続ける。&lt;br&gt;
駄目になってからはじめて慌てて乗り換えるのでは遅すぎる。&lt;br&gt;
常にもっといい方法はないかと模索し続けることで、自然と変化に対応していける。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;常にWhyを持つこと&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
なぜこんな見せ板をするのか？&lt;br&gt;
なぜこんな買い方・売り方をするのか？&lt;br&gt;
今の値動きに対して大衆心理はどう変化したか？と考え続ける。&lt;br&gt;
そうすることで板から読み取れる大口・小口・アルゴの気持ちがわかってきて、じゃあどうすればリスク低く鞘取りできるのかという道筋が自然と見えてくる。&lt;br&gt;
こういうローソク足パターンになったらこうするとか何とか戦略ではなくて、板から滲み出てきた市場参加者の気持ちを利用することが板読み。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>やってはいけないトレード</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/strategy/reflection/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 21:21:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/strategy/reflection/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;大負けパターン&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;朝一本目のロウソク足で引き付けた位置で入って、予想通りの動きをしたもののエントリーできなかった時に、機会損失への悔しさから伸び切ったところでエントリーし、強いリバで大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;大きく動意づいた時に監視していたのに初動で入れなかったことへの悔しさから伸び切った所でエントリー→ビビって微益撤退→やっぱり合ってたんじゃんとよりレベル感の悪い所でエントリー→以降ループ→どこかで激リバが来て大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5分足の上昇トレンド中の押し目での逆張りロング狙いは指値を設定しなかったため取り逃がし→リバの期待値は2回目の方が圧倒的に低いのでそこでしかエントリーできず、ぶん投げにやられて大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;日足高値圏＋5分足の5MAが25MAの下に潜り込んで横横しだす→上昇トレンド中と同じ位置に逆張りロング狙いの指値を設定→ナイアガラで大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;日足を見て方向感を決めつける→朝一のボラティリティの一番激しい時間帯でレベル感の悪い所でエントリー→逆に振られてすぐ損切りすればいいが、方向感を決めつけているのでホールドしてしまう→逆に動き続け耐えられなくなり大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;損失が積み重なった時に取り返そうと3000円〜10000円の値幅大きい銘柄を薄い根拠で取引して大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;上昇トレンド中に出来高を伴って急上昇したタイミングでロング→見事なジャンピングキャッチとなり大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;強い上昇モメンタム発生時に逆張りを狙う→上に一気に持っていかれる→損切りして天井あてゲームを続ける→負けが積み重なり大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;損切りを一度送らせてしまったことによってお祈りトレードへと変わり、どんどん損切り位置を変更して大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;監視銘柄が多すぎて需給の分析ができない→大衆心理を読めずに安易なトレード連発して大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;すぐにエントリーしないと取り残される恐怖感からレベル感の悪い所でエントリー→大局的トレンドに乗れているものの逆に振られる→ビビって損切り連発で大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;くそデカロットにする→冷静さを失う→客観的な分析ができず感情的に損切りして大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;引け成り注文を見ずにクロオクに突入してしまい大負け&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;[4596]&lt;br&gt;
根拠がかなり薄い状態で大ロットでロングしてしまった。&lt;br&gt;
高値更新追随スキャは波乗りできるくらい強い板か、波の初動のみのはず。&lt;br&gt;
てかそもそも、高値更新してねえし。マジで適当にエントリーしちゃってるな。 &lt;br&gt;
原因：地合いが悪くて暇すぎて、無理矢理エントリーしようと考えたことによるもの。&lt;br&gt;
対策：時間があれば、監視銘柄の「こうなったらこうする」と分析する時間に当てる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/reflection/4596-0903-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;[5801]&lt;br&gt;
下げ止まりの後の反転を確認できていない黄色のボックスの段階でロングしてはいけない。&lt;br&gt;
原因：先物が下げ止まったからという理由だけで打診エントリー
対策：5MA上で確定するまではガチ監視だけする&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5801/1014-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5801/1014-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>二階堂さんのデイトレ戦略</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/strategy/nikaido/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:16:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/strategy/nikaido/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;寄り付きからの30分間でその日の収入が決まる&lt;br&gt;
デイトレで大きく稼ぎたいのであれば、この時間帯に大きく稼げるスキルを身につける必要がある&lt;br&gt;
最初の1、2回のトレードが大切→この利益を使って大きな勝負をする&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;トレードで勝てるようになったきっかけは何か&#34;&gt;トレードで勝てるようになったきっかけは何か？&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;トレードルールの見直し&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;気づき&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仮説→検証で勝ちパターンを見つける&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;銘柄選択術&#34;&gt;銘柄選択術&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;・株価100円〜600円（800円まで）の銘柄&lt;br&gt;
・クセの悪い銘柄を外す（コンヴァノやunbanked）&lt;br&gt;
・当日の値動きが大きい&lt;br&gt;
・板に十分な株数がある&lt;br&gt;
・出来高が1日100万株以上&lt;br&gt;
また、「日足で上昇トレンド」「日中足で安値切り上げ、高値切り上げ」「好材料」「市場テーマとの連動性」「トレーダーの注目度が高い」「急騰している銘柄との関連性が高い」「思惑買いが入りそう」なども可能な限りチェックする。&lt;br&gt;
増担保規制銘柄はまとまった売り注文が出やすいので買い注文は細心の注意が必要&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;デイトレで急落に巻き込まれないためにやるべきこと&#34;&gt;デイトレで急落に巻き込まれないためにやるべきこと&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;代表的な指数のチャートで値動きををチェックする&lt;br&gt;
a. 日経先物の高値と安値が切り下がっている時は急落する可能性が高い&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;個別銘柄のチャートで値動きをチェックする&lt;br&gt;
a. これも高値と安値を切り下げていたら急落来る可能性が高まる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;節目の位置をチェックする&lt;br&gt;
a. 節目の上下で買ってはいけない（相場が下落している時は節目を下抜けると急落するから）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;板の厚さをチェックする&lt;br&gt;
a. 板が薄い銘柄はぶん投げが出ると急落するので基本的には入らない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;歩み値で売りをチェックする&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;大引け後にやること&#34;&gt;大引け後にやること&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;その日のトレードを振り返る→損失が出たトレードは原因を探る&lt;br&gt;
損失が出たトレードを削る作業を繰り返せば勝ち組に慣れる確率が高い&lt;br&gt;
しかし、明らかな原因がわからないものはほっておく。深く考えすぎないことが重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;トレードの振り返り後、損失が出た原因・改善点・気づきをまとめる&lt;br&gt;
これはノートではなくこのブログの更新でやっていく&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;日足分析&#34;&gt;日足分析&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;上昇の起点からの高さに注目する。&lt;br&gt;
高い時　→　指値を下げて、なるべく下で買う&lt;br&gt;
たいして高くない時　→　強気にいく&lt;br&gt;
高すぎる時　→　トレードの対象から外す&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トレンド・上髭と下髭・チャートフォーメーション・MAと株価の関係なども分析&lt;br&gt;
これについては詳しくは書かれていないが、常識的で基礎的な分析で十分そう&lt;br&gt;
起点からそれほど高くない位置で入れてポジションに含み益が出ている場合、含み益が伸びることを期待して利伸ばしを狙うのだが、うまくいくかどうかは「運」も関係してくる。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;押し安値を下抜けても株価が大きく崩れず持ち直した銘柄で翌日に上昇の流れの継続を確認できたら高値を更新する可能性が高い&#34;&gt;押し安値を下抜けても株価が大きく崩れず、持ち直した銘柄で翌日に上昇の流れの継続を確認できたら、高値を更新する可能性が高い&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;9/21に赤色の押し安値を5分足の確定足で下抜けたが、258円を安値にして切り替えした。&lt;br&gt;
そして、大引けにかけてじわじわと上昇。&lt;br&gt;
この値動きを見て「崩れなかったな。これ、けっこう強いな」と思った。&lt;br&gt;
と同時に「明日、上昇の流れが継続されるなら、乗っていこう」と思った。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/notice/nikaido/nikaido1.png&#34; alt=&#34;メモの5分足&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;2025/08/21 『8260』5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>自分ルール</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/strategy/memo/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 22:22:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/strategy/memo/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ルール&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自分の予想と外れた動き方をしたら速攻で損切りする。（一度切り損なったら大負けするまで切れないことを認識すること）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ロスカットするときにドテンの可能性を考慮する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;朝一や強い下落モメンタム発生時の初動に乗れなかった時→伸び切った所でエントリーせずに戻しをしっかり待つ。（戻さなかった場合は見送る）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;強い上昇モメンタム発生中のショートは禁止する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5分足の大きな流れでの上昇トレンドの押し目リバ狙いは1回目でエントリー出来なかった時は見送る。（2回目の期待値は低くなる）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日足で方向感を事前に決めてもいいが、スキャではその方向感を信用せずに1のルールを徹底する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;損失が出ている時の値嵩株の取引を禁止する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;朝一の大陽線や日足高値圏での大陽線などJCの可能性のある場面での取引を禁止する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;監視銘柄を10、取引銘柄を3に絞り込む。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大局的なトレンドに乗る場合はレベル感のいい位置まで限界まで引き付ける。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1ヶ月単位で勝てるまでロットは100で固定する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クロオクを利用した戦略を用いる場合を除いて、15:25までに建玉を全決済する。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;板読みの気づき&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;厚い売り板を食って上抜いていこうとする動きはあくまで「見せられているもの」&lt;br&gt;
抜けたら買おうと考える人に、既存のホルダーが売りをぶつけて売り抜けようと考えるからドカンと下がる。&lt;br&gt;
買えないくらいの上昇（材料発表時のアステリア）の勢いがないと成立しない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;順張りで勢いに乗ろうと考えた時は速攻入らないといけない。&lt;br&gt;
そこで躊躇してしまうと、決定的な状況（急騰）が来る場面でしか入れなくなり、下落リスクが跳ね上がる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ギューって下がってくる板・歩み値は小口の逆指値が大量に発生している状況だからではないか？特定の価格帯まで落ちた時に100や200が連打されるように約定される時は損切りが多発している状況っぽい。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
