<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>トレード記録 on デイトレード戦略と日々の記録</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%89%E8%A8%98%E9%8C%B2/</link>
    <description>Recent content in トレード記録 on デイトレード戦略と日々の記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 10:37:03 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%89%E8%A8%98%E9%8C%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1/5（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/01/05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:37:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/01/05/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大発会。&lt;br&gt;
今年、人生決めてやる。&lt;br&gt;
とまあ、調子に乗らずに内なる思いとして秘めて謙虚に相場に向き合おう。&lt;br&gt;
年末年始に自分自身の去年のトレードの全振り返り＋リバウンド戦略を洗練させることに注力。&lt;br&gt;
まだ振り返りたい箇所が残っているので、今週中には終わらせて負けパターンを減らす作業をする。&lt;br&gt;
連動＋低位株のリバウンド＋ブレイクスキャでコツコツ利益を取ってたら気づいたら利益が30,000に。&lt;br&gt;
しかし、板薄銘柄のブレイク騙しとクロオクで6000円マイナス。&lt;br&gt;
クロオク、超大型だけで見てたけどよほど乖離がないと博打っぽくなるかも。&lt;br&gt;
シンジさんがクロオクについてぼそっと漏らしたことが結構ヒントになったかもしれない。&lt;br&gt;
明日はそっちでクロオク戦略を考えてみよう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;「いつも」は、仕掛けてきたタイミングがわかったが、板薄なので100株だけ便乗。&lt;br&gt;
ここで調子に乗ってロットを上げないことはよかった。&lt;br&gt;
買った瞬間に連買いからの特買い。&lt;br&gt;
日足の明確な上値抵抗線到達で利確しようにも、特買いがあまりに強かったので様子見してたら特売りとなって微益。&lt;br&gt;
S高まで昇竜拳する可能性もあったので強気で様子見したけど、こういう時のためにも200株トレードにしたい。&lt;br&gt;
半分は売ってもう半分で様子見ってできるから。&lt;br&gt;
今回に関してはうーん、ムズいなあ。&lt;br&gt;
板薄が仕掛けられたらさっさと撤退をルールにしたほうがいいのかな。&lt;br&gt;
同じような展開がきたら、また観察してみよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岡本は大口の動意づけ見たのに一瞬だけ躊躇した瞬間に上に飛んだ。くっそ悔しい。&lt;br&gt;
ただ、前みたいにだからって高値で入らなかったのは成長。&lt;br&gt;
あー、もう見逃そうと考えたのは成長。だが、決断力は課題。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/30（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:52:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/30/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+2,270円&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-443,757円（今年トータル）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大納会。&lt;br&gt;
真面目に毎日相場に向き合いはじめて半年が過ぎた。&lt;br&gt;
結果として、損失で終わったわけだが、トレードの実力は向上してきていると感じる場面も最近は感じるようになった。&lt;br&gt;
特に、リバウンド狙いはわりと良い位置で入れるようになってきていると感じた。&lt;br&gt;
しかし、プロスペクト理論通りの行動をしてしまって、損小利大がなかなか実現できずに明け暮れる日々。&lt;br&gt;
課題は山積みだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月別成績を振り返ったけど、（1〜7月は真面目にやってないとが）月間成績は1~11月の11連敗。&lt;br&gt;
逆にすごくない？&lt;br&gt;
月間収支がプラスになったのは今月が始めてだったのか。まじか。&lt;br&gt;
つまり、11月までのトレードと12月のトレードでは変化があったってことよね。&lt;br&gt;
何がどう変化して月間収支がプラ転したのかをしっかり年末年始に分析しよう。&lt;br&gt;
てか、1〜7月はトレード全然してないし、適当にやってるくせにその間にお金減らしすぎだろ。&lt;br&gt;
意識低く取り組んでた自分を殴りたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;はじめの1年半は本当に無駄な日々を送ってしまったのがこれ以上ないくらいの後悔だが、過ぎてしまったものは仕方ない。&lt;br&gt;
本気で毎日取り組むようになり、それでも負け続け、一人泣き、不安感に襲われ、就職を考え・・・。&lt;br&gt;
ネタではなく、相当精神的にこたえた年だったと感じる。&lt;br&gt;
特に10月〜11月で壊れそうになった。いや、壊れたのかもしれない。&lt;br&gt;
毎日虚ろで、気づいたら涙が溢れ出してしまう日が何度もあった。&lt;br&gt;
ただそれでも半年間、毎日相場を見続け、トレードし続けた。&lt;br&gt;
ブログの更新を途絶えさせてしまった時期はあるが、それでもザラ場は見続け、トレードし続けた。&lt;br&gt;
人生でこれだけ一つのことを続けたことはかつてない。&lt;br&gt;
まともに続けたことがあるのは中高の部活動くらい。ただ、あれは仲間がいたし、どんどん成長していく実感が得られたから続けられた。&lt;br&gt;
でも、トレードは違う。孤独で、成長してるよりむしろ退化していると感じる場面が多くある。&lt;br&gt;
社会的地位も低く、ニート同然の評価を受ける。&lt;br&gt;
それでも、続けられたという事実は自分にとって一つの自信となった。&lt;br&gt;
いや、これだけ負け続けても毎日朝9時にはパソコンの前に座って3時30分までガチャガチャやるやつってなかなかいないぞ。&lt;br&gt;
あとは結果を出すだけだよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今、自分は手数が多すぎてチャンスと思える場面以外でも手出しする場面が多く、利益をすり減らしてしまう。&lt;br&gt;
だから、チャンスとチャンスでない場面を明確に場合分けしていく必要がある。&lt;br&gt;
そのために、自分のチャンスだと思える場面だけで入らなければならない。&lt;br&gt;
つまり、それ以外の値動きは捨てるということ。&lt;br&gt;
急務なのは、リバウンド戦略を極めることであり、そのために年末年始のこの時間にしっかりと戦略を作り上げよう。&lt;br&gt;
日足の反転戦略は一つ強力な武器として作れたけど、まだしっかりとその適用可能場面でエントリーして利益をとったことはない。&lt;br&gt;
一度だけ、カルナバイオでいける局面あったのにな。&lt;br&gt;
アウトプットできてはじめて自分の手札になるので、こちらも来年は積極的に狙っていきたい。&lt;br&gt;
母の体調もかなり回復してきてなによりなので、あとは俺が飛躍するだけだ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;免疫が大幅GUに対して気配が低かったので寄り凸。&lt;br&gt;
ここまでは素晴らしい。前に同じ考えで寄り凸をチキッた局面があったので成長できている。&lt;br&gt;
その後の早売りは反省。&lt;br&gt;
免疫の気配から逆算してまだ相対的に安いんだから、普通にホールドしないとさあほんとに。&lt;br&gt;
てか寄り付いて上に吹っ飛んだんだから含み益バリアあるんだから精神的にも安定してるはずなのにプロスペクト理論通りの行動をするの雑魚い。&lt;br&gt;
とれる時に利益をとらないから悲しいことになりますよ。&lt;br&gt;
今年何十回目ですか？&lt;br&gt;
あまりにも寄り勝負は期待値が高かったので、フルレバでもよかったなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後場のトランスでのリバウンド狙い指値は順番待ちで負けかよ。&lt;br&gt;
いや、わりと早い段階で指値してたのにまじかあ。&lt;br&gt;
最安値買いできていたのにくっそうぜえ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リバウンド狙いの買い指値を忘れていて約定したときには時既に遅し。&lt;br&gt;
甘い。リスク管理が甘すぎるぞ。&lt;br&gt;
上からストンと落ちてきた時は期待値が上がるがゆっくり近づいた時は指値を外すか、より引き付けた位置に変更しないと。&lt;br&gt;
基本的なぶぶんだが、こういう所でもったいない損失を計上しているようでは上へはいけないぞ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後の黄色丸の部分はリバウンド狙いでエントリーできていたのだが、免疫連動アルゴのぶん投げ売りで6tick下に貫かれた場面。&lt;br&gt;
ただ、貫かれてすぐに戻ってきた場面。&lt;br&gt;
結果から見ると、ホールドしとけばしっかりリバウンドしてるんだけど、俺の狙いはチャートのリバウンドというより、その足の中で完結するリバウンド狙いだからこれは失敗だった。&lt;br&gt;
免疫の連動下落分が織り込まれていない時はアルゴが一気に打ってくる傾向にあるから。免疫は下落なのに、反応が弱い時は指値を下で待ち構えよう。&lt;br&gt;
その局面でも思ってたことなんだけど、免疫は大陰線かつ出来高急増で日足の25MAとあたる局面だったから、免疫がリバる可能性が高かったよな。&lt;br&gt;
てことはトランスも？って考えたけど、都合の良い解釈だと思って早逃げしたけどあっていたんかい。&lt;br&gt;
まあ、そう考えるのであれば免疫のほうでリバ狙いのほうが合理的だから後付でこっちにそう考えるのはよくないな。&lt;br&gt;
そこまで見越して最初から考えられていたのであれば別だけどね。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2342/20251230-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/29（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:53:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/29/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+4,780円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;損出しが終わり、新年度相場。&lt;br&gt;
昨日よりも大型株は明らかに動いていたし、仕手株系もそこそこ動いていた。&lt;br&gt;
そんな中、ゴミみたいなトレードを数回かましてしまい、20,000円勝てるはずだったのに大幅に減らす。&lt;br&gt;
いや、勝てる日にちゃんと利益を残しておかないと負ける日もあるからトータルでプラスにするのは難しいのに。&lt;br&gt;
実現損益がプラスになったことによる、慢心から生まれたゴミトレードはぜったいにしてはいけない。&lt;br&gt;
つくづく、自分の弱さが露呈された日。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;トランス&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
まず、朝一の免疫のGD陰線に対してGU気配のため寄り凸ショート。&lt;br&gt;
これはちゃんと想定どおりの行動をとることができた。&lt;br&gt;
その後、免疫に連動する形でクソ強い上昇トレンドに。&lt;br&gt;
そしたら一本目の大陰線で5分足の5MAタッチ（290割れ）は勝負かける場面だろ。なに指値消してんだよクソ。&lt;br&gt;
まじでこういう取りやすいリバウンド戦略適用可能場面でチキるのは終わり。&lt;br&gt;
あと、振り返るとわかったけど、出来高帯でもしっかり反応していることから朝一のこういうリバウンドとれる場面では積極的に入りたい。&lt;br&gt;
市場参加者数が多い状態でないと期待値が下がるので朝に積極的に引き付けた所で入っていこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;大黒屋&lt;/u&gt;&lt;br&gt;
日足的に陽線めちゃめちゃきそうなタイミングだったのに監視できていなかったの反省。&lt;br&gt;
めちゃくちゃ悔しいなあ。&lt;br&gt;
GUスタートなので昨日の終値上か高値ブレイクのどちらかで入って引っ張りたかった。&lt;br&gt;
日足の反転戦略の欄に入れているのに見逃すのはまじで悲しい。&lt;br&gt;
これだけで50,000円はとれたトレードなだけに悲しみがでかい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トリコのブレイクスキャは早売りすぎたかなあ。&lt;br&gt;
まあでもかなり空中戦だし、抵抗線ブレイク騙しもある銘柄だからなだけにうーん。&lt;br&gt;
動意づく感覚が弱かったので早めに逃げたけど意外と持ち上がったな。&lt;br&gt;
どこかで連売り→特売りパターンがちらついてしまってデイトレするのはムズいな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GMOの高値ブレイク投資法はなんでねばらないの？&lt;br&gt;
スキャルにしてもビビりがすぎたなーこれは。&lt;br&gt;
てかブレイク前に仕込みたかった。&lt;br&gt;
そして、さらに高値追随した時は早めに利確しないと。&lt;br&gt;
まじで下手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;津田に500株で入ったのはまじでやばい。あの薄さと値の飛び方から100が限度だろ。&lt;br&gt;
これで全部利益吹き飛ばした。まじで終わっとる。&lt;br&gt;
とんでもない高値掴みで草も生えん。&lt;br&gt;
チャートで見るなら25MAブレイクの所が値が走りそうでかつ、高値抵抗戦まで距離あるタイミングだからこっちだなあ。
いや、まあでもこれは結果論ではあるんだけどさ。&lt;br&gt;
そのまま連買いになる可能性もなくはなかったからね。&lt;br&gt;
だから、問題なのはロットがでかすぎるってことよ。&lt;br&gt;
この流動性でこのロットはまじで身の丈にあってなさすぎるからね。&lt;br&gt;
スーパー空中戦なのも忘れるなよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからテクノはMAまで戻してから入れって。ほんとに。&lt;br&gt;
収縮・拡散の典型的なアルゴが入ってんだから。おい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;東洋エンジ、高値圏でのレンジ下限逆張り投資法でよかったな。&lt;br&gt;
貸借倍率があまりにも良いので下に少し戻せば、買戻しが入りやすいからなあ。&lt;br&gt;
タラレバすぎるけど、後場でブレイクスキャ入れてれば最高の利益がとれてたなあ。&lt;br&gt;
こういうチャンスをものにするためにもフルパワーで集中しないといけないな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;クロオクだけど、伊藤忠がおかしい成買いの入り方していた。&lt;br&gt;
あれさすがにぶっ壊れだし、シンプルに日足は強いので買いで入ったけど、くっそとれてた。&lt;br&gt;
こういうのを少しロットいれてお小遣いを手に入れていこう。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/26（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/26/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:20:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/26/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-14,730円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;久しぶりに初心者の典型的な失敗パターンをしてしまった日。&lt;br&gt;
高値掴み＋ナンピン → 死亡 のパターン。&lt;br&gt;
まあシナリオとしては本尊が仕掛けてくると読んだわけだから計画的なナンピンだけど、それが否定された瞬間に損切りせずにさらに3~4tick損切りを遅らせたのが最悪。&lt;br&gt;
マッジでもったいない。&lt;br&gt;
でも、その後取り返そうとやばいことはせずに、コツコツとブレイクスキャを積み重ねて-2万円から-3,000円まで戻した。&lt;br&gt;
ただ、ここで欲張って一気に収支をプラ転してやろうとむちゃなトレードを何回かしてしまった。&lt;br&gt;
自分の現状の収支を気にしたトレードをしてしまう傾向にあるので、実現損益は相場が終わるまで一切見ないスタイルの方が冷静なトレードができるかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トリコはあれそのまま張りつくんだ。&lt;br&gt;
SNSでの追加材料はあったけど、ストレートS高いくんすね。&lt;br&gt;
まあ、それを考えてエントリーしたんだけど、どのみち勝負するなら寄り凸せんかい。&lt;br&gt;
ストレートS高行くときも5分足の1本目は十字線になりやすいなあ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンはブレイクしそうで入らないと。ブレイクしてから上ヒゲつけて落ちてきた所ではいるのはブレイクスキャとして違うだろ。&lt;br&gt;
あくまでブレイクする時の値が走るのを利用したいのにブレイクしましたの後に入るのは最悪。&lt;br&gt;
これGMOで無理やり最後にやったのも同じ過ち。&lt;br&gt;
リバウンドもそうだけど、一回目に期待値があるわけで、二回目以降はよう狙うもんではない。&lt;br&gt;
ブレイクも同様で乗り遅れたのであれば見捨てないといけないぞ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンはさ、あなたずっと見てるのだから収縮と拡散という銘柄独自の特徴を把握していたでしょ？&lt;br&gt;
なのにブレイク狙いをしたらそれはアルゴにやられますわよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、シンプルに振り返って気づいたけど、GMOは大台割れ＋25MAのリバウンド狙いできたな。&lt;br&gt;
テクノやパワーと一緒で、下で拾って上で売る戦略じゃないと勝てない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;イオレのリバウンド狙いひきつけすぎたか。マジ悔しいな。&lt;br&gt;
2tick届かず、価格抵抗帯下限ではなく中腹で待って、下限をわったら逃げる戦略にしたほうがいいかなあ。&lt;br&gt;
前場引け前の25MAリバ狙いは完璧に機能しているけど、指値の順番の関係で刺さらず。&lt;br&gt;
本来入れていた指値を入れ直す時はかなしいかな、1tick上で指さないと順番待ちの概念から負けてしまう。&lt;br&gt;
あと、スキャだけではなく、チャートレで引っ張る考えの時は、どの銘柄でもロットを落としてやるイメージでやろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リンカーズは本尊が支えてくれるという考えに取り憑かれすぎて損切りラインをどんどん後退させてしまった。&lt;br&gt;
しかも、リバウンド狙いで入ったはずがリバらなかった建玉もナンピンとして利用しようとしているし。&lt;br&gt;
ナンピンして損切りラインを後退させていく初心者のような悪いトレードはやらなくなってきていたけど、考え方が凝り固まりすぎるとこういうことになっちゃったな。&lt;br&gt;
シンプルに寄り凸して下に行ってて上に戻せなかった時点で一回きってから考え直すべきだった。&lt;br&gt;
上に仕掛けてくるのであればそこでのればいいからね。&lt;br&gt;
大反省案件。&lt;br&gt;
思い出したけど、気配値の段階で買いの方に指値で10万株おいて吊り上げていたくせに、途中で取り消したやからがいたな。&lt;br&gt;
もし本尊が仕掛けると考えても、無駄に吊りあげるより、始まったと同時に買って連買いにしたほうが高値で飛びつく人が増えそうだよね。&lt;br&gt;
にも関わらず、GUさせてもいいから気配を一時的に吊り上げようとしたのは今日、仕掛けようというよりむしろGUさせて高い位置で俺みたいなやつに寄り買いさせて自分は空売りで儲けようとしたのかな？&lt;br&gt;
Geminiと壁打ちした結果、気配を無駄につりあげることは仕掛けるとしたら非合理的な行動とのこと。&lt;br&gt;
寄り付き直前に思いっきり買いをいれた結果GUになる時は本気だが、事前につりあげてからその買い板を消す行為はどう考えても個人に高値掴みさせる行為で、その結果、仕掛けるとしても上に無駄なしこり玉を残すことになるから非合理的。&lt;br&gt;
つまり、今回のケースは本尊は仕掛ける気なんてさらさらなく、むしろ、残りの建玉を売りさばきながら空売りをして利益を得ようとしていたのかな？&lt;br&gt;
実際に、下げる時も需給の転換がおきないように、ジリジリと下げていたし、無駄に厚い買い板をおいて個人のリバウンド狙いの買いやナンピンを誘ってからサポートを割ってくる動きが続いたからな。&lt;br&gt;
市場の養分になってしまった。&lt;br&gt;
貸借銘柄で踏み上げ相場になるにはそう簡単にはならない。&lt;br&gt;
とてつもなく上に動意づいて明らかに踏まれている状況にならない限りは、貸借銘柄だとしても仕掛ける時は発射台が低い時と学んだ。&lt;br&gt;
次に変な気配があった時の値動きもちゃんと観察して仕手筋の行動原理を学習していこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後場一のキオクは入る位置は別に悪くない。25MAでリバらない可能性もあるから。&lt;br&gt;
ただ、期待値的には下で入らないとダメ。&lt;br&gt;
なぜかというとRRが悪くなるから。&lt;br&gt;
LC幅を最小にする場面で入り続けるからこそ、50%でも利益が残る。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/25（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:34:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/25/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+11,200円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;キリスト教徒じゃないけどメリークリスマス。&lt;br&gt;
今日は私用があったので外出先でのトレードとなった。&lt;br&gt;
ノートpc1台でのトレードは一番始めを思い出すけど、こんなにやりづらいとは。&lt;br&gt;
やはり環境設定って大事だと改めて気づいた。&lt;br&gt;
早く資産をマイナス圏からプラ転に持っていってモニターを増設したい。&lt;br&gt;
あと、メカニカルキーボードってくっそ打つの遅くなるんだとわかった。&lt;br&gt;
パンタグラフってまじでイノベーションすぎる。&lt;br&gt;
appleの純正のbluetoothキーボードほしい。&lt;br&gt;
ああ、お金が足りない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大型株は結構閑散としてきている一方、一部のマネゲ銘柄に資金集中。&lt;br&gt;
トレードに関しては、あれ？何でこんなに利益出したっけ？状態。&lt;br&gt;
振り返るとリンカーズ・菊池・テクノホライゾンのスキャでコツコツ積み上げてたっぽい。&lt;br&gt;
ただ、1.8万勝ちの段階でもう一積みしようと欲張って、高値圏でリンカーズやパワーエックスに入ってかなり削られた。これは反省。&lt;br&gt;
直近高値や上髭つけ始めたなどの環境認識をスルーして入ってしまっているのでよくない。&lt;br&gt;
実現損益がプラスの時は調子に乗って期待値の低い所で積極的に入ってしまい、利益を積み減らす傾向が自分にはあるのでここは治さなければいけない。&lt;br&gt;
トランスは免疫連動で雑に入ってしまったけど、にしては利確をビビりすぎ。&lt;br&gt;
もう少し免疫連動性を信じて指値を待つか、免疫がS高いっても高値更新しなくなってからは連動を根拠としてトレードしてはいけない。&lt;br&gt;
この連動性がなくなるのは菊池でさんざん学んだはずだぞ。&lt;br&gt;
連動利用は動意づいた初動や朝一とかじゃないとあんましうまくいかないな。&lt;br&gt;
ただ、後場に1トレードでトランスのピンポイントリバをとれたのは神。&lt;br&gt;
ビビって指値変えようとしたが、冷静な時に考えた指値だからズラすべきではないと踏みとどまれた。えらい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;運転中だったから無理だけど、キオクとパワーのピンポイントリバも入りてえと考えていたけど、実際勝てていたのでこれも振り返ろう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;任天堂のゴミトレード。&lt;br&gt;
最近毎日のようにGUだが、市場が閑散としてきているのもあるけどやっぱり信用整理の関係から上値は重い状況。&lt;br&gt;
でも、下値も堅いので、下がってきたら買おうと考えているのに飛びついて買う愚行。&lt;br&gt;
あまりにも愚か。頭が悪いとしかいいようがない。&lt;br&gt;
シナリオも立てて、その通りに相場は進行しているのに破って飛びつく。&lt;br&gt;
サカッた猿。&lt;br&gt;
次これやったら次の日トレード禁止令。&lt;br&gt;
この1トレードで-1,500円だけどそれでも貴重なお金を無駄にしている。&lt;br&gt;
相場にはもっと本気で取り組みなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日足は5MA上確定小陽線出現だから一回、日足のリバは来そうだけどどうかな。&lt;br&gt;
まじでこういう銘柄のGUスタートの飛びつき買いはやめようね。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7974/20251225-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7974/20251225-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンは悪くないトレード&lt;br&gt;
朝一の動意づいたポイントでスキャって抜いたのと、リバウンド戦略で5MA上で入った2つ。&lt;br&gt;
ノートpcのせいでリバ狙いの方はエントリーが5分遅れてしまったけど綺麗に動いてくれた。&lt;br&gt;
Tradingviewでみるとシグナル出してくれてるやんけ。&lt;br&gt;
まじでチャートソフト変えようかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝の大陰線で窓埋めラインぶち抜いて来てるけど、3営業日前の出来高帯で反発してるので、朝一のテクノの反発はまじで積極的に狙うのありかもな。&lt;br&gt;
アルゴもバッチリ入ってるからオーバーシュートはしっかり戻る傾向ある。&lt;br&gt;
日足の高値圏だと、窓埋めや日足の5MAの所は貫かれちゃうんだな。&lt;br&gt;
まあそれでも助かってはいるけど。&lt;br&gt;
窓埋めを強く意識してくるのが大衆心理なのでそれとずらして下で待ち構えるのが正解ってことね。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6629/20251225-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足　前場&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/24（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:40:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/24/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+21,236円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は結構やることが多くて忙しい一日だった。&lt;br&gt;
最近、好調なのは小型仕手株系の銘柄で値が走りそうなタイミングでスキャをしてるからかな。&lt;br&gt;
大型のチャートレでは勝てなかったのでこういうやり方にかえた。&lt;br&gt;
いやしかし、取りこぼしが多かったことやパワーエックスにはアルゴにボコボコにされて結局、下で買って放置する戦略を取りたかったなあ。&lt;br&gt;
建玉の位置が高いとやっぱり振り回されがちで冷静なトレードができなくなるので、下で強い建玉を100株だけでも持ってると全然違うよなあ。&lt;br&gt;
世間はクリスマスに浮かれているが、彼女なし・職なし・金なしのニートはひたすら相場に向き合っていこう。&lt;br&gt;
決してひがんでいるわけではない。クソが。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;TORICOの始値割りショート狙いのスキャだが、これは割っていない段階で入っちゃってスキャなのに強めに被弾した。&lt;br&gt;
割ったあとに入っても大口の投げ売りで連売りでかなりtickとれていたので、寄り付いて3分くらいはまじで焦って入らないほうがいい。&lt;br&gt;
いつも最初のトレードで負けてそれの取り返しからスタートという流れが多いので、少し落ち着くまでは待つ。&lt;br&gt;
ただ、その後ロング目線で値が飛びやすい状況で何度も入ってしっかり利益を積み上げれたし、連買い直前に入れているのは成長。&lt;br&gt;
結果、チャートを見ると美しい上昇トレンドでS高まで到達して張り付いたけど、これを予想してポジションを取ってホールドする戦略を今まで取ってきて、被弾することが多かったし、とれる時はしっかりとれるけど負ける時はしっかり負けるので一長一短。&lt;br&gt;
しかし、デイトレをするのであればロットを落として挑戦するのはいいのかもしれない。&lt;br&gt;
さすがに、1時間とかの時間軸で大ロットはまだ全く実力不足なので、300株とかでやってみようかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前場のテクノホライゾンは1750でふたされていたけど、チャート的に圧倒的高値キープだから普通に200株程度ならホールドしてみてよかったのかな。S高張り付いたし。&lt;br&gt;
でも、後場みたいにはしごを外してくる可能性もあったのだから、危険をさけることを考えるとそもそも前場は触らないほうがよかったのかもな。&lt;br&gt;
ただ、後場でかなり大きな取りこぼしがある。&lt;br&gt;
特売り一発目のスケベ買い戦略は微妙だけど、特売り2発目は過熱感が結構消えたタイミングだし、前日の明確な価格抵抗帯の位置まで落としてきてくれたのだからこれはリバウンド買い戦略としてかなり強く作用するだろ。&lt;br&gt;
塾長も全く同じ場面で入っているということからも、出来高もある状態だっただけにこれは攻めるべきばめんだぞ。&lt;br&gt;
チャートを見て反省しよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/imag$$es/dailylog/6629/20251224-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6629/20251224-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;パワーエックス無限に雑音に狩られた。普通にチャート崩れていない限りは持ってるべきなのにーーー。&lt;br&gt;
特にむかつくのがまだ上昇の初動の段階でアルゴに狩られたこと。&lt;br&gt;
確定足トレードか引き付け25MA拾いが結局強いし、明確にぶち抜いてくるタイミングじゃないと動意つきづらいよな。&lt;br&gt;
てか、1760でけむ。さんも買おうとしていたってことは全く同じ考えってことだな。動意づきやすい銘柄の順張りはまじで強いことは理解した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、高値圏でのスキャはまじでアルゴにボコされたので、値が上に飛ぶだろうで入るのはあんましうまくいかなかった。&lt;br&gt;
キオクシアの4桁の時みたいにさんざん振ってきて、馬鹿みたいに買って持ち上げてみたいな感じの値動き。&lt;br&gt;
5分足チャートで髭を上下に作り始めたのを確認して、上昇の勢いは弱まったと判断してブレイク狙いのロングは封じるべきだったのか。なるほど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一つ、5分足の5MAと価格抵抗帯が重なる場面が1900割れの所であったのはリバ取りで入れたね。&lt;br&gt;
ここ200株で入って100株は伸ばす作戦ってのがうまくはまるな。&lt;br&gt;
その後、S高を音速でタッチさせて一気に下に持っていったくせに、結局S高はりつかせるんかい。&lt;br&gt;
これ、相当強いよなああ。&lt;br&gt;
最後、スキャで入ってS高で売り抜けたけど、冷静に現引きして持ち越すべきだったなあ。&lt;br&gt;
こういう機転がきかない点がまだまだ未熟。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/485A/20251224-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/23（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:23:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/23/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+9,228円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は朝一が特に自分のチャンスパターンが来ずに暇な一日。&lt;br&gt;
だからこそ、無駄なエントリーをする場面や甘い期待を抱いてエントリーする場面が何回か出てしまって無駄な損失を積み重ねてしまった。&lt;br&gt;
前場のこの姿勢は本当に反省しなければならない。&lt;br&gt;
一方、後場は何もないながらも指値を入れて待っていたことやわかる場面でのみスキャで抜く作業を繰り返した結果、プラ転に。&lt;br&gt;
やることが少なくても動いてる所で可能性がある所を淡々と繰り返すことの強さを認識。&lt;br&gt;
今日の後場のような立ち回りを確立していきたい。&lt;br&gt;
最近、sbi証券寄り付き重すぎ。&lt;br&gt;
さすがにあの重さは朝一の急騰飛び乗りとかに遅れてしまってよくない。&lt;br&gt;
macだし、証券会社変えるわけにもいかないからなあ。&lt;br&gt;
本当にお願いします。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンのショートはよくない。5分足は上昇トレンドで25MAとあたる所だから押し目買いが入りやすい。環境認識ミスった。&lt;br&gt;
日足は確かにかなり過熱感が出ている水準だけど、それでも天井を勝手に決めるような考え方はいただけない。&lt;br&gt;
天井を決めるのは俺ではなく、あくまで相場である。&lt;br&gt;
相場の値動きに逆らうような考えは傲慢極まりない。&lt;br&gt;
その後は、25MAでサポートされる形で上昇していたので、陽線のあとの停滞で仕込み、陽線で利確をしっかりできたのはOK。&lt;br&gt;
前場終わりあたりで余計なゴミトレード炸裂。何をしているの？&lt;br&gt;
暇だからといって無駄なトレードをするのが本当にナンセンス。&lt;br&gt;
後場に腐らずに25MAのところに雑なアルゴの誘導が来たらチャンスと考えて指値を入れていたのは偉い。&lt;br&gt;
でも早売りすぎたかなあ。&lt;br&gt;
結果論では5分足の5MAまで数分待つだけで引っ張れたけど、そのまま下にいく未来もあったからなあ。これはそんな悪いトレードだとは思わない。&lt;br&gt;
いや、しかしその後にあんなに上げるかね？&lt;br&gt;
後場に動意づくことが多かったのでまさかとは思ったけど、まさかの高値更新してぶち上げるとは。&lt;br&gt;
最後の高値更新後のあのとんでもないブチアゲは明らかにショートカバーの値動きだったのに〜。&lt;br&gt;
予想もできていたし、それをずっと狙っていただけにエントリーをビビってしまったのがあまりにもったいない。&lt;br&gt;
30秒程度で30~40tick（約3万円）とれるウルトラチャンスだと学んだ。次はまじで勝負しよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6629/20251223-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6629/20251223-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;任天堂より、高値切り下げ線を無理やり引くのはよくない。&lt;br&gt;
希望的観測からリバウンド狙いをしちゃってる。普通に25MAとか根拠を持ったタイミングじゃないから無駄な損失。&lt;br&gt;
こういう3000円の無駄な損失を減らすだけで一日の実現損益は9000円くらい勝手にプラスになるのだから、無駄を減らすことをもっと重点的に取り組むべき。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日のTORICOとの向き合い方はまずまず良かったと思う。&lt;br&gt;
薄利になってしまっているが、リスクもある銘柄なだけにリバウンド狙いより上に板が動きやすいタイミングで積極的に入ってすぐに抜けるのがよかった。&lt;br&gt;
ただ、最後のブチアゲだけは、まじで秒の差で連買いS高になってただけに悔しいなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GMOインターネットさ、後場に永遠にレンジの逆張りしてれば無限に稼げてたな。&lt;br&gt;
13:00の時点でのチャートでその予兆を感じ取るべきだったのかもな。&lt;br&gt;
てか、朝一の急騰に乗れなかったのが悔しすぎ。&lt;br&gt;
ここは朝一の急騰のメインとしては考えていなかったが、今日は陽線をつける確率が高いと考えていただけに悔しいなあ。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/22（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:08:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/22/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+2,350円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ボラティリティが朝一は結構あったため、やることは色々あった。&lt;br&gt;
にも関わらず、sbi証券がまさかのフリーズ。&lt;br&gt;
いや、まじで、これのせいで10000~15000円の確定利益を取りそこねた。&lt;br&gt;
くっそうぜえけど、仕方ない。&lt;br&gt;
それがなくても利益をもっと出せた日だっただけに反省しないと。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;グローバルウェイは朝一上昇したのでついていこうと入ったが、JC。&lt;br&gt;
何が良くなかったかというと、上昇中に買わないといけないのに、板が止まったタイミングで少し下でスケベ買いしようとした点。&lt;br&gt;
こういう銘柄は最速で飛び乗って、止まった気がしたらそこで逃げる必要があるからこそもったいない。&lt;br&gt;
でも、さっさと損切りして逃げ足が早かったのはOK。&lt;br&gt;
日足チャートが良いので明日はむしろリバウンド戦略と朝一の上昇が起こったら最速買いしてみよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;問題はmonoAIですよ。&lt;br&gt;
SBI証券のせいで取り損ねた損失分もあるけどさ、それにしても反省しなければいけないのは寄り凸しなかったこと。&lt;br&gt;
61.8%ラインと窓埋めはほぼ完了している状態でGUなんだから普通に考えて寄り買いのチャンスだった。&lt;br&gt;
んー。こういう機会損失がもったいないなあ。&lt;br&gt;
後場に出来高つけて陽線をつけたあとの陰線でショートエントリーしたけど典型的な逆張りになっちゃってるぞ。&lt;br&gt;
普通に上昇トレンド中の押し目にしか見えねえし、むしろ当日高値更新して上をすぐに買ってこない時にショートしないと。&lt;br&gt;
下がり始めてから入るとしたら根拠があまりにも薄すぎる。&lt;br&gt;
こういう安易な無駄トレードをやらないことをとにかく意識する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンは朝一に上昇で下に落としてくることが多いという特徴と、1000円という節目を超えてきたタイミングだったので、一回下にいくと考えてショート。&lt;br&gt;
考え方は合っていたし、最大利確目標ラインも板から正確に予測できていたけど、利確をチキってしまった。&lt;br&gt;
上昇トレンド銘柄の逆張りにはなっちゃうので早めの撤退でもいいんだけど、もう少し冷静に向き合えるようにならないといけない。&lt;br&gt;
さすがにどこかで反転ポイントが来て陰線つけるかなあと思ったらまさかのそのまま5MA上推移でS高に。&lt;br&gt;
いや、地合いはかなり強かったとはいえ、さすがにやりすぎじゃない？ってチャートで思ったけど、強いものは強い投資法が結局正義だな。&lt;br&gt;
天井当てゲームをしないことは意識していたので逆張りショートは朝一の期待値があると思った所以外で一切エントリーしなかったのは成長している。&lt;br&gt;
チャートが今までのように上下に振ってくる感じではなく、ストレートに上昇していったのに出来高は減少の大陽線だから、きな臭くはあるけど。こっわ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任天堂より、逆張りを引っ張るのは25MAまでとここに宣言する。10000円取りそこねたぞ。&lt;br&gt;
やー、確かに日経強くて日足チャート的にも陽線をつけてもおかしくない頃合いかもしれないけどさ、希望的観測をいれるのは逆張りではご法度ですよ。&lt;br&gt;
結局25MAにおされる形できれいな下落トレンド継続して、普通にそのまま安値更新で大陰線となってるし。&lt;br&gt;
9:30という時間帯とあの買いが雑に入ってくる感じはまさしくショートカバーだと思ったので、25MAまで連れて行ってもらったらありがとうで利確。&lt;br&gt;
これ、ガチで徹底しよう。&lt;br&gt;
さすがに出来高大幅につけてこれだけの速度で落下してきてるので明日あたりに陽線つけそうだが、どうか。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7974/20251222-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7974/20251222-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;toricoで利益全部吹き飛ばし。大陽線＋空中戦での高値更新はブレイク騙しになることがあるから新規エントリーはダメ。&lt;br&gt;
一発で大敗だけど、勉強にはなった。下で拾って上で売るを特に徹底しなきゃいけないことを学んだ。&lt;br&gt;
というより、TORICOの場合はあれだけ抑えつけられていた始値まで戻して超えてきた所でロングして、高値付近で売り抜ける。それ以上のぶち上げを想定してはいけないということを学んだ。&lt;br&gt;
確かに、かなりの空中戦だから一発でこういうことになるので、抵抗線ブレイク騙し前提の立ち回りに変えよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7138/20251222-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/19（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/19/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:44:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/19/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+9,666円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;シナリオ通りに動いた銘柄はいくつかあったもののシナリオ通りにポジションを取ることができなかった。&lt;br&gt;
仕掛けてくる銘柄に飛び乗りで入る手法を朝一に考えていたが、飛び乗る判断が遅くなってしまってJCっぽくなってしまったものもあった。&lt;br&gt;
本来は、仕掛けてくると読んだのであれば数tickでも上をババっと買ってきたタイミングか、寄り買い注文で勝負すべき場面。&lt;br&gt;
仕掛けてくると考えた判断基準が、貸借倍率と日足チャートの上昇の起点に近かったという2点しかなかったのが、弱気の飛び乗りになってしまった要因。&lt;br&gt;
飛び乗りの判断が10秒程度早かっただけで、収支は何倍にもなっていただけにとても悔しい。&lt;br&gt;
低位株の仕掛け以外はこれといって何もやることがなかった一日だった。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;中村はかなり仕掛けてくるのがわかりやすい銘柄。&lt;br&gt;
日足チャートを見ると一昨日に一度仕掛けられて昨日はしっかり上昇の起点付近まで落とされているので、上げ直すなら今日。&lt;br&gt;
だからこそ、飛び乗りが遅れても連買いからさらに上昇して300円を超えた。&lt;br&gt;
ストップ高まで行く可能性を考慮して引っ張ったが、板の上昇の勢いが止まった所で一旦利確。&lt;br&gt;
この判断力は素晴らしい。が、&lt;br&gt;
単純にチャートベースで考えたら、一昨日のしこり玉が溜まっているエリアに到達で一旦売り玉が降ってくる可能性を考慮することはできたはず。&lt;br&gt;
当日だけではない市場参加者のポジション動向に思いを馳せることができなかったのが反省点。&lt;br&gt;
そして、ロングするタイミングもかなり遅かったのも反省点。&lt;br&gt;
寄り付き注文で小ロットでも入っておいて（下値リスクはかなり少ないので）、上昇したら追撃買いをかますスタイルだったら判断を早められたかもしれない。&lt;br&gt;
にしても、ここから買うのが恐いと感じる場面でもまだそこから上げることを学んだ。&lt;br&gt;
高値キープ出来ているし、クロオクも仕込み玉が多いことから、月曜日も上に飛ぶ可能性があるかも。&lt;br&gt;
ただ、GUしたらいきなり飛びつくのはリスクがあるので、下に落ちてきた所を拾うシナリオをメインとして、上にババっと買う動きが入るのであれば小ロットでついていく。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6166/20251219-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6166/20251219-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;リンカーズも仕掛けてくると考えた銘柄。&lt;br&gt;
日足チャートも中村と同じで上昇の起点近くまで落としてきているし、こちらは貸借銘柄で貸借倍率がかなり良い状態だったので、中村よりもむしろこっちだろと考えていた。&lt;br&gt;
しかし、貸借銘柄の方がやっぱり上値は重たくなるんだと理解した。&lt;br&gt;
確かに空売りの踏み上げに繋がれば上昇の勢いは加速するが、そこまで行く前に相当の売りをこなす必要があるため、やっぱり重くなる。&lt;br&gt;
そんな銘柄で、中村の時のようにモタモタしてからエントリーすると見事なまでのJCになった。&lt;br&gt;
需給良好なのと12月も相まって助かったが、これはよくないトレード。&lt;br&gt;
中村の時と違うのは、上に昇っていく時に飛び乗るのではなく、一回止まったタイミングで入ってしまったのがよくない。&lt;br&gt;
中村の時みたいに勢いがある状態で飛び乗って、板が止まったらさっさと逃げることが大切。&lt;br&gt;
あと、上で買ってみたけど重いからドテンショートする考えはいいかもしれない。&lt;br&gt;
低位株に限らず、テクノホライゾンでも上値が重いと感じてドテンさせていれば強く利益がとれていたトレードが何回かあったので、これも活かしていきたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日足チャートはいいので月曜日も積極的に狙いたい。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5131/20251219-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5131/20251219-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/18（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:25:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/18/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+9,762円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;まじでやることがなさすぎた一日&lt;br&gt;
リバウンド狙いのmonoAIとリンカーズはまさかの緊急私用で逃した。&lt;br&gt;
その他はチャンスなし。&lt;br&gt;
故に、普通に先物連動でキオクシアがめちゃめちゃ買われてたのでそれをスキャで何回かおこぼれをもらう。&lt;br&gt;
ただ、悲しいことにテクノホライゾンで何度もロングとショートポジションをとっていたがレンジで入ったのは全て逆に行って損切り。&lt;br&gt;
高値切り下げ線ブレイクからのPOで普通に昨日みたいに後場のトレンド上げが発生。&lt;br&gt;
ここでなんとか取り戻せた。&lt;br&gt;
やっぱりレンジの時に順張りすると永遠に狩られ続けることを学んだ。&lt;br&gt;
もし、これをやるとしても500ではなく100株でやらないとな。&lt;br&gt;
こういう無駄な取引を減らすだけで、もうプラス1.5万円はとれた日だっただけに残念。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンより、日足が5MA上で明確な上昇トレンド中に5分足で高値切り下げ線ブレイク＋POは強い形だと2日連続で学んだ。&lt;br&gt;
確かに、テクノホライゾンはそろそろ天井だろうという気もしていたのでショート目線で考えてしまい、無駄なトレードで損失を受けたが、しっかり切り替えて強いものは強いとシンプルに考え直せたのがよかった。&lt;br&gt;
普通に安値を割らずに反発した時点でショート目線は捨てないといけなかったな。&lt;br&gt;
なんとかテクノのトレンドのおかげで取り返せた一日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リンカーズとmonoAIのリバウンド狙い戦略。&lt;br&gt;
monoAIは空中戦とはいえ、貸借銘柄（売り禁だけど）なので下に思いっきり連売り特売りみたいになるとは考えられず、むしろ出来高が多いのでリバウンドも歪んだら入ってくると考えて指値の位置を考えていた。&lt;br&gt;
シンプルに前日の明確な出来高帯の下限付近で二回反発、そして明確に出来高帯をぶち抜く売りがでてしっかり反発という構成だった。&lt;br&gt;
一方、リンカーズは上昇トレンド中にもみ合ったラインできれいに反発するという構成だった。&lt;br&gt;
この2つからわかることは、まず出来高帯は反発根拠として強いということ。&lt;br&gt;
そして、リンカーズは日足の5MAと重なるところは2回も同じ位置で反発して、そのあとしばらくそのラインを下に抜けられないことからも日足の5MAがリバウンド位置として優れていることも改めて認識できた。&lt;br&gt;
リンカーズはプラスで厚い買い板の上だったことも安心感。&lt;br&gt;
しかし、注意しなければならないのはいくら根拠が重なるラインで入ってもリバウンド狙いなわけで、トレンド転換ではないのだから5分足の5MA到達前に素直に利確する必要があるということ。&lt;br&gt;
しかし、5分足の明確な出来高帯・日足の5MA・ぶん投げ売りが出やすい所・厚い買い板などを加味してリバウンド狙いを行えばうまくいくのかもしれない。&lt;br&gt;
二階堂先生のやり方は、1分足チャートベースだが、5分足チャートでも同様の考えでとれるのかな。&lt;br&gt;
明日以降も200~600円の低位株で同様にとれるのかどうか検証していこう。（もちろん500株な）&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/17（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:28:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/17/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-10,650円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;退場間近。&lt;br&gt;
まじでお金が一回30万円をきりそう。あと2万。&lt;br&gt;
んー。なんかさあ、んー。メンタルを鍛えないことには一生勝てない。&lt;br&gt;
このままで本当にいいのだろうか。&lt;br&gt;
デイトレで勝つための勝ちパターンである日足の反転戦略を作れてもその通りに行動できないし。&lt;br&gt;
チャートに逆張りで空売りする癖も治らないし。&lt;br&gt;
根本的に考え方がよくない。&lt;br&gt;
今日の東電の逆張りみたいなトレードを極めていかないといけないのに。&lt;br&gt;
いろんな場面で自分の思うがままに入ってしまっている。&lt;br&gt;
そしてジャンピングキャッチもまだする。&lt;br&gt;
俺はこの1年半でまだ雑魚い行動を取り続けるのか。&lt;br&gt;
ぶっちゃけいうと、お金がなさすぎてその焦りから変なトレードしたり、ちゃんと予定通りの行動をとれていないのかもしれない。&lt;br&gt;
sbi銀行のお金を追加入金するには自力で50万円まで戻せたらというルールにしていたのにその前に退場しそう。&lt;br&gt;
本当に笑えない。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;キオクシアは寄りで入れや。&lt;br&gt;
相対的に寄りが高いと判断したし、しかも貸借倍率が激悪化してたのだから普通に売り勝負で寄りからいけや。&lt;br&gt;
その後、先物のガラを見て追撃ショート入れたけど、キオクシアだけ謎に下ヒゲになってしまったので損切り。&lt;br&gt;
まあ利確を伸ばす意識を持ってたからこそ仕方ないともいえるが。&lt;br&gt;
朝一の値動きの場合は、一方的な値動きになる方が少ないのだから、普通に昨日の後場の揉み合いラインあたりで利確できたのにな。&lt;br&gt;
朝一は利確を焦らないといけないぞ。&lt;br&gt;
いやしかし、今日のキオクシアの強さはやべえな。&lt;br&gt;
一生無限に5MAに沿って陽線連発で上げ続けるし、後場もほぼ高値引けとかやばすぎる。&lt;br&gt;
貸借倍率はあくまで目安にすぎないことを学んだ一日。上値カッルカルでした。&lt;br&gt;
朝一のあの先物のガラにこいつだけ下ヒゲで耐えた時点で強すぎる予兆だったのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;monoAIは含み益いらんとかいってるくせになんで早売りするの💢&lt;br&gt;
馬鹿なの？ねえ馬鹿なの？&lt;br&gt;
あと、5分足が出来上がっていない時に入るからノイズに狩られるし。&lt;br&gt;
しかも、その後の踏み上げを狙った買いも早めに利確するし。&lt;br&gt;
利確した瞬間に連買いがついてS高までいったのだから。&lt;br&gt;
まじで、利確が下手。&lt;br&gt;
上に吹っ飛ぶと予想したのであれば、吹っ飛ぶまではせめてもたないと。&lt;br&gt;
感情を優先させすぎている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豆蔵は仕込みの段階が悪かったなあ。&lt;br&gt;
日足の反転戦略適用可能場面。今日は窓埋め翌日。&lt;br&gt;
つまり、5分足で下げ止まり or V or 反転ロウソク足が出たら入らないと。&lt;br&gt;
今日でいうと、25MAで何度も下ヒゲをつけているのでここで入らないと、始値を超えた所で入るのは少し遅い。&lt;br&gt;
それでもしっかり始値から上にいったのに、逆に含み益を伸ばすイメージを持ちすぎて高値更新で売れなかった。&lt;br&gt;
利確は確かに日足の25MAの所を目標とするのだけれど、豆蔵はここ数日の値動きの雑魚さを見たら、一気に吹っ飛ぶとは考えづらいのだから、&lt;br&gt;
高値更新の位置でせめて建玉の半分は利確しないと。&lt;br&gt;
入る位置もよくなくて、利確も下手なのに利益が残ったのはやはりこの戦略の強さ故だろうが、昨日の2982で買ってスイングして今日買い増しが最高のムーブだろ。&lt;br&gt;
チャート画像を見てしっかり反省しなさい。&lt;br&gt;
そして、学んだのは大黒屋や豆蔵からもわかる通り、陽線をつける日は上昇トレンドが5分足の25MAでサポートされる形で伸びるってこと。&lt;br&gt;
逆に陰線をしっかりつける日は25MAが強力に機能していることが実践帳から学んでいるので、陽線・陰線を日足でしっかり目につける可能性の高い日はこれを頼りにトレードしてみるのはいいのかもしれないな。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/202A/20251217-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/202A/20251217-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/16（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/16/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:07:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/16/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-19,660円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日はやることの多い一日だった。&lt;br&gt;
にも関わらず、値動きに振り回されてしまい、自分の思った通りの行動を取ることができなかったために損失が大きく出てしまった。&lt;br&gt;
反省案件が大量のため、これはよく振り返ろう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;キオクシアの朝一のショートをかました理由が日経平均がすごい速度で下落していたので、全体地合いが悪いということを追い風にして、チャートも悪い＋貸借倍率が悪化でエントリー。&lt;br&gt;
この理由でエントリーしたのであればさ、この理由が否定される時までは持っておかないといけないのに。&lt;br&gt;
一瞬のノイズにビビって損切り。&lt;br&gt;
ノイズにビビって損切りする癖を治すために、5分足の確定足を基準に損切りするか利食いするかそのままかを判断するルールにする。&lt;br&gt;
もちろん、途中で目標利確ラインや損切りラインに到達したのであれば手仕舞いはするけど、基本ロウソク足ベースで行動することで対処する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝一のテクノホライゾンも同じ。&lt;br&gt;
こちらも逆V戦略適用可能場面＋全体地合いが悪い＋チャートが高値圏で陰線をつける可能性が高いことを考えてショート。&lt;br&gt;
にも関わらず、ノイズに引っかかって損切り。&lt;br&gt;
キオクシアもテクノホライゾンも考え方は合っていて、普通に両方とも20000円の利益をとれたトレードなだけに10000円の損切りなのがもったいない。&lt;br&gt;
環境認識力が向上してもメンタルが雑魚のままだと損になってしまうことが改めて痛感した一日。&lt;br&gt;
こちらも確定足ベースでの行動をとることにする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここで取り返したい気持ちになってしまい、最悪なのが豆蔵の飛びつきロング。&lt;br&gt;
他の根拠（大台割れ＋61.8%＋上昇の起点＋25MA）と重なるポイントでのみ指値でエントリーだろ？&lt;br&gt;
なのに飛びついて買ってしまって、お前は嬉ションする犬か？&lt;br&gt;
興奮を抑えて、冷静に立ち回る姿勢を忘れるな。&lt;br&gt;
ちなみに、今回は3000割れの2982がリバウンド戦略と根拠が重なる最高の買いポイントだったよな？&lt;br&gt;
そこで買えていたとしたら、チャートが良いので普通に持ち越し条件にも合致したのに。何をやっているんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、その後のテクノホライゾンはチャートベースで順張りしたのだからチャートベースで考えるぞ！ってなれたのはいい。&lt;br&gt;
が、利確ポイントもチャートベースで考えんかい💢&lt;br&gt;
少し早売りじゃおどれが。&lt;br&gt;
指値で待たんかい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、テクノホライゾンは日足の5MA＋後場GDじゃから、普通に後場寄りでロング勝負をリバウンド狙いでできたなあ。&lt;br&gt;
損失が出ていたからビビって行動できず。はあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして一番最悪なのが、アルメディオとトランスジェニック。&lt;br&gt;
まず、トランスに関しては普通にもう出来高がないのに免疫と連動で入ったのが雑魚。&lt;br&gt;
損失を取り戻したいとかいうゴミみたいな理由で入っている。&lt;br&gt;
そして、アルメディオも典型的なJC。&lt;br&gt;
普段なら絶対にしないのに、一発で取り戻せると考えたのが敗因。&lt;br&gt;
小型貸借でmonoAIみたいに嵌め込み狙いだとしても、飛びつくのは本当にあかん。&lt;br&gt;
てか逆にさ、monoAIみたいにストレート上げできずに、S高に寄らせようとする買いが入るも無限に売りが出てきている時点で、買い側の負けと悟ってショートせんかい。&lt;br&gt;
利益をとりたいと考えるのではなく、市場参加者はどう考えているのかだけに注力する基本を忘れるからこんな最低最悪の立ち回りの1日になった。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/15（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:50:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/15/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+2,050円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ほっとんど手出しする場面がなかった一日。&lt;br&gt;
米市場の下落に起因して先物が夜間で下げたけど思ったほど、個別の気配は下がらずに、リバウンドも弱い。&lt;br&gt;
朝一のFFRIを除いて明確にチャンスと感じられる場面が一つもなかったな。&lt;br&gt;
FFRIももっと良いトレードできたなあ。&lt;br&gt;
エス・サイエンスに突撃したのは非常に危険。&lt;br&gt;
別にあの場面で入ること事態はいいんだけど、ロットが自分の耐えられる許容量を超えて入ってるのがダメ。&lt;br&gt;
まじで危ないことしてるんで、入るとしてもロットは500までにしないと危ない。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;グロースリバに乗る形でFFRI&lt;br&gt;
まじでこれは悔しい。&lt;br&gt;
ちゃんとGD戦略適用可能だったので、寄り凸して、指数が上がってたので含み損を経由するものの握ったのはOK。&lt;br&gt;
ただ、利確が早い。&lt;br&gt;
グロース指数のぶち上げに乗るイメージで入ったのであれば、指数が陰線をつけていない段階で勝手に早売りしてしまうのは機会損失すぎる。&lt;br&gt;
9000円プラスだったが、もう2万円とれた。&lt;br&gt;
ただ、一つ偉かったのは利確した位置で指数が強かったので再エントリーしたこと。&lt;br&gt;
ちゃんとテスタさんのように、一旦利確して強いならまた入るを実践できた。&lt;br&gt;
でも、朝の1時間は指数連動しやすい傾向にあるから、普通にほったらかすのが一番効率的だったな。&lt;br&gt;
FFRIの朝一の指数連動の値動きは指数に対して値動きが強く乖離していないのであれば、その動きの恩恵がなくなるまではホールドしよう。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンのゴミショート&lt;br&gt;
普通に日足も上昇トレンドだし、5分足も上昇トレンドなのに、ファナックと安川が下落トレンドだからと安易にショート。&lt;br&gt;
いや、確かにフィジカルAIとして連動する傾向はあるにせよ、免疫とトランスみたいな関係値ではないんだからさ。&lt;br&gt;
この銘柄単独で考えないとね。&lt;br&gt;
シンプルに朝一の下げを拾っただけで爆益案件。まあ無理やけど。&lt;br&gt;
そして、後場にいい位置でリバウンド入れているのに利確が早すぎる。&lt;br&gt;
チャートでエントリーしたのであれば、チャートで利確位置を決めないと。&lt;br&gt;
エントリー位置は前より改善されてきているけど、利確は改善できていないのが課題。&lt;br&gt;
普通にチャートで考えてシンプルに利確と損切りの対応を行う。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;25MAリバの期待値低下&lt;br&gt;
豆蔵は昨日、日足の25MAでリバを使ったのに今日もリバるだろうと安易に考えた指値を入れてしまった。&lt;br&gt;
一回目は強く機能しやすいが、2回目以降は相当期待値が低下するのは薄々わかっているはずなのに。&lt;br&gt;
というか昨日の25MAでピンポイントリバして、朝一の上昇で窓埋め完了したのだから普通にトレンドは下よな。&lt;br&gt;
リバウンド位置を探るのであれば他にも根拠がないとエントリーしてはいけなかったな。&lt;br&gt;
2回目以降の期待値は低下することを念頭に他の強力な根拠と重なる時に限定してリバ狙いをしていこう。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;キオクシアの9300ぶち抜け陽線狙い&lt;br&gt;
普通にもったいない。&lt;br&gt;
9290円台の板の買われ方が変化して一気に買ってくる動きがあったのでぶち抜くと考えていたのに、30秒くらいもたついたから普通に逃げてしまった。&lt;br&gt;
いやー、9240円で初押しは買い投資法で入れていたのに、平均建玉が悪くなったという個人的理由でホールド力を低下させてしまったことが原因。&lt;br&gt;
自己都合を相場に持ち込まないこと。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;テクノホライゾンでクロオク戦略&lt;br&gt;
クロージングオークションは引成注文だけで判断するのは商社株などを見てた感じうまくいくケースが少ない。&lt;br&gt;
よっぽど乖離がある時じゃないとよくないのかもしれない。&lt;br&gt;
でもテクノホライゾンはわりと上手くいくパターンなんじゃないかな？&lt;br&gt;
空売りの踏み上げを巻き込んだ形で後場のラスト上昇トレンドを作っていたので、流石に、ショート勢の買い戻しが入ると予想される。&lt;br&gt;
一方で、買いで持っている人は高値引けしたら翌日GUすると考えてあまり売ってこないと考えられる。&lt;br&gt;
結果、引け成り注文数に乖離が発生するために合理的にエントリーできる。&lt;br&gt;
つまり、貸借倍率が良さげな銘柄で後場上昇して終わった時は上に飛びやすい可能性があるということ。&lt;br&gt;
チャートが大幅下落したあとにリバウンドする形で引けた時にも上で吹っ飛ぶことが東洋エンジとかで何回も見たけど、これも、日計りのショート勢の買い戻しがあるからということか。&lt;br&gt;
東洋エンジも貸借倍率良かったしね。&lt;br&gt;
これらの条件が揃った時にエントリーしてみよう。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;オンコリスの日足を利用したリバウンド狙い&lt;br&gt;
オンコリスが材料出尽くし感でとんでもない連売りで出来高がとんでもないことになった日。&lt;br&gt;
悪材料が出たわけではないのでリバウンドを狙いたいところだが、日足の5MAと日足の強力なサポートで綺麗にリバウンドが起こっている。&lt;br&gt;
日足のサポートの方で塾長もエントリーしていることからやはり、やりすぎな水準だったとわかる。&lt;br&gt;
900割れの連売りでエントリーが正解だったな。&lt;br&gt;
こういうときでもやはりチャートを命としてリバ狙いをしていくのが有効だとわかった。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ラクオリア〜〜〜&lt;br&gt;
ラクオリア逆V発生でエントリーするものの陽線出現で損切り。&lt;br&gt;
でもチャートを見るとさ、5分足の5MA上に確定足ではないのだから普通に下落していくシナリオは崩れていないので持ったほうがよくね？と考えられていたのにも関わらず、謎に損切り。&lt;br&gt;
こういう弱さを改善しないと、せっかく利益取れていたのにもったいない。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/12（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:54:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/12/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+9,330円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;なんかぱっとしない日だったなあ。&lt;br&gt;
個人的には勝負出来る場面だった豆蔵を逃したのが痛かったが、まじで期待値があると思った場面以外は手を出さないようになってきている。&lt;br&gt;
テクノホライゾンはなあ、25MAをブレイクするタイミングでスキャでロング入れたなあ。&lt;br&gt;
ただ、まさかしっかり陽線をつけるとは。相場はもう終わりかなあと思ってたけど、うーん。&lt;br&gt;
日足の5MAで一度下にリアクションあるかと思ったけど、そのままするする上昇していくとは。&lt;br&gt;
まあ、入ったとしてもここまでの10~15tick抜きまでだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、不正銘柄がとんでもなく動き始めた。&lt;br&gt;
何が不正で何が仕手株なのかよくわかっていないので、ちょうど金曜ということもあり（めちゃめちゃありがたい）、とにかく不正銘柄の歩み値とチャートパターンを頭に入れて戦略を作ろう。&lt;br&gt;
シンジさんの大勝ちすげえけど、素直に羨ましいから、年末は不正相場になりがちということなので週末は日足の反転戦略のブラッシュアップと不正銘柄の取引戦略を作ろう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;まじで豆蔵のチャンスをふいにしたのが悔しい。&lt;br&gt;
明らかに見せ板を使って株価を押し下げようとさせる動きが確認できた。&lt;br&gt;
だが、3275の25MAリバウンドラインに近づくと厚い売り板が消えた。&lt;br&gt;
これは絶対に、買い板の方に並んでいた指値を約定させることに成功したから、あとは上にあげようと考えてる感じよな。&lt;br&gt;
まあそんな板を見ずとも、単純に25MAと61.8%が重なってるラインのため、指値で買えたなあ。&lt;br&gt;
日足の25MA付近まで落とせば、自然とリバウンド狙いが入ってくるはずだから、そいつらを利用して己の買い株を約定させる魂胆と想定できる。&lt;br&gt;
リアルタイムでここまで言語化はできなかったが、おそらくそのまま相場を終わらせる感じではないよなあと考えられたのに。&lt;br&gt;
結局、ウルトラチャンス指値がピンポイント約定させられて、むしろこの株価操作を行おうとしてる犯罪者よりも有利なポジションで、この犯罪者の買い意欲を利用してやることができたのに、まじで悔しい。&lt;br&gt;
とりあえず、厚い売り板のあの出し方、動かし方は学習したので次に発見したら日足の起点に近づけて利用してやる。&lt;br&gt;
その後、明確な高値切り下げライン突破＋25MAと5MAのゴルクロ発生のため、これはバインパターン来ると思って入ったけど、上いったあとに3400割れ。&lt;br&gt;
厚い買い板に時間の経過というスパイスを加えることで、早めの撤退売りもできたけど、まあちゃんと最初のシナリオ通りに行動したのはOK。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;大黒屋の1〜2tick取り戦略。&lt;br&gt;
昨日のAnycolorと考え方は同じ。&lt;br&gt;
75MAタッチ後の84の板が食われましたで、普通に日足の反転を狙ってロングしたいよね？&lt;br&gt;
実際、俺もしたし、ただ、すぐ85を食う動きがなかったし、早漏エントリーなのは自覚していたのですぐに同値撤退したけど。&lt;br&gt;
てことは、ここでロング狙ってる人たちが他にも多くいたってこと。&lt;br&gt;
そいつらを殺す動きさえ発生すれば、1~2tickは下に投げ売りのおかげで進めることができると考えられるよな。&lt;br&gt;
大口の60万株売りによって83の板が全部食われたタイミングで追撃ショートかます。&lt;br&gt;
結果、82で入ることになったとしても81では安心して利確できた。&lt;br&gt;
ここは欲張って80で売ろうとしてはいけない。なぜなら、日足の25MAという強力はサポートになっているので、あくまで一瞬の下げを狙ったものだから。&lt;br&gt;
スキャでエントリーしたのなら、スキャで利確する。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/11（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:16:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/11/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+3,930円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日はダウ爆上げたのに、先物が思ったより弱く、気配も弱かった。&lt;br&gt;
そしたら、見事に総スカンのような相場に。&lt;br&gt;
事前に想定していたリバウンドラインに来てもビビってしまい手が出せず。&lt;br&gt;
ちょくちょくリバウンドの兆しが見えた銘柄や日足の5MAまで来てくれた銘柄は入ったりしたが、リバの兆しが見えずに損切りが積み重なる。&lt;br&gt;
後場に大きく下げてからようやく全体にリバウンドの買いが入り始めたので、そこでちまちま取り返しでなんとかプラ転。&lt;br&gt;
普通に、事前に想定していたシナリオ通りに前場トレードしてたらどんなに楽だったか。&lt;br&gt;
ただ、前と違って変な所で入ることが少なくなったので、損失が大きくなりはしなくなってるのはいい。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気付きと反省&#34;&gt;気付きと反省&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ラクオリアが高値圏でGDからの上げてきたので、日足の5MAにぶつかるならショートしようと考えていたが、普通に気づくの遅れて取り逃し。&lt;br&gt;
最近動いてる低位株が多すぎるので監視してたのに取りこぼした。とてももったいない。&lt;br&gt;
ちゃんとアラート入れるようにして気付けるように工夫しよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;エニカラは決算で爆死したあと、空売りを踏み上げるタイミングがわかったので、ロングしたけど早売りがすぎたな。&lt;br&gt;
そして、結局は下にいくとは考えていたのでリバ勢が殺されるタイミングをずっと狙っていたのに、いざその場面になると行動できず。&lt;br&gt;
ビビってしまった。&lt;br&gt;
普通にストレートぶち下げで楽にとれたはずなのに。&lt;br&gt;
シナリオを立ててもその通りに行動することが難しいな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菊池は朝の連売りで死亡したかに思えたが、日足の5MAでのリバの可能性を事前に考慮できなかった。&lt;br&gt;
1000株は怖くても、200~300株程度なら入れたなあ。&lt;br&gt;
空中戦だから日和ってしまったが、菊池に関しては空売りも入っているのでそこまで恐れすぎずに、連売りのふるい落とし＋日足の5MAリバとシンプルに考えるべきだったなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ファナックの10:30の反転狙いは6050われを狙うよりも、6050上で待つべきだった。&lt;br&gt;
結果、割れで狙ってもしばらくダラダラ下げ続けて反転ポイントはもっと下だったが、一瞬のリバを狙うのであれば、6050がサポートとして1週間程度機能していることからもファーストタッチはリアクションあると考えれる。&lt;br&gt;
むしろ、われたらさすがに弱すぎるんじゃ？って考えれるからシンプルに投げれるしね。&lt;br&gt;
結果、20tickくらいは戻して下ヒゲ陽線になってるから6000とかのキリ番ではないサポートラインの場合はその上で待つほうが期待値高そう。&lt;br&gt;
実際、6040でうだついたけど、リバウンドをしっかりしたのは6050の時だからなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倉元製作所は日足の反転戦略適用可能場面だった。&lt;br&gt;
61.8%ラインと日足の5MAがほぼかぶっていてたので、そこできっちり反応して、反応して上行くのを見て入るのでも全然間に合っていた。&lt;br&gt;
普通に監視対象から外してしまっていたので、これは事前準備が足りない。&lt;br&gt;
監視銘柄一括りにするのではなく、日足の反転戦略適用銘柄は別リストでまとめてそれぞれシナリオを立てておこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;サンコールは日足の強力なサポートとして、940と916があったのに、それぞれの付近まで落下してきた時に適切なトレードができなかった。&lt;br&gt;
逆張りって本当にリバウンドするかどうかが入る前には当然わからないわけだから、怖くなってしまう。&lt;br&gt;
これはまだ成功体験が足りないことに起因するため、100株トレードでリバウンドチャンスと考えたらガンガン入っていって、数千円勝つトレードを積み重ねていくことでしか改善ができないな。&lt;br&gt;
ファナックとかキオクシアに比べたら明らかに下げしろは使いまくっている状況だし、値動きも落ち着いているのでせめて最低単元では積極的にチャレンジしていこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、マネゲ銘柄をたくさん見てきていることでわかってきたことが、下落トレンドと決まった日は25MAと高値切り下げ線は強力なサポートとして機能しやすい。&lt;br&gt;
そして、25MAをぶち抜く時は、抜いたあとに、5分足で1~3本陰線をつけて戻してからもう一度上を目指す動きが出やすい。&lt;br&gt;
反転する際も逆三尊の形がチャートに現れやすいとわかった。&lt;br&gt;
免疫やテクノホライズンとかを見て、同じ動きやんって思った。明日以降、この値動きの特性を活かしてスキャしてみよう。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>12/10（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/12/10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:36:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/12/10/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+6,420円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;とりあえず、お久しぶり。&lt;br&gt;
今日からブログを再開する。&lt;br&gt;
停止していたのはメンタル的にきつい時期があったため、一度ブログを書けない精神状態だったから。&lt;br&gt;
ただずっとザラ場は見ていたし、本も読んだし、気付きはまとめていたし、戦略の考案は続けた。&lt;br&gt;
時間も経ったこともあり、少し気持ちがリセットされたのもあるので今日から再開しようと思う。&lt;br&gt;
というか、普段メモに書いていることがパンクしそうだからやっぱりこっちにまとめようってなっただけってのもぶっちゃけあるが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この空白の期間ではじめて、一つまともに使えそうな戦略が形になったかもしれない。&lt;br&gt;
それが日足の反転戦略である。&lt;br&gt;
まだ改善点はあるので、メモに書いた気づきを踏まえて改良していき、ひたすらバックテストを実施してうまくいくパターンとそうでないパターンを比較する作業を今月は続けることになりそう。&lt;br&gt;
とにかく、この戦略を形にすることに集中しつつ、ザラ場での反転狙いの精度を上げていくのが自分のやるべきこと。&lt;br&gt;
そして、その他の戦略はとにかく削ぎ落としていくことにする。&lt;br&gt;
使いこなせていないのに風呂敷を広げすぎてうまく行かなかったり、変な所でエントリーしてしまって損を積み重ねてしまうことがあまりにも多いので、とにかく普段は5分足ベースでの反発狙いを極めていき、チャンスとして日足の反転狙い戦略を組み合わせていく方針を自分のスタイルにしようと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づきと反省&#34;&gt;気づきと反省&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;連売りで買って高値更新で利確&lt;br&gt;
ダン銘柄が2連ストップ高の翌日が本日なのだが、前日もこのパターンで連売りでふるい落としてからぶち上げていた。&lt;br&gt;
この銘柄に限らず、イオレでとんでもない爆損を過去にした時には自分がまさにふるい落とされる側だった。&lt;br&gt;
連売りが来たら、S安がちらついてしまってビビって逃げることしか頭になかったが、空中戦でもないパターンでこれがきたらむしろ熱いのかもしれない。&lt;br&gt;
ただ寄り付き後まもなくの場合は通用するが、後場の場合（特に14時以降）は連売りからのナイアガラの可能性を考慮して入らないこと。&lt;br&gt;
キオクシアのS安後のふるい落としでも連売りからのブチアゲがあったからなあ。&lt;br&gt;
一回、前日のストップ高ラインや今日の始値をわって連売り表示になるがたいして下に飛ばない＋朝一＋大注目銘柄の時はチャンスなのかもしれない。
後場だと、イオレの時のように連売りを2回誘ってくるパターンもあるのは引き出しにいれておこう。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;今日のファナックがどこでリバルのかひたすら考えていたが、合理的にド底付近を狙うことができた。&lt;br&gt;
6,000の大台割れ＋GUスタートからの日足の5MA＋2段下げ後＋出来高急上昇下ヒゲ陽線だから。&lt;br&gt;
古河電工も同様の理論でほぼド底で入ることができることがわかった。&lt;br&gt;
古河の場合は25MA＋2段下げ＋コマだから。&lt;br&gt;
こちらは出来高急上昇という要素が加わっていないが、日足の過熱感が完全に0で下値リスクが低いので安心感強いよな。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;豆蔵より、天井がどこになるのかを合理的に考えることができた。&lt;br&gt;
具体的には、フィジカルAI関連が相場を朝から引っ張っていって途中から風向きが変わり、一斉に全ての銘柄が叩き売られ続けていたのにも関わらずこいつだけ上げ一本調子。&lt;br&gt;
日足でも過熱感満載だし、明らかに異常事態。&lt;br&gt;
需給が良いわけでもないのにS高ににじり寄ってるのはやりすぎ。&lt;br&gt;
仕手株ではないのでS高張り付いて翌日GUするみたいな事態になるとは考えづらいよな。&lt;br&gt;
そうすると、どこかで揺り戻しが来ると想定できるんだけど、もはや価格に合理性はないので、人間心理だけで考えるべき。&lt;br&gt;
そうすると、いかにもちょうどよいところに5,000というとてつもなく達成感の強い価格があったやん。&lt;br&gt;
5,000の厚い売り板が食われた瞬間にぶん投げで連売り発生。これは読めたな。&lt;br&gt;
なぜなら、大口は自分の大量の建玉を捌く必要があり、そのためには大量の買い注文を誘発させるポイントが必要不可欠。&lt;br&gt;
それは大台突破すればS高直行すると考えたロング勢の群がりを利用するしかない。&lt;br&gt;
というより、S高までいっても張り付いて引ける可能性が低いことを考えたら、ショートすべき盤面だったとわかる。&lt;br&gt;
含み益がたんまりある状態だったら入れていたかもしれないが、どんな状況でも期待値があると判断できる時は入らないとだめだな。&lt;br&gt;
一回下にぶっ飛んだあととんでもない下ヒゲでかなり戻したけど、だからといってじゃあS高目指すとは考えられないよね。&lt;br&gt;
相場の終了の可能性の方が高いよね。リアルタイムでそう考えれていたのにエントリーできなかったのは一言にメンタルが弱いこと。&lt;br&gt;
もしエントリーできていたら連売りで買い戻すより、相場の終了のほうにかけて極限まで引っ張ることもできなきゃいけない。&lt;br&gt;
これがリアルトレードの難しさだと感じた。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;連動銘柄の歪みをとろうぜ。
トランスが免疫と連動しているのは周知の事実。&lt;br&gt;
そのうえで気配を見てると、免疫は大幅GDに対して、謎にトランスはGU。&lt;br&gt;
これが歪みでなくてなんだといえるんだ。&lt;br&gt;
明らかに寄り凸大ロットチャンスでしかないよね。&lt;br&gt;
こういうのに気づけて、思考もできているのに入れないのは本当に俺の弱さ。&lt;br&gt;
シナリオを立てられるのは2流。行動できて1流。そこに臨機応変さを加えられるのが超1流。まずは1流になろう。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;逆V戦略の言語化&lt;br&gt;
結局なんで逆Vからの戻り売りパターンが強いのかというと、否定の形だからだよな。&lt;br&gt;
デーセクのキルッタキルッタの時と考え方は変わらない。&lt;br&gt;
ただし、戻り売り戦略ではどこで正確に反転してくれるのかはわからないんだよな。&lt;br&gt;
しこり玉が溜まってそうなエリアをゾーンで捉えて、少しずつ建玉を入れていく感じで入るしかこの対策はしようがないな。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;12/9の菊池より、気配が低いからこそ特攻できる。&lt;br&gt;
菊池はヒーハイストに連動銘柄なのだが、気配がS高をつけていたのに蓋を開けてみれば続き足でスタート。&lt;br&gt;
これは弱いと考えがちだが、それは大衆心理。&lt;br&gt;
いや、相対的に安いと考えて飛び込むのが正解。&lt;br&gt;
こなつさんは絶対にこれでとってたと思う。&lt;br&gt;
菊池は空中戦だけど、貸借倍率もよかったので精神的にそれも後押しされる。&lt;br&gt;
てか、貸借倍率がよかったからこそさ、空売りの買い戻しをしなきゃいけないじゃん？&lt;br&gt;
てことは、S高気配から続き足スタートになったということは逆にいうと売り方は助かったと考えるよね。&lt;br&gt;
そしたら、恐いからさっさと買い戻そうという動きに繋がりやすいのかもなあ。&lt;br&gt;
だから、連買いが2回も続いてすぐにS高付近まで吹っ飛んだのだろう。&lt;br&gt;
貸借倍率が良い銘柄で似たパターンがきたら動きを見てみよう。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Heartseedの日足より逆に振ってからの上は強い。&lt;br&gt;
Link-Uとか免疫でもよく見られる形だけど、やっぱり上に持ち上げようとする時は一回下にふってからその反動で上げる形が強いと認識。&lt;br&gt;
日足でも全く同じ。てか、Heartseedの日足クッソいいから単純にスイング目的で入れるよな。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>11/4（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/11/04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:16:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/11/04/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-12,146円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日経が拡大トライアングルの動きでマジで方向感が掴めなかった。&lt;br&gt;
東洋エンジも同様に難しかったな。&lt;br&gt;
ただ、感情的なトレードをする場面はなかった。&lt;br&gt;
でも損切り速度がまだ遅い所や甘いエントリーをしたところもあったのでこれは反省。&lt;br&gt;
にしても、今日は自分の実力だと東洋エンジで利益残すのは無理だったかなあ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
まず朝一で強い下落が発生し、そこで焦って飛び乗らずに戻しを待った。&lt;br&gt;
出来高は減少傾向だし、日足は5MAに抑えつけられるような陰線になると考え節目の2500かつ朝一にもみ合った価格帯まで引き付けてエントリー。&lt;br&gt;
この出来高の感じではもう上には貫けないと考え、25MA上を損切りラインとした。&lt;br&gt;
しかし、先物がまさかの下落からのプラ転を受けて上にいったため損切り。&lt;br&gt;
じゃあやっぱり継続して強いんだ今日も！と考えて押し目で拾ってみるものの下がるため損切り。
そしたら後場一に急落が発生した。&lt;br&gt;
ここで考えたのはトレンドが伸び切った所で入るのではなく戻しを待つこと。&lt;br&gt;
大陰線が確定してから戻したのを否定される瞬間だったのでこれはいけると考えてショート。&lt;br&gt;
損切りラインも戻しを形成した上髭先端をうわ抜けるポイントと事前に考えることができた。&lt;br&gt;
ほぼ、ド底で利確できた素晴らしいトレード。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急落後に反転サインが出現したら上に強く戻してきていたのが東洋エンジの特徴なので5MA上に陽線が確定したタイミングでロングする。&lt;br&gt;
15tickくらい上に持ち上がったもののまさかの大口売りが出て市場参加者のロングが一気に含み損になるタイミングだったので損切り。&lt;br&gt;
やっぱ弱いんだ！と考えて2400の厚い買い板をかち割るタイミングで追撃ショートして放置。&lt;br&gt;
後場だし多少の値動きはあっても指数と一緒にダラダラ下げ続けると考えたから。&lt;br&gt;
のにもかかわらずさ、2395あたりの5.5万株の売り板を一気に食うかね？&lt;br&gt;
あれは明らかに変じゃない？&lt;br&gt;
なんでそんなどでかい売り板を一気に食うのかが意味がわからなく、普通に強気の買いが入ってきたと考えて同値撤退。&lt;br&gt;
30tickくらい含み益になるタイミングもあったが利確を引っ張ると決めて建玉を建てていたのだから仕方ないけど、あれはなんだったんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こうして振り返ると、朝一の下落であ！下がる日だから飛び乗っちゃえ！とならなかった点や、急落が発生した時に様子を見てから損切りラインも設定してエントリーできた点は冷静なトレードが出来ていたと感じる。&lt;br&gt;
しかし、後付けみたいになるけど今振り返ると分析が甘かったと感じる。&lt;br&gt;
この出来高の弱さに加え、先物はGDからの下落から一気にプラ転して上昇していったのに大して東洋エンジは当日高値すら超えることが出来ていないので明らかに弱い。&lt;br&gt;
しかも、高値を切り下げているし、そこと日足の5MAが重なっているのだから、損切りラインは大きくなるけど当日高値を超える所にするほうが合理的。&lt;br&gt;
そして、当日高値に届かず、しかもそこは上髭を2回もつけていることから売り板を食って高値更新を目指すようなやる気はないし、出来高からもやる気はない。&lt;br&gt;
つまり、この高値切り下げラインに近づいてきてくれたピンクの所では合理的に大きく勝負できる場面。&lt;br&gt;
しっかり待てた自分を否定されたので、ショート目線を捨ててしまったが、冷静に先物との相対的な弱さ、高値圏でのロウソク足の形から市場心理を読み解くサインはあった。&lt;br&gt;
冷静さをキープ出来ている点はいいので、板だけではなくチャートにも注目して市場心理を読み解くことを明日は意識してみよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1104-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1104-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/31（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:51:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/31/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;0円&lt;br&gt;
デモトレ　（東洋：88、FFRI：260）&lt;br&gt;
ちくわさん（東洋：117）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日経がまたしても1000円上げ。&lt;br&gt;
半導体強すぎる。あまりにも強い。どんだけ強いんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨日は情けない姿を母親に晒してしまった。&lt;br&gt;
俺がしっかりしないでどうするんだ。&lt;br&gt;
「私のアルバイト口座のお金を上げるからまた100万から始めてみろって？」&lt;br&gt;
「ふざけるな。母親になんてこと言わせてるんだ。お前が支えるって決めたんだろうが。二度と心配させるような言動をするな。泣く時は部屋で一人で泣くんだよカス。それがお前の選んだ道だろ。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近かなり感情的になっていて冷静にトレードできていなかったので、今日はトレード禁止とした。&lt;br&gt;
ただ、デモトレは行ったのでその結果と過程について記述する。&lt;br&gt;
東洋エンジニアリング結構出来高少なくなってきたな。そろそろ銘柄変更したほうがいいのかしら。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3692]&lt;br&gt;
寄り付きロング（+20,000円）
助川とZenmuがしっかりGU気配に対しFFRIだけGDなので相対的に安いと考えたから。&lt;br&gt;
また、先物が寄り前から上昇基調だったので地合いも悪くないと考えた。&lt;br&gt;
結果、完璧に上昇。昨日の戻り高値の10750（黄色ライン）で利確。&lt;br&gt;
グロースもかなり強気で上昇していたのでその後も上昇していたが、これは読めない。&lt;br&gt;
寄り付きの歪みの是正を狙ったものだからこれでも引っ張ったほう。&lt;br&gt;
日足チャートを見ても下値リスクが低く、リバウンドが発生しそうな段階だったのでよかった。&lt;br&gt;
助川は日足チャートが既に5MAの所まで戻ってしまっていたのでGUから下落していた。&lt;br&gt;
FFRIは日足の5MAまで距離がある状態だったのでこれが上手く機能した要因かもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16760　ロング　→　10820　利確&lt;br&gt;
上昇トレンドの押し目の位置。25MAが割られてから戻す動きが昨日のチャートから見て取れたので、割れた所で1分足の押し安値上で待ち構え→リバ狙いのためはねた所で即利確。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3692/1031-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3692/1031-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
9:19　2466ロング　→　2486　利確&lt;br&gt;
朝一本目より出来高増加＋始値を上に突き抜けて上昇圧力期待でロング→今日の高値＋25MAをつぶかる所のため利確&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9:15　2503ロング　→　2483　損切り&lt;br&gt;
2500を3万の大口買いのため便乗→一気に崩され2490に7万の売り板出現のため速攻で損切り&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9:17　2496ロング（2490をまさかの7万株買いのため大口の買い集め予想し便乗）、2476　追加ロング、2460　追加ロング&lt;br&gt;
→　2533　利確（予想通り上にぶち抜いたが出来高が昨日と比較しても少ないので勢いがないため戻り高値付近で。）&lt;br&gt;
昨日と全く同じでGDからの25MAが蓋になっているがパワーをためて上にぶち上げって感じだな。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/30（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:33:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/30/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-42,550円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;メンタルが完全に崩壊。&lt;br&gt;
いや、崩壊というか自分の無能さに萎えた。&lt;br&gt;
朝一の助川の寄り付きチャンスをものにしたまではよかった。&lt;br&gt;
その後、東洋エンジで酷いのなんの。&lt;br&gt;
朝一上昇したところでリバ入れず、下で入ってナンピンしてお祈りトレードして損切り。&lt;br&gt;
損切りした後で、自分の考えを変えることができず、再び同じようにリエントリーして損切りを遅らせて大損失。&lt;br&gt;
普段なら取引しない流動性の低い銘柄で無駄に傷口を広げる。&lt;br&gt;
ここで一回気持ちをリセットし、いつものやり方で東洋エンジのスキャを繰り返して12,500円取り返す。&lt;br&gt;
ここまではよかった。&lt;br&gt;
そしたら東洋エンジが下にぶち抜いて-5,000円（ニュース連動アルゴ）。&lt;br&gt;
コツコツ積み上げた利益の半分近くを飛ばされ、少しイラついたが、東洋エンジにとっては悪材料のニュースのため大陰線の後に少し下にいったところでショート。&lt;br&gt;
上に結構戻されたが、悪材料と判断したのでホールド。で、微益撤退。ここがゴミ。&lt;br&gt;
悪材料だと思ってんなら次のガラくらいは期待しないといけないし、戻しをショートするべきだろ。&lt;br&gt;
で、やっぱり弱いんだと考えてショートを底値で入れてリバられ、リバった後に陽線出現でもホールドし（お祈り）、少しずつ損切りラインを上げていき、上に一気に貫かれたところで特大損切り。&lt;br&gt;
なんかもうダメだ。&lt;br&gt;
あれだけ冷静に、コツコツ積み上げるやり方をスキャでやるって決めてやっているはずなのに、感情的になるし。&lt;br&gt;
一発逆転を狙うし。&lt;br&gt;
ナンピンするし、お祈りするし。&lt;br&gt;
全ては今までの損を取り返したいという気持ちから感情的なポジション取り・資金管理になっている。&lt;br&gt;
トレードの才能はないのはわかっていたが、だからこそ努力するものの、こういう弱い性質を治せないのはトレーダーに向いていないのかな。&lt;br&gt;
もう諦めたほうがいいのかな。&lt;br&gt;
周りは立派に働いているのに自分は何をやっているんだろうか。&lt;br&gt;
俺はかなり感情的な人間なんだな。&lt;br&gt;
苦しいを通り越して何も感じない。&lt;br&gt;
涙も出てこない。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
朝の2400~2440のレンジ帯で下に振られても大口が買ってきてチャートを崩さないようにしようという意思を感じていたのにドテンできず。&lt;br&gt;
損切りを希望を含んでしまいできず。&lt;br&gt;
日足チャートが崩れたからと今日は大陰線になるはあずだと自分の都合のいいようなトレード。&lt;br&gt;
その後もきれいな上昇トレンドのチャートなのに謎にショートを狙う場面が多い。&lt;br&gt;
むしろ25MAでどんどんロング拾って益伸ばしをしなきゃいけないのに。&lt;br&gt;
そして、後場寄りは明らかにショートチャンスだったのにギリギリで着席したため気づけず。&lt;br&gt;
トレードに対する態度も三流。&lt;br&gt;
後場に、ニュース連動で大陰線出現後はストップ安までいけーと勝手に意味のわからない希望を含んでレベル感の悪い所でのみエントリー。終わってる。&lt;br&gt;
全てが逆。俺の考えの全てが逆なんだよ。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1030-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1030-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/29（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:13:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/29/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-7,172円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;アドバンテストかそれ以外か。&lt;br&gt;
そんな相場だった。&lt;br&gt;
プライム大型に関しても酷い。&lt;br&gt;
日経は最高値更新しても半導体の一部だけ。&lt;br&gt;
これ完全にバブルだろ。実態経済を反映していないし、そもそも半導体以外の資金が吸われて半導体に集中。&lt;br&gt;
明らかにおかしい。&lt;br&gt;
けど、バブルに乗れていないの悔しい。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
東洋エンジニアリングでスキャだけど不貞腐れそう。&lt;br&gt;
根拠が重なった場面でエントリーできず、一度見送ったので少し根拠が弱いところでナンピンして買うという愚行。&lt;br&gt;
普通に寄り付きで売って見てるだけでよかったやな。でもこれ結果論。&lt;br&gt;
日足の5MAラインを割ったタイミングでショートしてあとはガチホがよかった。&lt;br&gt;
日足チャートが崩れたらそうそう戻せないからね。&lt;br&gt;
でも、激リバが急に来るのが東洋エンジニアリングくんだから恐いけどね。&lt;br&gt;
最近は完全にモメンタムを失い、資金が抜けてきているのでこれは基礎的に考えればよさそう。&lt;br&gt;
今日もチャート崩れて引けたので明日も下目線。&lt;br&gt;
根拠が複数重なるポイントではロットを上げてそうじゃない時は、できるだけ引き付けてガチャガチャする感じで。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝の大陰線で日足の5MA近く＋節目でリバ入ると思ったのにチキって入らず。&lt;br&gt;
こｂの決断力のなさがゴミ。&lt;br&gt;
次に日足の5MA割れたら強いと考えたのでショートが少しおいていかれたからとチキって入らず逆張り脳になってしまう。ゴミ。&lt;br&gt;
次に根拠が複数重なる（チャネル下限＋節目＋有効レジサポライン）場面での逆張りを最低ロットで10tick抜きとチキン利確。うんこ。&lt;br&gt;
そして、ふてくされて後場はほぼトレードせずに勝手に激リバを仮定して意味不明なところで逆張り数回。&lt;br&gt;
ホンマに終わってる。&lt;br&gt;
順張りする時は損切りラインをゆるく設定して最低ロットでガチホ。&lt;br&gt;
逆張りする時は根拠がかなり重なる場面はロットを大きくして入り、半分を早めの利確、半分を戻しきるポイントまでホールドか同値撤退。&lt;br&gt;
ひたすら一方的に下がる日は自分の唯一の得意分野のはずなのに上手く立ち回れず。&lt;br&gt;
それもこれも逆張り脳になってしまっているから。&lt;br&gt;
逆張りは朝一の歪みができやすく、出来高のある時は少し積極的に入っていいが、基本は順張りすべし。&lt;br&gt;
あとは根拠が複数重なる最高のポイントまで引き付けてからな。&lt;br&gt;
スキャでガチャガチャパチンコのように10tick抜くのはレンジ相場じゃないとむずいので、方向感にべットしていく強気の順張りトレードを身に着けないと資金は増えない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1029-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/28（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/28/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:42:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/28/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-30,900円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本日は日経先物が拡大トライアングル。&lt;br&gt;
つまり方向感が意味わからないくらい上下にメンヘラ相場。&lt;br&gt;
そのせいだけではないが、東洋エンジでボコボコにやられた。&lt;br&gt;
朝の下落から一転して上昇のきれいなチャートを描いたので今日も強いんだと考えてロングしたらまさかのぶん投げ。&lt;br&gt;
昨日の出来高を作った価格帯で引き付けてロングするも下にぶち抜かれる。&lt;br&gt;
じゃあ逆にショート目線に切り替えたものの嘲笑うかのような謎の急上昇でぶち抜かれるPart2。&lt;br&gt;
その後は自信をなくし傍観することしかできず、一方的に下落していった。&lt;br&gt;
最後にクロオク前に損切りが間に合わずにクロオクで担がれて大負けPart3。&lt;br&gt;
これでトータル10,000円負けを3回繰り返して大負けしました。&lt;br&gt;
冷静に振り返ると昨日のオシ安値を後場に割った段階で下降トレンドが確定するので戻しをまって25MAでショートを仕込むべきだった。&lt;br&gt;
また、前場のスキャに関しても自信を持ってエントリーしたせいで損切りが何度も遅れてしまい無駄に傷口を広げる。&lt;br&gt;
3000という超絶強い価格帯で朝一ショートかませなかったのが悔やまれるし、その後の態度も問題。&lt;br&gt;
大負けからコツコツ取り返すのが馬鹿らしくなってしまい基本的な分析を怠った。&lt;br&gt;
お前が買っていようが負けていようがマーケットはそんなこと気にしないし、お前のポジションがどっちだろうがマーケットはそんなの気にしない。&lt;br&gt;
冷静ではあったが真剣にマーケットに向き合う気持ちが今日は欠けていたと感じる。&lt;br&gt;
資産最安値に再び来てしまったがあの時と違うのは自分の負けの原因がわりかしはっきりわかっているから。&lt;br&gt;
期待値の低い位置でのエントリーを繰り返すと痛い目を見ることを学んだので、とにかく引き付けることを意識し、自信のあるポジションでも当初の損切りラインに到達したら問答無用で切り、常にマーケットの分析を忘れずに実施し続けることが大切。&lt;br&gt;
つまり、基本的なことが今日はできていなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
日足の5MAでしっかり反発していることがわかるよな。&lt;br&gt;
そして、美しいほどに下降トレンドだよな。&lt;br&gt;
基礎、基本。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1028-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/27（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/27/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:26:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/27/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+6,800円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日経平均50,000円突破。&lt;br&gt;
フジクラ・SBG買って寝てるやつが最も金を効率的に増やせている相場継続。&lt;br&gt;
これはつえーなー。&lt;br&gt;
今週のイベント連続あたりで一気に調整きそうだけど、どうなんだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日は東洋エンジニアリングに加えて、4倍値幅銘柄一つを監視。&lt;br&gt;
4倍値幅寄ってから上下に激しく動いたけど、方向感が落ち着いてからのショートチャンスを見逃し。&lt;br&gt;
東洋エンジニアリングも甘い指値を入れたところでしっかり損切りに狩られてしまっているし、&lt;br&gt;
三角上抜けで動意づいた所はロング対してできずに傍観。&lt;br&gt;
チャートが超強い時はもう気にせずロングして強気ホールドしよう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
三角上抜けは強いのになんでロングできなかったんだ。&lt;br&gt;
悲しい。&lt;br&gt;
高値切り下げ線ですぐに弾き返されていたのに、ちゃんと高値キープできていたから強気って考えることができたな。&lt;br&gt;
出来高を伴った大陽線1本目で普通に追撃ロングできたよなあ。&lt;br&gt;
ビビってこういう時に何もできないのを治さないと利益を強くとることはできないぞ。&lt;br&gt;
あと、後場1本目で5MA下に潜り込んだ陰線出現で普通にショートでよかったね。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1027-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/24（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:35:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/24/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+4,922円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本日は日経強い。&lt;br&gt;
キオクシア一時ストップ高ってまじか。&lt;br&gt;
50,000円に来週あたり行きそうやな。&lt;br&gt;
円安が進行したのがおそらく後押ししてる感じあるけど、強すぎワロタ。&lt;br&gt;
半導体株買って放置の人が一番儲かってるというデイトレーダーには悲しき展開が続く。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さあ、今日も東洋エンジニアリングのみでスキャルピング。&lt;br&gt;
一銘柄でスキャルピングするやり方を来週も試していこう。&lt;br&gt;
それで利益が残るようであればスキャルピング手法を極めていこう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
まず、前場は出来高が異様に少なくなっていたのでやりづらかった。&lt;br&gt;
一回ぶん投げショートに追撃成行売りかまして10~20tickとるチャンスを逃したけどまあ悪くはなかったかな。&lt;br&gt;
ただ、朝一に下に行ってからプラ転してきた時に昨日のように動意づく可能性を考慮してロングしたがハズレ。&lt;br&gt;
これは明確に原因がある。&lt;br&gt;
昨日の後場のプラ転で動意づいたのはまず、朝の爆裂大陰線で安値圏を推移していたのに後場にプラ転してきたということと、出来高をしっかり伴っていたということ。&lt;br&gt;
今回は、出来高はともなっておらず（これから伴ってくる可能性もあるが）、プラ転して10秒くらい眺めても上を買ってこないのでやっぱり昨日よりかなり弱いセットアップ。&lt;br&gt;
ということは、ここでショートだろ。普通に。&lt;br&gt;
これは反省。&lt;br&gt;
一つの事象だけで昨日と同じと考えるのではなく、同じ事象が発生してもそれに対してリアクションがなければ弱い（強くないということは弱いということ）。&lt;br&gt;
これは脳に刻み込む。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、何よりも反省しなければいけないのはチャートを見ると明らかなように、意識されている2日間の三角保ちあいの下抜け陰線確定＋出来高増加でショートだろ。&lt;br&gt;
日足も結構高値圏だしな。&lt;br&gt;
これ出来なかったのは、次のコマでギリギリまでレベル感の良い所まで引きつけようとしたのが原因。&lt;br&gt;
普通に下抜けラインに近づいたら打診で入らないと。&lt;br&gt;
はあ。まじで一世一代のチャンスに何をやっているんだか。&lt;br&gt;
金曜の後場は売りがでやすいっていう特徴を忘れているしね。&lt;br&gt;
頼むぞまじで。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下で伸び切ったところでガチャガチャやってもあんまし上手くいかず。&lt;br&gt;
ただ、下ヒゲ大陰線が連続で発生＋出来高が減少傾向の時に再び2500の明確な節目にチャレンジしてきたロウソク足ではロングできたよな。&lt;br&gt;
こういう動意づいた時は指値で事前に待ち構えておかないと買えないからな。&lt;br&gt;
出来高とチャートをしっかり分析するとチャンスは自ずと見えてくるもんなんだと脳に刻め。&lt;br&gt;
週末に振り返ったらわかったんだが、これ日足の5MAのところじゃん。どう考えてもチャンスだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、今日の安値更新のところでもショート1枚追加したかったけどできなかった。&lt;br&gt;
これは、最初に最高のレベル感でショートできたチャンスを逃してしまい、ここで入るのに躊躇したから。&lt;br&gt;
大事なのはさっきどうだったかではなくて、これからどうなるかだろ。&lt;br&gt;
これから下がると考えられるのであればしっかり入らないと。&lt;br&gt;
前場は決断力を持って判断できていたのにな。&lt;br&gt;
反省しなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、日計りでショートを間違えて2回ほど入ってしまい、手数料に1700円も支払ってしまっている。&lt;br&gt;
今の自分は数千円勝つのがやっとなのだから特に手数料には慎重になろう。&lt;br&gt;
せっかく、ゼロ革命のおかげで制度信用で何度も回転ショートできるんだから。&lt;br&gt;
これ気づいている人そんなに多くなさそうだしね。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1024-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[4418]&lt;br&gt;
監視銘柄にいれていたJDSC。&lt;br&gt;
普通に日足が高値圏で昨日からの流れを組めば美しいほどの台形戦略適用可能場面。&lt;br&gt;
しかも朝の歪みのお陰でレベル感も最高のところでエントリーできる。&lt;br&gt;
自分の数少ない期待値の高いチャートレ適用可能場面を見逃してはいけない。&lt;br&gt;
見逃し防止のためには、やっぱり監視銘柄を絞ることが必要。&lt;br&gt;
QPSとかサンバイオとかも魅力だけど今は東洋エンジニアリングしか見ないって決めているんだから、残りは事前にこうなったらこうするっていうチャートレ適用可能かどうかだけを考えておいて、朝一に指値だけ入れておくようにする。&lt;br&gt;
監視銘柄を絞る→絞った分、一つ一つの監視銘柄に対しては事前にチャートと出来高をしっかり分析する→戦略考案→指値を事前にセットアップ。&lt;br&gt;
この流れを必ず行う。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4418/1024-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/23（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:05:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/23/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-7,690円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本日は先物GDスタートからの方向感がわかりづらい日。&lt;br&gt;
日経5万到達はギリならずに一旦調整するのか。&lt;br&gt;
でも、キオクシアとかあそこからプラ転してるしまだまだわからんな。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
前場はそこそこ上手く噛み合って+10,000円まではいっていた。&lt;br&gt;
全体感としては上がりすぎだし、昨日のストップ高を否定するかのような朝の大陰線があったから上には行けないと考えていたが、まさかの高値更新。&lt;br&gt;
更新して行って来いチャートになったので、これで買い方は諦めると考えただまさかのジリ上げで引け。&lt;br&gt;
あまりにもモメンタムが強い。&lt;br&gt;
今日は売り目線という前提は後場始めの上昇で否定されているので、先入観を持ってエントリーしてはいけない。&lt;br&gt;
やばいのはスキャがほとんどショートでしかエントリーしていないということ。&lt;br&gt;
確かに前場は戻ってきたら売りをいれるのは悪くないけど、下で買っていく考えも持たないと。&lt;br&gt;
てか、後場の出来高を伴ったぶち上げにはビッグトレンドに順張りでロングしないと。&lt;br&gt;
脳みそが完全にショート脳になってしまっているのが問題。&lt;br&gt;
むしろ、日足を見たら、高値圏だから調整はきそうだけど、上昇トレンド中なんだから買いが強いに決まっているし、&lt;br&gt;
後場の下値支持線を見てもわかるように安値・高値を切り上げていて、POなんだから普通に買い優勢だろ。&lt;br&gt;
確かに朝一の大陰線や高値圏でショート決めたくなる気持ちはわかるけど、少なくとも後場は買い目線にならないといけなかった。&lt;br&gt;
後場一の25MAにあたったけど一瞬も下げずに上にいく＋板クソ強い状況で普通にドテンロングしないとね。&lt;br&gt;
あくまで現状の板から感じ取れる方向に順張りスキャをしないとモメンタムはとれない。&lt;br&gt;
逆張り逆張りはレンジ圏では強いけど、トレンドの時は今日みたいにひたすら殺されてしまうので注意しないと。&lt;br&gt;
あと、エントリーする時はトレンド発生時は成り行きでいいけど、じゃない時はできるだけ引き付けてエントリーしないと。&lt;br&gt;
エントリーして方向感はあっていてもレベル感が悪いからビビって同値撤退→やっぱあってたじゃんエントリー→伸び切っているから戻される。&lt;br&gt;
これの連続ですごいもったいないことをしてしまった。&lt;br&gt;
明日は、「ロング・レベル感・チャートと板に素直に」を意識して再チャレンジ。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1023-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1023-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/22（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:33:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/22/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+8,260円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日も東洋エンジニアリングをストーカーのようにスキャルピング。&lt;br&gt;
めちゃんこ疲れた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先物プラ転はまじかい。あそこから戻せるんか。強すぎだろ。&lt;br&gt;
若干バブってる感じもするけどどうなんだろ。&lt;br&gt;
最後に先物のご発注？でとんでもない動きが引けの時に発生してる。ワロタ。&lt;br&gt;
クロオクはアステリアで魔法かかるかと思ったがうまくいかず。&lt;br&gt;
クロオクのやり方をXで探してみよ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
先物は朝から下落していたのでそれにつられて、朝は下落した。&lt;br&gt;
ここから先物と半導体銘柄はガラっていくのかなあと思ったが、東洋エンジは下で何度も買われていて下値が底堅いと朝の9:30~10:00の間に感じていた。&lt;br&gt;
普通にここで100株だけでも仕込めてればストップ高までいくんかい。&lt;br&gt;
こんなに頑張って薄利多売を繰り返した私より、100株買ってアニメ見てたやつのほうが圧倒的に利益が出た現実。&lt;br&gt;
これからは底カッタとか上オッモとか思ったら時間軸長めの建玉を100株だけチャートレみたいにやろうかなあ。&lt;br&gt;
おそらく、半導体や値嵩から抜けた資金が流れてきた感じかな？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、約定回数が多すぎていちいち覚えていないんだけど、とりあえず、気づいたことと反省点で覚えていることだけ。&lt;br&gt;
まず、気付きはこの銘柄の10,000株くらいの厚い板は十中八九アルゴの板で、そこで支える気はなく、むしろキャンセルしてふるい落とす動きばっか。&lt;br&gt;
だから、これを利用して今日は何回も利確できたんだけど。&lt;br&gt;
で、逆に10,000株の厚い買い板がキャンセルされた瞬間があった。&lt;br&gt;
これは、下に持っていくためのキャンセルじゃなくて下にいかないのにキャンセルされたってこと。&lt;br&gt;
これ即ち、今までのアルゴの動きからすると違和感だよね。&lt;br&gt;
だって、キャンセルと同時に下に持っていこうとする動きばっかりだったのに。&lt;br&gt;
てことは、アルゴ的には下に持っていく期待値は低いと判断したということ。&lt;br&gt;
ここで逆に買いを仕込めてればなあ。&lt;br&gt;
案の定、上にある厚い売り板50,000株くらい（うち20,000~30,000はアルゴの板っぽいけど）をぶち破って上に吹っ飛んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、反省点に関しては、集中していて前場引け間近でポジションを取ってしまい、後場持ち越しとなってしまったこと。&lt;br&gt;
これマジで怖かった。&lt;br&gt;
ワンちゃん、上に吹っ飛んで始まる可能性だってあったわけだから。&lt;br&gt;
前場引けの時間もしっかり把握して残り30秒くらいからはポジションをとらないように対策しよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GUして落ちてきたけど下が底堅いと感じた時に日足もきれいな上昇トレンドの強い状態なのであれば、ロングを仕込んでおくのはよさそう。&lt;br&gt;
これってVジェネレート戦略だよね。&lt;br&gt;
モメンタムがある銘柄はないと上に吹っ飛んではくれないので、なんでもかんでもやるのではなく、こういう資金が入ってきた銘柄でしっかりやろう。&lt;br&gt;
単純にチャートだけで下げ止まりを確認するのではなくて、指数は反転上昇＋板が下ですぐ買ってくる＋日足Good　→　ロング　みたいにしないと。&lt;br&gt;
今までチャートだけで何となく下げ止まったっしょでエントリーしてたけど、これは根拠としては弱いぞ。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1022-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1022-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/21（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:33:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/21/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+8,440円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日経先物50,000タッチで暴落。&lt;br&gt;
高市早苗さんが総理大臣に決定し、出尽くしでガラ。&lt;br&gt;
なかなか、歴史的な日に立ち会えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日は東洋エンジニアリングが出来高えぐかったのでひたすらスキャルピングで回転。&lt;br&gt;
前場にコツコツ積み上げ、後場に一回なめたエントリーをしてから調子が狂い、ボコボコに。&lt;br&gt;
先物連動アルゴが発動してボコされ、往復ビンタをくらって一時-15,000円までいった。&lt;br&gt;
これは株をもうやめようかと本気で思ったし、ビッグトレンドに順張りとして大ロットで最後の望みとしてショート。&lt;br&gt;
これで超絶ダメージを食らって資産が40万を割ったら本当に相場から離れようとも思った。&lt;br&gt;
結果、一時戻されるもののビッグトレンドに順張りは正解でトントンまでもっていけ、そこからはコツコツ。&lt;br&gt;
「相場から逃げるな」という声がリアルに聞こえた。幻聴聞こえてる時点でストレス相当エグいな。&lt;br&gt;
無神論者だが、目に見えない何かが自分を引き止めた感覚がある。&lt;br&gt;
これは逃げずに戦えということなのだろう。&lt;br&gt;
とにもかくにも、こういうビッグニュース（午後の高市総理決定か否か）の時はロットいれちゃいけないし、&lt;br&gt;
一度でも適当なエントリー・イグジットをすると流れが見えなくなってしまう恐ろしさを学んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やはりAppbankのストーキングの時もそうだけど、1銘柄をストーキングするやり方が自分には合っている。&lt;br&gt;
てか何銘柄も同時に板読み・チャート分析なんて俺のスペックじゃ不可能。&lt;br&gt;
一つをメインで見続け、もう一つをデイトレの時間軸でのトレード（逆指値入れて放置、今日のアステリアみたいな）にしよう。&lt;br&gt;
もちろん最小ロットで行う。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6330]&lt;br&gt;
とりあえず約定回数が多すぎてどこがどうなっていたかの復習は不可能なので、やっちゃった所と気付きだけ。&lt;br&gt;
まず気づきとしては、5分足の5MA・25MAは意識されているということ。&lt;br&gt;
スキャ的に一旦の反発は発生することがほとんどだし、がっつり割ったらトレンド転換へと繋がりやすい。&lt;br&gt;
で、上が重いなあと感じる時はやっぱり上髭が何度も出ている価格帯。&lt;br&gt;
朝の最初の4本目のロウソク足みたいな、GUしてからVを作って勢いがある時は、一旦高値を更新するようなブレイクをすることが多い。&lt;br&gt;
だから、ブレイクする前に板からできるだけ下で拾って上に突き抜けたら売り抜けるようにする。&lt;br&gt;
あと、最高値圏のかなり売り板に何度も抑えられている時、ちょっと下に厚い買い板が出現しそこにジリジリ接近した時にショートする戦略はよさそう。&lt;br&gt;
ジリジリ近づいている（買い方恐怖）時は買い方の大口の利確にその買い板を利用される可能性があるので、ジリ下げで近づいたらショートする。&lt;br&gt;
上にいっても厚い売り板が一旦止めてくれるので損はたかが知れているしね。&lt;br&gt;
トレンド転換を狙うものではないので、一瞬のダダ下げを狙うので10tickくらいかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でやっちゃった所は黄色の所だね。&lt;br&gt;
まず、１つ目の所は暴落をして伸び切った所でショートした。&lt;br&gt;
これはそのままもっといくだろうという何となくエントリーしてしまって、そのために上にガッと戻された時に損切りとなった。&lt;br&gt;
これが今日位置の敗因。&lt;br&gt;
ガラッた時はさっさと成行で売らないといけない。&lt;br&gt;
ちょっとでも躊躇してショートしそびれた時はせめてロットをおとさないと。こういう時にロットを上げるから火傷する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、また同じところでショートした。&lt;br&gt;
こっちは、板読みを捨ててチャートだけで考えて、押しやすねを割ったし、今日の人がほとんど含み損になるタイミングだからまだ下がると考えて上にリバっても無視。&lt;br&gt;
ていうか、25MAまでリバったらもう引退までよぎって多少の上はフル無視した。&lt;br&gt;
これが功を奏したのかさらに下落したところで利確。&lt;br&gt;
でも、これもリバが始まるのがより早かったら死んでたわけだからいただけないトレード。&lt;br&gt;
むしろ１つ目の損切りをしてしまった上への戻しのところでショートをしないと。&lt;br&gt;
JX金属の時とは違って、あくまで先物主導のアルゴ売りなのだから、ぶっ壊れたわけではないだろ。&lt;br&gt;
あの時のように永遠に下げ続けるみたいなのを期待するのはやめましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、２つ目の黄色で再びショート。&lt;br&gt;
これは戻したからショートだろって考えたけど、アホか？&lt;br&gt;
チャートを見たら戻しが足りないよな？&lt;br&gt;
しかも出来高をつけた下ヒゲ小陽線の出現でむしろ上にリバる兆しだよな？&lt;br&gt;
考え方が完全に真逆になっている。冷静ではない。&lt;br&gt;
チャートを見て冷静にどういう状況なのかを自分の希望と切り離して客観的に分析しないといけなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で上に戻った後に再び下落なので、３つ目の黄色でショート。&lt;br&gt;
これは板を捨てて、チャートだけで考えたので益出しを引っ張れた。&lt;br&gt;
だけど、自分の損失額と逆算して早売りしてしまっている所があるので、チャートレの利確はもう少し欲張ろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後にモミモミした後に上にリバったけど、これはとれなくね？&lt;br&gt;
スキャで何度か出入りしたけど、うーん。チャートだけで見れば5MA上確定陽線で順張りロングなんだよなあ。&lt;br&gt;
でも、それってうーん。よくわからん。入れない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後の引け値が5~10tickくらい上にいたからクロージングオークション勝負かけてもよかったけど、どうなんだろう。&lt;br&gt;
かなり上振れて引けたけど、クロオクを利用した勝ち方はまだよくわからない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6330/1021-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/20（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:09:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/20/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-8,150円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;メンタルボロボロ、体調ボロボロの状態から復活して戻ってきた。&lt;br&gt;
生き残りのディーリングの最終章を読んでボロ泣き。&lt;br&gt;
トレーダーは孤独な仕事。でも、どんなクソ野郎でも権威や権力と同レベルで戦える。&lt;br&gt;
そこに面白みがあるというのはなるほどねえ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日の地合いも相変わらずソフトバンクゲー。&lt;br&gt;
株はソフトバンク買って寝てたらいいのかよ。&lt;br&gt;
大型・半導体の手動相場に全く乗れずにグロースのデイトレは厳しい。&lt;br&gt;
まあでも、コツコツと今日の反省をしていこう。&lt;br&gt;
よかったのは、積極的にエントリーできたということ。&lt;br&gt;
もっとエントリーしたい場面はあったけど、先週のように全くエントリーできないイップスは少し克服。&lt;br&gt;
根拠がうんちのエントリーが多いので反省しないと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近気付いたけど、逆Vになる場面がほとんどない。てか、ない。&lt;br&gt;
これつまり、GUしても下がらずにそのまま上げてたり、GUしたあと横横っぽくなったり。&lt;br&gt;
逆Vは今は適用可能場面がないので、一旦封印かな。&lt;br&gt;
むしろ、高値更新ブレイクスキャロングや高速イナゴがなんかハマってる。&lt;br&gt;
地合いがいいから普通に順張りのロングしたり、提灯をつけたタイミングで入ったり、押し目で入ったりでいけてる。&lt;br&gt;
でも高値更新ロングの時は、更新しそうでエントリーして上に持ち上げてもらって利確が通用してる感じ。&lt;br&gt;
明日、試してみよう。&lt;br&gt;
あと、今日は1銘柄をじっくりストーカー戦略ができなかったな。&lt;br&gt;
ボラも激しくて出来高も伴った材料銘柄（グロース、小型）がなかった。&lt;br&gt;
今日、ストップ高した銘柄がいくつかあるのでそいつらの中でPTS活況なやつを明日のメイン銘柄にしよう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3853]&lt;br&gt;
久々にやってしまった。&lt;br&gt;
芸術的なジャンピングキャッチ。&lt;br&gt;
どう見ても日足の25MAおしこりのあるレジスタンスラインなんだから、売りだろ。&lt;br&gt;
空売りだろ。なにロングしてんだよ。&lt;br&gt;
朝一で寄り凸できる銘柄が探せなかったので、代わりにと入ってしまった。はあ。&lt;br&gt;
まあ100株だからまだ生きてるけど、これ500とか1000でやってたら負け確定だぞ。&lt;br&gt;
やってはいけないトレードにいれてしっかり反省。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3853/1020-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3853/1020-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[7003]&lt;br&gt;
GUからはじまって落ちてきた所を拾うと事前に考えていたので、MAとかぶる所、昨日の後場に出来高を作った所まできたのでロング。&lt;br&gt;
下げ止まってVジェネレート狙いだったけど、下にいったので損切り。&lt;br&gt;
これ自体はやることは悪くないけど、トレンド転換狙いは少し希望的観測が多くない？&lt;br&gt;
一瞬のリバ狙いなのであれば+3,000円で利確できるタイミングあったので悪くないけど、トレンド転換狙いなのは根拠薄い。&lt;br&gt;
日足の5MAまで落ちてきたらここで反転狙いの動きを注意深く探ろうと考えていたので、こちらもお手つきっぽいトレードになっている。&lt;br&gt;
ポジションを取るのにおそれはなくなってきたが、適切にとらないと火傷しかしないぞ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次の黄色でショートしたけど、これは損切りが遅いよなあ。&lt;br&gt;
昨日の安値も含めて更新で窓埋め狙いで勢いよく下げると考えて入ったけど、すぐに下ヒゲつけて戻ったからこれは損切りしないと。&lt;br&gt;
強く下げると予想したのだったら戻す時点でおかしいよな。&lt;br&gt;
本当に弱くて強く下げるようなら入り直せばいいだけのこと。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7003/1020-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/15（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:51:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/15/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+5,000円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;方向感が難しい一日。&lt;br&gt;
とりあえず、寄り凸勝負したのは下値リスクが低いと考えたACSL。&lt;br&gt;
歪みの是正という考え方が寄り凸では重要だとわかった。&lt;br&gt;
これ、朝一の相場にも活かせるな。&lt;br&gt;
例えば、今日のアストロスケールとかは日足ベースで戻してきた後に、昨日の終値まで落ちてきたラインというのは明らかに今日の寄りの価格よりも下に歪んだ瞬間といえる。&lt;br&gt;
GUして寄り付いた分、上値は重くなるけど、日足の下値リスクがとても低い状況の場合は下で拾う戦略として活かせそう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;サンリオはチャートレだったが、早めの利確をしてしまった。&lt;br&gt;
三角下抜けショート＋押し安値利確を考えていたが、先物が上げていた怖かったので早めに利確してしまった。&lt;br&gt;
なんか、そこまでリスクないような状況だとしても最近負けすぎて利益を失いたくなくてエントリーできない。&lt;br&gt;
東洋エンジニアリングも引き付けた押し値でロングできたけど早めの撤退。&lt;br&gt;
とりあえず、前みたいな意味わからないトレードはしなくなったけど、逆にエントリーがイップス気味。&lt;br&gt;
とりあえず、5円値幅や10円値幅は自分の資金的に合わないので、1円値幅の3~4桁銘柄のみにする。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3697]&lt;br&gt;
寄り凸できたなあ。&lt;br&gt;
好決算大幅GDなのでこれは悪くない。&lt;br&gt;
日足を見ても出来高を作ったサポートされているラインまでGDしているのでリスクも低い。&lt;br&gt;
朝一で色んな銘柄の気配値を見ようとするとこうやって見逃しが発生するので、とにかく絞って見よう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3697/1015-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3697/1015-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[4571]&lt;br&gt;
10:20に40万株くらいの大口買いが発生したので、これは便乗買いできる場面。&lt;br&gt;
本尊が仕掛けてきた場面なので、板の様子を見ながら10tickで半分利確、もう半分をストップ高まで引っ張る。&lt;br&gt;
高速イナゴ戦略適用可能場面。&lt;br&gt;
材料もSBI証券との提携という好材料先週出ている銘柄なので、完全な仕手株ではないので自信を持って入る。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4571/1015-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4571/1015-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/14（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:25:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/14/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-16,700円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;株つらい。&lt;br&gt;
というより、同じミスを繰り返す無能な自分に絶望し、自分の理性のなさに直面し、メンタルが蝕まれる。&lt;br&gt;
苦しい。けど、この間の一番メンタルが落ち込んでいた時とは違って、明確に改善できる点ではある。&lt;br&gt;
まだ諦める段階じゃない。&lt;br&gt;
お金どんどんなくなるのが苦しすぎる。&lt;br&gt;
レールに外れた人生がここまで苦しいものだったとは。&lt;br&gt;
しかし、このルートでしかたどり着けない景色を目指して頑張ろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全体感としては、もっと下から始まってほしかったのに先物が中途半端にリバりやがったせいで寄り凸できなかった。&lt;br&gt;
明らかにliberaは寄り凸勝負するべきだったなあ。&lt;br&gt;
色んな銘柄に分散して、買い指値を低めに設定していたけど、明らかにliberaで集中して寄り凸＋指値下に分散して配置したほうがよかったね。&lt;br&gt;
期待値の高い場面にロットを集中させたほうがよさそう。&lt;br&gt;
まあ、今は100株トレード遵守なので中々できないんだけども。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[7711]&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/Yb6vixQg50I&#34;&gt;https://youtu.be/Yb6vixQg50I&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
日足が高値圏＋先物は戻したあとは弱い展開だったので下目線。&lt;br&gt;
25MAでずっと抑えつけられてきたので、今日の始値を割って全員含み損になるタイミングになれば下に行くと考えてエントリー。&lt;br&gt;
始値の少し下に大きめの買い板があるので大口の売り逃げにも利用される可能性も高いと考えてエントリーした。&lt;br&gt;
自分の考え方は完璧に合っていたが、一度、反発して上髭をつけたタイミングで始値より上にいったので機械的に損切り。&lt;br&gt;
損切りしてまもなく、リバロング勢の売りが出てすぐに下に戻した。&lt;br&gt;
リバウンドした時は6900の厚めの売り板を食う動きがでたら損切りにすればよかった。&lt;br&gt;
tickで機械的に行うのではなく、ここは裁量判断力を向上させないといけない。&lt;br&gt;
結局、自分の考えていた6710でしっかり15tickの利確がとれていたのでこれは動画にとってるので反省しよう。&lt;br&gt;
次からは、損切りラインを板からリアクションがうまれる可能性のあるポイントでの反応を見てから行う。&lt;br&gt;
てか、シンジさんの高値切り下げラインを判断軸としてショートする方がRR強くとれてるな。&lt;br&gt;
資金がなくなっていくのが怖くて、打診で入ることができなくなってしまっている。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7711/1014-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7711/1014-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[218A]&lt;br&gt;
寄りは成り行き売り注文のほうが買いよりも圧倒的に多い状況。&lt;br&gt;
にも関わらず、指値注文は買いに分がある状態。&lt;br&gt;
GD幅は4.5%だから悪くなかったな。&lt;br&gt;
これ500株でも3万を数分でとることができている状態。&lt;br&gt;
理想していたように先物が暴落した状態での寄りではなかったが、日足が相当押してきている状態＋板状態Good＋GDスタートだったので、買い指値で勝負するよりも凸するべき。&lt;br&gt;
塾長もSuさんもLiberaの寄り凸で勝負して利益をしっかり出せているので、考え方は合っている。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/218A/1014-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/10（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/10/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 14:48:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/10/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+5,780円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;変わらず、100株トレード。&lt;br&gt;
寄り付きで日足で相当押してきているliberawareで勝負を掛けた所の利益がほとんど。&lt;br&gt;
これ、リスク低い状況だと思ったし、塾長とSuさんも同じタイミングでエントリーしていたみたいで嬉しい。&lt;br&gt;
なぜエントリー妙味があったのかを言語化して寄り付き戦略として確立させよう。&lt;br&gt;
あとは、昨日思いついた手法の検証を場中に模擬トレードで行っていた。&lt;br&gt;
これに関しては、スキャで小さい値幅を狙うなら負けなそうな感覚はあったけど、どういう時に上手くいきやすいのかがわからない。&lt;br&gt;
とりあえず、今日上手くいったやつの分析をして要素抽出し、バックテストを3連休で行おう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度節目でリバウンドを狙ったsbiで、予想通りリバった時に早めに利確しないといけなかったな。&lt;br&gt;
あくまで一時的な反発を予想したものなので、本格的なトレンド転換を狙ったものではないのだから。&lt;br&gt;
にも関わらず、もっと上昇してほしいという欲求から建値に戻ってくるまでホールドしてしまった。これ反省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今までは色んな所でエントリーしてきたが、とりあえず今月は100株トレードで逆Vや台形戦略＋ラインアタック戦略など、自信のある（自分がわかる部分でRR強くとれる場面）のみのエントリーに限定してやってみよう。&lt;br&gt;
プラスで新しく構築した寄り付き戦略と新手法の検証を100株で試していこう。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/9（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:34:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/09/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-278円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;とりあえず、100株トレードをしたのはよかった。&lt;br&gt;
100株だとやはりかなり冷静にトレードできるので、100株で勝てるようになるまではロットを上げないようにしよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ソフトバンクのばか上げにより引き続き日経最高値更新。&lt;br&gt;
あまりにも上昇が続いていて気持ち悪い。&lt;br&gt;
早く調整してほしいと常に考えているのに、結局いつもソフバン、アドバンらが永遠に強い。&lt;br&gt;
やりすぎだろと考えるよりもこういう時は「強い地合いなんだな。いつか調整が来るのかもな。」くらいで考えよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝の、noteにロングで入ったのだけ今日唯一の無駄トレードだな。&lt;br&gt;
下げ止まり感で打診で入ったけど、明確になぜ下げ止まったと判断できるのかと説明できない。&lt;br&gt;
Vジェネレート戦略適用可能場面だ！と考えたけど、冷静に振り返ると「GUした銘柄に限定」に該当してねえじゃん。&lt;br&gt;
自分の作った戦略なんだから、適用可能場面かどうかは冷静に確認しないといけない。&lt;br&gt;
とりあえずのエントリーをしてしまったので、こういうのをまずやめましょう。&lt;br&gt;
今日わかったことはロングで攻めるポイントよりも明らかにショートのほうが自分はわかるってこと。&lt;br&gt;
明らかにこの形は高値掴みが多いし、損切りが間に合っていない人が多いなあと考えれば下がりそうとわかる。&lt;br&gt;
しかし、ロングに関しては上を叩くような強さがないといけないし、上を叩くような場面では躊躇が生じたら一瞬で置いていかれて中々上手く流れにのれない。&lt;br&gt;
課題が山積みだ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4571]&lt;br&gt;
sbi証券との提携という材料に反応した形。&lt;br&gt;
GUしてからの下落が日足の下値リスクの低い位置＋移動平均線密集地帯の所だったので、ここでエントリーする。&lt;br&gt;
これがまさにVジェネレート戦略じゃね？&lt;br&gt;
GUした好材料銘柄で日足の5MAと重なる瞬間だから。&lt;br&gt;
強すぎて下でモミモミする時間はないが、強い形のVジェネレート戦略適用可能場面だったんだな。&lt;br&gt;
どう見ても材料はいいので、上目線なのにむしろGUしてから落ちてきてくれたのはラッキーでしかないと感じる。&lt;br&gt;
今日は9:00~9:30は場を見ないということで冷静にトレードすることを心がけた日だったので、仕方ないけど次からはこういう所で積極的に買っていきたいな。&lt;br&gt;
前日に材料の確認だけは怠らないようにしないとな。&lt;br&gt;
やっぱり好材料が出てシンプルに反応してくれる時が自分に合っている気がする。&lt;br&gt;
アステリアの材料しかり、今回の材料しかり、Appbankしかり、好材料GU銘柄は順張り波乗りロングの狙い目だね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、一度押し目をつけた所だけど、板を見ていたらここは下げ止まりを感じたのでここもロングできそうだね。&lt;br&gt;
出来高が減少しながら押し目をつけているのが素晴らしいね。&lt;br&gt;
一時的な利確であって、強気の売りは出ていないということだから、むしろ押し目買いのチャンスか。&lt;br&gt;
3桁銘柄で材料銘柄の方が相性がいいのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4571/1009-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4571/1009-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[409A]&lt;br&gt;
ここ、どう考えても台形戦略適用可能場面だったよな。だからエントリー。&lt;br&gt;
すぐにそこそこのまとまった売りが出て1650の厚い買い板でとまって反発した。&lt;br&gt;
まとまった売り注文が出て一回下げ止まる位置として1655で買い指値を入れていたが完璧なトレード。&lt;br&gt;
1651まで結果的には下落したけど、欲張りすぎずに利確位置を定められたのが素晴らしかったと思う。&lt;br&gt;
このまま強く下落するとは考えづらいので、今日の安値までいけるやろとか希望的観測を考えず、&lt;br&gt;
レンジで掴まった人たちの投げ売り狙いのスキャだからこれでいい。&lt;br&gt;
むしろ5分足200MAの上だし、日足も5MAの上にいて過熱感もない状況なので、強い下落は期待できないよな。&lt;br&gt;
逆Vと台形戦略適用可能場面だけをトレードして細かく利益を積み重ねていくことが結局、一番確実かもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/409A/1009-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/8（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:37:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/08/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-33,100円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;JX金属のスキャルピングに挑戦しボコボコにされる。&lt;br&gt;
朝一の強い上昇時の波の乗っかるイメージで入れば良いものを今日は絶対に下にいく前提でトレードしてしまった。&lt;br&gt;
そのため、その日のこの瞬間の強さを優先せずに、自分のいってほしい方向を前提としたトレードをして何度も空売りをして焼かれた。&lt;br&gt;
明確な原因としては、まず配信を見ていたということ。&lt;br&gt;
配信者の考えと自分の考えは時間軸も違うのだから人の考えに乗っかろうとするのは絶対にダメ。&lt;br&gt;
その日の今の値動きから需給を読まないといけない。&lt;br&gt;
もう一つの原因はJX金属はスキャルピング向きではないということ。&lt;br&gt;
アルゴがとてつもなく入っているし、板読みは不可能。流れに乗っかる朝一のトレードくらいしか無理。&lt;br&gt;
銘柄選定を間違えたことと自分で考えなかったことがこの授業料を払ったことで得られた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前場で大敗して、ふてくされて後場は集中して見ることができなかったが、助川電気だけ見ようと考えてみていた。&lt;br&gt;
6760で日足も相当高値圏・5分足も相当高値圏だが、変わらず強気にまとまった買いが入っていたのでこれはもう一段上がりそうだと考えていた。実際に500tickもそこから上昇した。あまりにも勿体ない。&lt;br&gt;
JX金属もそうだし、今日の助川にしても自分で考えたらすぐにエントリーしないといけないのに、ちょっと様子見しようと考えることで置いていかれ機会損失。&lt;br&gt;
そして、やっぱりあってんじゃんと考えて入った所を利確の玉におされて損切り。&lt;br&gt;
全部このパターンで損切りとなってしまっている。&lt;br&gt;
チャートレも冷静に見れなかったので全くうまくいかず。&lt;br&gt;
月10万稼ぐのすら無謀なくらいの目標に感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とりあえず、根本的に治療していかないといけない。&lt;br&gt;
そのためにやることを以下に並べる。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;100株トレードに今月は固定すること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;場中の配信を禁止にすること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;強いと判断して一瞬でも躊躇したら見逃すこと&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;暇になっても別の銘柄に浮気せずに監視銘柄だけに集中すること（昼休み中に材料銘柄を入れるのはあり）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/7（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 17:45:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/07/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+1,900円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日はぶっ壊れたJX金属で大きくとれなったことと自信のあったチャートレのキオクシアで利確早漏発動。&lt;br&gt;
FFRIの逆V戦略は置いていかれたのにビビって悪いエントリーをしてしまった。&lt;br&gt;
あとHeartseedの逆張りロング狙いは損切りが遅い。&lt;br&gt;
てか、損切りになる可能性の高い場面で入ってしまっているので、相当引き付けたライン＋出来高を作った押し安値＋日足などで強力な根拠が重なるところじゃないと逆張り指値をいれるのはやめよう。 &lt;br&gt;
結果、利益は残ったけど、どう考えても3万はとれたし、JX入れたら10万はとれたなあ。&lt;br&gt;
本当に利確が強くできずに、損切りが強くなってしまうのはどうしたものか。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[5016]&lt;br&gt;
１つ目は今日の人が一気に含み損になるフェーズなので台形戦略適用場面。&lt;br&gt;
日足も相当高値圏・先物も弱いタイミングだったのでこれはショートできた。&lt;br&gt;
しかし、次の陽線でビビってしまい、損切り。あまりにも勿体ない。&lt;br&gt;
明らかにチャートを見たら損切りする場面ではないので、ホールドすべき。&lt;br&gt;
ロットを上げてしまったからビビってしまったので、200株トレードでならしていく必要がある。　　
三角下限ラインを上抜けて確定するようなら損切りする必要があるけど、今回はホールドすべき案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、その後ぶっ壊れたかのように下に突き抜けた。&lt;br&gt;
おそらく、大口の特大売りに反応したアルゴ暴走と逆指値が暴発した感じかな。&lt;br&gt;
こういう時は素直に下に成行で売りでいいんだな。&lt;br&gt;
実際、5分足で確定したタイミング（２つ目の黄色）でエントリーしても相当なtickを取ることができた。&lt;br&gt;
特売りで1900になった時に買い戻すのが完璧なムーブ。&lt;br&gt;
脳内では見ながらここでこうするって決めた完璧な立ち回りができたのに、実際にエントリーすることはできなかった。&lt;br&gt;
これは自分の弱さ。&lt;br&gt;
最低ロットでも入っていくべきだったな。とても勿体ない。&lt;br&gt;
こういうアルゴも含めてぶっ壊れた時は上には戻せないと判断してショートで入るようにしよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5016/1007-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5016/1007-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[3905]&lt;br&gt;
生命保険会社（大株主）が持ち株を0にしたという悪材料を受けた反応した形。&lt;br&gt;
入った位置が遅すぎたがゆえに、陽線出現で損切りとなってしまった。&lt;br&gt;
黄色ではなく、下値更新確定の１つ目のピンクや、アルゴ暴走して下落したあとの戻しを狙う２つ目のピンクが狙い目。&lt;br&gt;
さっきのJXほどではないけど、下ヒゲ大陰線をつけてからもう一段掘る動きが共通しているね。&lt;br&gt;
これ、もしかしたらアルゴ・逆指値暴走の際に参考になる値動きなのかもしれない。&lt;br&gt;
おそらく、一回下まで行き過ぎたのでアルゴの買い戻しが発動して上に戻るけど、一定程度までもどしてからはアルゴの買いの期待値が低くなるので、そこからは再び下にいくという感じか。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/1007-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[285A]&lt;br&gt;
朝一の下落でチャートは完全に崩れ、半導体・先物ともに下にいくような日だったので上は行けないだろうと考えてショート。&lt;br&gt;
長い時間もみ合ったけど、少しずつ少しずつたれてきた。&lt;br&gt;
下に一気にいかないのにビビって半分は同値撤退。&lt;br&gt;
もう半分は最低でも直近安値で利確する予定だったのに、直近安値より5tick上で利確してしまった。&lt;br&gt;
結局、本来狙っていた最大値幅ラインまで到達できていた。&lt;br&gt;
チャートレの時はあまり個人的感情を入れないほうがいいので、動かないようであれば自分の環境認識を信じてほったらかすことが必要。&lt;br&gt;
じゃないと、結局最高の位置でエントリーできてもRRの悪いトレードになってしまう。&lt;br&gt;
利確早漏だけは治さないといけない。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/6（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/06/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:32:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/06/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+2,460円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;高市早苗ご祝儀相場。&lt;br&gt;
ただ、全て大幅GUにより持ち越さない自分としてはクッソやりづらい。&lt;br&gt;
てか、値動きが意味不明でほとんどトレードできず。&lt;br&gt;
唯一、仕手銘柄のリンカーズが強い売り板を本尊がしかけてきたタイミングで上を叩くように買えたのが自分ができたやつ。&lt;br&gt;
これエントリーしていたとしたら、根拠が本尊の買いのため、本尊の売り抜け可能性がでた場面までは引っ張るべき。&lt;br&gt;
とはいっても下にいきなりぶん投げられて特売りになるリスクははらんでいるので、直近高値の288までいったらさすがに大半は利確する。&lt;br&gt;
歩み値をみると280到達あたりから10,000株の売りがダウンティックにぶつけられはじめた。&lt;br&gt;
特に、293の高値をつけたあとに20,000株をダウンティックにぶつけられている。&lt;br&gt;
本尊の仕掛け玉数が15万株くらいなので、途中途中で売り板に分割して指値をいれているとはしても、下にぶつけるように売ることもしないと捌ききれないことが予想できる。&lt;br&gt;
よって、このようにまとまった建玉がダウンティックにぶつけられ始めたら警戒を一層高めて、ストップ高までは持って行く気がないと判断し、利食い売りを行っていく。&lt;br&gt;
今日の場合は30~40tickはとれたよ。&lt;br&gt;
あと、普通に大型株メインではなく普通に地合い関係ない需給銘柄のheartseedをシンプルにストーカーすればよかった。&lt;br&gt;
1630のスーパー厚いレジスタンスラインを朝の段階で出来高を伴って突破したので、今日が激リバの日。&lt;br&gt;
結局、ストップ高までもっていって張り付いた。&lt;br&gt;
こういう、激リバ狙ってた銘柄の明確な買いサインが出現した日に素直に便乗することが大チャンスなのに勿体ない。&lt;br&gt;
日経が場中ではなく、大幅GUによってぶちあげた日だとしてもいつもと変わらずに、自分の注目している銘柄でチャンスを待とう！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;キオクシアは後場に三角下抜け＋日足高値圏＋先物下落のタイミングでショートした。&lt;br&gt;
いいところでエントリーできたけど、後場ということなので強く下にぶっとぶ可能性は低かったよな。&lt;br&gt;
この可能性を考慮できていたら、サポートされている直近のラインで早めに利確しようと考えることもできた。&lt;br&gt;
下にぶっとぶ可能性もゼロではないけど、弱い時は入りなおせばいいから、チャートレの方は値幅をねらいすぎないようにしていこう。&lt;br&gt;
フジクラーー、チャートレで台形戦略適用可能スーパーチャンスがあった。&lt;br&gt;
今日みたいに動きがある日はチャートレ適用可能場面がでてくる瞬間があるので、見逃さないように定期的に監視しないといけない。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/3（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/03/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:44:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/03/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+19,224円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;利益は出せたけどあまりよくないトレードばっかりだった。&lt;br&gt;
根拠が崩れていないのに早めに撤退してしまった関係で損切り貧乏となってしまうトレードばかり。&lt;br&gt;
トータル振り返ってみた所、1トレード以外は全て利確できていた。&lt;br&gt;
根拠を持って冷静にチャート重視でトレードした結果、11回は方向感があっていて2回は損切りとなるトレード。&lt;br&gt;
3桁銘柄を1,000株・4桁銘柄を200株・5桁銘柄を100株としてトレードした場合、100,000円はとれている日。&lt;br&gt;
自分の考え方は悪くないとしっかり振り返ることができた。&lt;br&gt;
底当てゲームや板読みでガチャガチャやるよりもチャート8割で板と歩み値を2割くらいにしてエントリーする手法が本当にあっているのかもしれない。&lt;br&gt;
ただ、今日は地合いが良かったのでたまたま自分の考え方の方向性が上手く行っていただけの可能性もあるので、ここでロットを上げて調子に乗らずに冷静にトレードする姿勢を忘れてはならない。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3498]&lt;br&gt;
好決算に反応して霞が関キャピの気配値が強かったので寄りで勝負しようと考えていた。&lt;br&gt;
気配値は最高値＋超絶節目の10,000円以上で寄りつこうとしていたが、いざ寄りつくと9,820円となった。&lt;br&gt;
8:55の気配値よりも低く寄り付いたのでそんなに強くないと考えたが実際はアルゴ？と裁量買いによって10,000以上に吹っ飛んでいった。&lt;br&gt;
吹っ飛んだ後だったが自分の想像以上に強いと考えたので、一瞬おちてきた所を狙ってロング。&lt;br&gt;
上にいくならやっぱ強いんじゃんと判断して買ってくる個人投資家の会によって上昇したところで利確。よかった。&lt;br&gt;
しかし、寄り付きの考え方は自分の間違い。&lt;br&gt;
9時より前に10,000円以上の気配だったけどそれより低い位置で寄り付いたということは相対的に見て安いということであり、むしろロング勝負するというのが正しい姿勢だとわかった。&lt;br&gt;
しかし、人間の判断力で成行いれても遅れるのでやっぱり寄り付きでロング勝負しないといけなかったんだなと反省。&lt;br&gt;
あと、利確も結果的には一番高い所あたりで売れたが、これは果たしてよかったのか？&lt;br&gt;
よかったのだ。なぜなら、狙いは10,000円以上に行くなら強いから買いたいという個人の買いに売りをぶつける形なのだから上昇中に売りつける必要があるから。&lt;br&gt;
ここまで言語化してトレードできていなかったので反省。&lt;br&gt;
エントリーした時の根拠を明確に言語化できていないとなんで利確するのか、損切りするのかが判断が曖昧となってしまって一貫したトレードができない。&lt;br&gt;
大いに反省しなければならない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追加でどこでエントリーが他にできたかを考えると自分の戦略が通用する場面が多々あった。&lt;br&gt;
まず、逆V戦略適用場面があったな。&lt;br&gt;
逆Vのルール通り大陰線+3%ルールの適用場面で利確できたよね。&lt;br&gt;
3%ルールは必ず3%にするのではなく、3%以内の値幅で利確を決めるというものだから、下ヒゲをつけたあたりで一旦利確できるね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、逆Vに繋げる形で上手くいきやすいのが戻り売り戦略。&lt;br&gt;
これも、下にいくと考えてガチホするのではなく、当日の安値までに利確するのが無難。200株トレードできたのなら半分は利伸ばし狙いで良いけどね。&lt;br&gt;
で、ここで着目したいのは日足の5MAで反発が二度も起こったということ。&lt;br&gt;
これはサンリオから学んだ環境認識トレードで、日足は上目線で5MAで反発しているのだからこれ以上は下がらないだろうと考えて長い時間軸前提でロングする。&lt;br&gt;
チャートが崩れない限りはホールどすればいいのでこれは後場までホールどできる建玉。&lt;br&gt;
なぜなら、上は真空地帯なので動意づいたら吹っ飛ぶ可能性はあるから。&lt;br&gt;
ここで板読みとかを加えて一旦利確しようとか考えてはいけない。&lt;br&gt;
日足のチャートを根拠にエントリーしたのであれば、日足のチャートを根拠にイグジットしないと一貫したトレードとはいえないから。&lt;br&gt;
やっぱりチャートでトレードしたほうが自分に向いているのかなあ。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3498/1003-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3498/1003-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[3350]&lt;br&gt;
とてつもなく強い下降トレンドが発生中のメタプラで25MAで反発した形。&lt;br&gt;
あと上を買う動きが弱く、むしろ下に売りをぶつけられるような場面が何回か見てとれたので弱いと判断してショートエントリー。&lt;br&gt;
上にはいけないと判断したので、上にいくようなら損切りするつもりだったが、上にいったので損切り。&lt;br&gt;
これ自体は仕方ないし一貫したトレードにできている。&lt;br&gt;
しかし、次の大陰線の所で明らかに上の価格帯にしこりが発生したし、やっぱり弱いじゃんと判断できるのでショートし直さないといけない。&lt;br&gt;
また、日足の25MAより上にはいけないと考えてここで待ち構えてショートするのはよくない。&lt;br&gt;
やっぱりこういう意識されている価格帯でのロウソク足の形や板の動き方から市場心理を読み取って反発を確認してからエントリーするほうがよさそう。&lt;br&gt;
じゃないと、ただの天井・底当てゲームとなってしまってギャンブル感がましてしまう。&lt;br&gt;
こういう所での板や歩み値からどのように市場参加者が考えているかを考えてそれに乗っていくのがよさそう。（らんまる手法？）&lt;br&gt;
今回はお手つきっぽい感じで入ってしまったが考え方は悪くないよ。&lt;br&gt;
上が重くて下に強く売られてしこりが完成＋出来高が減少傾向で力がないので下にいくしかないもんな。&lt;br&gt;
損切りしたあとも、入りなおすことが自分に必要。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/2（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:26:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/02/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-9,350円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;4倍値幅のheartseedをストップ安後のサンバイオのような鬼リバを期待してロングして大負け。&lt;br&gt;
うーん、あの時の板の勢いや出来高は全然違うので希望的観測を含めたトレードになっちゃっている。&lt;br&gt;
強そうと思って入っても上を叩く動きが弱く、とまりとまりの場合は速攻で逃げる。&lt;br&gt;
むしろ、1620の高値の所で仕掛けてこず、上に行く意思が感じられなかったという時にこそショート。&lt;br&gt;
強くないということは、弱いということ。&lt;br&gt;
クソあたり前のことだが基本に則ってトレードしないといけない。&lt;br&gt;
板読みレベルがうんこなのは少しずつレベルアップしていくしかない。&lt;br&gt;
自分の考えたシナリオ（今回は上に吹っ飛ぶ）が満たされずにうじうじしてたら速攻で逃げる。&lt;br&gt;
エントリーしてすぐに上に飛ぶと考えたのであれば、すぐに飛ばなかった場合は損切りする必要がある。&lt;br&gt;
他の人の考察を見るとわかったことだが、heartseedはPTSより低く寄ったことが上値が厚い理由になっているとのこと。&lt;br&gt;
さすがに4倍値幅の翌日は鬼リバというのが通常のデイトレーダーの立ち周りだから、PTSで仕込んでた奴らのせいで1600円に強い抵抗帯ができてしまっているのでここが相当しこりとなっている。&lt;br&gt;
チャートを見ると1,600円まできたら上髭で何度も否定されている。&lt;br&gt;
そのため、三角下抜けという明確なチャートパターン出現で仕込んであとはほったらかせば強くとれた。&lt;br&gt;
開示がでて開示アルゴによって下にぶっ飛んだが、これはラッキー案件なので当日安値あたりで買い戻すトレードで60tickはとれた。&lt;br&gt;
4倍銘柄に関してはPTSより上・下のどちらで寄り付くのか、しこってる価格帯はどこなのかを事前にチェックするようにする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夢見つけ隊は仕手筋の買いに便乗して入ったが、少しの下落で逃げてしまった。これは反省しないといけない。&lt;br&gt;
エントリーした根拠が大口の買いであれば、大口がチャートを崩してくる（売り抜け）がない限りは上を目指してくる。&lt;br&gt;
損切り貧乏すぎて傷口は浅く住んでも利益がこれだと一生とれない。&lt;br&gt;
シナリオをたててエントリーしたら、そのシナリオが崩れるまでは持たないと期待値のあるトレードはできない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トレードしなかったけど、Link-Uはストップ高から剥がれてチャートが崩れた状態。&lt;br&gt;
この状態で昨日の安値とストップ高ラインの2回はしっかりリバウンドしている。&lt;br&gt;
どの位置がどのくらいのリバウンド可能性が高いかという集計はデータとしてとれてはいないが、やっぱり明確な安値とストップ高ライン・日足の25MAは市場参加者に強く意識されるんだなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寄り付き30分の勝率がうんこすぎる。&lt;br&gt;
その時の大負けをちまちま返済するために残り時間を過ごすという悲しいムービングで一日が終わる。&lt;br&gt;
明日は寄り付き30分は100株トレードのみとして損失を出すとしても最小限にとどめよう。&lt;br&gt;
最初の数回のトレードがメンタル的にもその日の一日を決定づけるのでここはとにかく慎重にトレードする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、板読みがうんこすぎるのはまだ仕方ないけれど、チャートで戦ったら普通にバカ勝てている。&lt;br&gt;
今日のheartseedは三角下抜けショートでエントリーし、めちゃくちゃ早売りしちゃったけどこれだけで100~200tick抜けているし、サンリオも日々見ているけどチャートでここでエントリーしたいと考えた場面でことごとく上手くいってはいる。&lt;br&gt;
チャートだけで勝つ人なんていないと考えて板読みの練習として4倍株や需給爆発銘柄等で板読みの練習として日々殺されているのだが、チャート主体のトレードにしたほうが精神状態も安定して板を見ずにトレードできて自分には合っているのかもしれないけどどうなんだろ。&lt;br&gt;
まあこれもたまたま最近入ろうと考えたポイントでうまくいっているだけの可能性もあるので、土日にチャートだけの戦略のバックテストを集計しよう。&lt;br&gt;
むしろ、こっちでいけるのであれば大型株のチャート主体トレードで板読みは捨てることも考える。&lt;br&gt;
自分がやりたいことをやるのではなく、自分に適正があり、利益が上がるものをやる必要がある。&lt;br&gt;
だからといって、板読みはやめるのではない。&lt;br&gt;
どちらにより適正があるのかわからないし、ブレイク・スルーする可能性も秘めているのだから、別軸で訓練していって段々と自分なりの形を見つけていく。&lt;br&gt;
だが、最近マイナスが続いて資産も最安値を更新してしまっている。&lt;br&gt;
あと4.5万消えたら一旦休止ししないといけないのでとにかく慎重に冷静にトレードしていこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんなんで資産1億どころか1000万すら無理じゃね？って感じすぎるけど、他の人達も泣きながら、一人孤独に意味があるかわからない勉強を続けていたというブログを何個も読んだので、自分もこんな程度でへこたれてはいけない。&lt;br&gt;
最初に決めた、大学を卒業して3年間チャレンジするっていう前提が崩れたら見切りを付ける必要はあるが、それまでは自分のできることをとにかく学習していこう。&lt;br&gt;
寂しい。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>10/1（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/10/01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 20:42:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/10/01/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-30,340円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;無駄なトレードが多く、利伸ばしできずにビビって撤退したトレードが多い。&lt;br&gt;
エントリー根拠は仮説を建てられているが、自分の弱点がはっきり言語ができた。&lt;br&gt;
それは、損切りは理論通り行えるのに、利確は理論通り行えないこと。&lt;br&gt;
ビビリだから、わったら比較的早く投げられるが（それでも希望を含めることはある）、利伸ばしが一切できない。&lt;br&gt;
だからこそ逆張り買い戦略は自分の精神状態と相性はよかったのかもしれない。&lt;br&gt;
利確基準がある程度わかりやすいからね。&lt;br&gt;
でも順張りで勝てるようにならないと資産は加速して増えてはいけない。&lt;br&gt;
今日は値幅4倍のLink-Uに特攻して何度もボコられた。&lt;br&gt;
前場で-30,000円になったのを取り返した後に再び-30,000円になるという愚の骨頂。&lt;br&gt;
今の自分の実力で1,000株で4倍株を触った時の期待値が-30,000円というの事実。&lt;br&gt;
しかし、利伸ばしがきちんとできていたら、今の雑トレード&amp;amp;無駄エントリー三昧でも利益76,000円残せていたという事実。&lt;br&gt;
即ち、自分のメンタル期待値が-100,000円ということ。ほんまにメンタル命。&lt;br&gt;
根拠が崩れていないのに早漏逃げする場面があまりに多すぎる。&lt;br&gt;
損切りは根拠が崩れたら速攻で逃げるのは徹底しつつ、利伸ばしは根拠が崩れない限りはホールドが次の課題。&lt;br&gt;
最大理論値は200tick取りができたのでどうすればよかったのか、何がいけなかったのかを振り返ろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、ミガロをストップ安張り付きを期待してショートしたのはあまりにも短絡的。&lt;br&gt;
何も根拠がなく、単純に希望でしかないトレード。&lt;br&gt;
こういうゴミみたいな無駄トレードをしているとあまりにも勿体ない。&lt;br&gt;
ここはストップ安気配の剥がれを狙った寄り付きロング勝負以外は根拠持ったトレード出来る場面は、安値更新確定ショートしかないだろ。&lt;br&gt;
損切り位置も不明確な位置で大ロットで入って自爆。&lt;br&gt;
市場にお金を寄付したいのか？俺は？&lt;br&gt;
トレードは楽しくてやるもんじゃない。稼ぐためにやるもの。&lt;br&gt;
稼ぐことだけを考えてトレードに向き合うのがプロの姿勢だろ。&lt;br&gt;
二度とゴミみたいな無根拠トレードはするな。&lt;br&gt;
とはいっても何度もこういう無根拠エントリーがなくならないのにはなにか原因があるのではないか？&lt;br&gt;
まあ十中八九、昨日の大負けが響いているよな。&lt;br&gt;
月初だし、強気にスタートダッシュをきりたいという相場に何の関係もない個人的な感情が入り込んだため、無駄なエントリーをするし、ロットを上げてしまう。&lt;br&gt;
また、明日から3桁銘柄は500株に戻してコツコツやっていこう。&lt;br&gt;
で、1分足チャートみるのやめよう。&lt;br&gt;
1分足を見るせいで、ロウソク足の細かい髭先のリバを狙って逆張り買いアルゴの戦略をやっちゃう。&lt;br&gt;
別にダメなわけじゃないんだけどノイズにやられたり結局、デーセクからやってみたけどトータル全部エントリーした時に利益が残るか微妙。&lt;br&gt;
残ったとしてもあまり戦略としては有効ではない。利幅も取りづらいし、ぶん投げ売りとの区別を判断するための時間的猶予が一瞬で、それを見分けて注文取り消しするためには一生その銘柄の板に張り付いている必要があり、一瞬の気の緩みも許されないのがさすがにきつすぎるから。&lt;br&gt;
5分足で明らかに出来高を作ったところや意識されている所だけでアルゴ買いを狙った方が期待値の高い場所で少ない手数で勝負できるはず。&lt;br&gt;
まあ、これも検証してみないとなんともいえないんだけど、1分足のノイズがうざすぎるので自分にはあんまり合わないと感じたので辞める。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4446]&lt;br&gt;
自分が実際に根拠を持ってエントリーする場面を言語化する。&lt;br&gt;
最初の値動きは意味不明なのでスキップ。&lt;br&gt;
ここで下ヒゲを取りに行くのはリスキー。2連スト高後なので朝にぶん投げられる可能性もあるのでここはスルーする。&lt;br&gt;
で明らかに高値に近づいてきた時に出来高も伴いながら板が強く、上を叩かれてたし強い買いも入ってきてたので早めにロング。&lt;br&gt;
板も強くチャートも上に飛ぶ可能性がある場面なので、上にすぐに飛ばずに一回下にいくようなら速攻でぶん投げる。&lt;br&gt;
歩み値を見ると30秒は上に飛ぶまでの待ち時間があるのでここで逃げてはいけない。&lt;br&gt;
利確は800の節目。貸借銘柄だし人気銘柄なので上に一方通行で行くとは考えづらいため。&lt;br&gt;
で、次は上昇トレンドの押し目を狙って出来高を伴ったあたりで買い指値するが下に貫かれたので速攻損切り。&lt;br&gt;
大陰線の下ヒゲ下限で売らされることになってもこれは仕方ないかな。まあでも大陽線のあとに明らかに出来高の伴っていない小ロウソク足が2連続で続いているので上を目指せるとはあまり考えづらい場面なのかもしれない。&lt;br&gt;
で、次は今日の安値上でロング。&lt;br&gt;
出来高が減少傾向なので下落圧力も少なくなってきていることがわかるので、ここで逆張り買いアルゴを利用した指値を入れる。&lt;br&gt;
その次は再び高値更新を狙うタイミングでしっかり出来高を伴って板も強かったのでロング。50円のキリ番でさっさと逃げる。&lt;br&gt;
値幅4倍だからストップ高まで行けば云々カンヌンと考えるのはスキャルピングではないのでこんな思考は捨てる。&lt;br&gt;
次に高値圏からの下落の逆張りアルゴ狙いの買い指値。&lt;br&gt;
朝一から何度もロウソク足の髭先で意識されているレジサポラインなのでここは入れる。&lt;br&gt;
チャートも上昇トレンドが崩れていないのでスキャの戦略通りに適用できる場面だな。&lt;br&gt;
その次に上昇するも一回落とされてまた先程のレジサポ+25MAが重なる複数根拠場面なのでここは強気に勝負かけてもいい。&lt;br&gt;
損切りも上昇トレンドラインが崩れる所と判断しやすいのでここはいい買いポイント。&lt;br&gt;
で、次に三角保ち合いを上抜けるタイミングで成行ロング。&lt;br&gt;
ここでエントリーした価格から下に落ちていないのにも関わらずビビって逃げてはいけない。歩み値を見ると40秒は1840で留まっているのでこれは待つ。&lt;br&gt;
下に少しでも行くようならぶん投げればいいじゃん。&lt;br&gt;
5MAが25MAの下に潜り込み、ロウソク足も5MAの下になって板の動き方を見てもそろそろ下に強く売られる感じが何となくしていたが、案の定クソ大陰線で下にナイアガラ。&lt;br&gt;
貸借銘柄だから空売りしたいんだけど、在庫が一切なかったのでこれはできないな。悲しい。&lt;br&gt;
で、上昇トレンドが崩れた後は安値ギチギチの指値で待ち構えるのが自分のやり方なのでそこで待ち構える。&lt;br&gt;
予想通りそこで一回リバウンドが入ったので、ここは半値戻しとか考えずさっさと利確して逃げる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用した考え方は、高値更新しそうなタイミング＋出来高増加で成行ロング・チャートの押し目買い狙いの買い指値・安値リバウンド期待買い指値・逆張り買いアルゴ狙いのレジサポライン上または押し安値上戦略・ラインブレイク戦略・上昇トレンドが崩れた後の当日の安値ギチギチに指値待ち戦略。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4446/1001-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/30（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:05:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/30/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-25,890円&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月の収支：+19,165円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;苦しい。非常に心が苦しい。&lt;br&gt;
今日は負けてしまうのはまだ仕方ないが、大きく負けたのがなんともいえない苦しさ。&lt;br&gt;
デーセクで大きく負けた。&lt;br&gt;
原因ははっきりしていて、下落トレンドの戻り売り戦略狙いで入ったのだが焼かれた。&lt;br&gt;
含み益になる時間帯もあったものの、出来高も薄まっている状態なのでトレンドが伸びない状況でこういうデイトレ戦略を試したのが愚の骨頂。&lt;br&gt;
試す際は100株トレードで練習しなくてはいけないのにいつも大きく勝てる未来だけ想像して300株とか入ってしまう。&lt;br&gt;
本当にもう苦しい。自分の愚かさ・弱さに絶望。こんなんじゃいつまでたっても勝てない。&lt;br&gt;
てか、最近のデーセクの逆張りアルゴ狙いの買い戦略はいいんだけどさ、こんなんじゃ一生勝てなくね？&lt;br&gt;
勝てないっていうか大きく稼ぐことなんて不可能。&lt;br&gt;
その日、一番盛り上がっている銘柄でスキャぶん回して勝つのが大きく勝っているスキャルパーの人たちの実態なのにこんなことしてたら成長はない。&lt;br&gt;
ナユたんの過去動画でも言っていたように、IPOとかあの日のメタプラ・オリオンビールみたいにSGひーこ・テスタさんとかが入ってそうな銘柄でチャレンジして経験を積んでいかないと勝てるようにはなれない。&lt;br&gt;
逆張りデイトレードでコツコツ勝つ手法が存在することは今月理解できて、試してみたが自分にはあまり合わない。&lt;br&gt;
デイトレで夢を掴もうとしているのにこれだと夢は掴めない。&lt;br&gt;
大きく勝つためには出来高が爆増している大きい銘柄で勝っていく必要がある。&lt;br&gt;
そういう銘柄で順張りでガンガン強い流れに乗っていくやり方を来月から練習していこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1ヶ月の収支がプラスになったのはじめてだけど、吹けば飛ぶような薄氷の上の数字でこんなのないに等しい。&lt;br&gt;
旅行や体調不良でやれない日が出たり、後半になるにつれてチキリ初めてエントリーできなくなっていったり、損切りに希望を含ませたり、根拠の薄いエントリーをしてしまったりとまだまだ未熟さが露呈しまくった1ヶ月。&lt;br&gt;
遊んでいる場合ではない。俺にはこれしかない。人生を変えるチャンスが。&lt;br&gt;
やりたくてやってはいる。しかし、結果を出せないとやっている意味はない。&lt;br&gt;
この世界で成功することではじめて、周囲に自分のことを認めさせれる。&lt;br&gt;
勝てる方法は確立できていないし、どのような道筋を進んで良いのかもはっきりしないが、&lt;br&gt;
板読み・スキャルピングという自分がメインとするやり方をこれに決めたのだからあとはやるだけ。&lt;br&gt;
上手くいく未来が見えずに一人で泣いてしまう日もあるが、絶対に諦めない。&lt;br&gt;
絶対に成功させる！必ず！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日のデーセクの安易なトレードをロットを上げて入ってしまった原因ははっきりしていて、朝の3連続負けを取り戻したいというメンタルによるもの。その時点で5,000円くらい負けていたので悔しくてついスキャではなく時間軸を伸ばしたチャート主導のトレードをやろうとしてしまった。&lt;br&gt;
別にチャート主導のトレードをすることが悪いのではない。&lt;br&gt;
普段、1分足で逆張り買いアルゴでコツコツ勝つ銘柄で全く違うやり方を導入しようとしたのが悪い。&lt;br&gt;
チャート主導のトレードの練習のために毎日見ているサンリオで試すのは別にいい。&lt;br&gt;
メンタルコントロールが課題。&lt;br&gt;
コツコツ負けで-5,000円ですんでいたのに自らドカンと負けるような行動をとってしまっているのが悪い。&lt;br&gt;
朝一の負けで苦しいと感じた時は、一度100株にしてさらに負けた時の傷口を浅くするように工夫しよう。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/29（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 17:58:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/29/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+1,380円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は地合いが悪かった。&lt;br&gt;
半導体だけ強く、日経とグロースはダラダラ下げ。それにつられてデーセクもまとまった売り注文が何度も出現。これは指数連動アルゴだね。&lt;br&gt;
配当の権利落ち日ということもあり、だら下げだけど日系あがりすぎ感はあるんだよなあ。&lt;br&gt;
半導体と値嵩株しか買われていないので、こいつらがしっかり調整してくる状況の時は強めの下落相場がきそうかなあ。&lt;br&gt;
総裁選も直近に迫ってるし、高市さん前提で買われている感じなので、石破ショックの再来の可能性はある。&lt;br&gt;
強い下落のリバ狙いもありだけど、ショートのビッグトレンドが発生したらのっていくイメージを持っておこうかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一銘柄のストーキングをせずに色々と目移りしながら結局デーセクを見てた。&lt;br&gt;
2300の特大リバウンドチャンスで入ったものの、20秒くらい買いが入ってこなかったので同値撤退したが勿体ない。&lt;br&gt;
けむ。さんの本で学んだだろ。エントリーした時の根拠が崩れていない間は降りてはいけないって。&lt;br&gt;
今回は2300を割られない限りは様子見しなきゃいけない。&lt;br&gt;
なのにビビって早めに逃げてしまって、30tickの機会損失。&lt;br&gt;
一方、後場の寄りでデーセク勝負したのはとてもよかった。&lt;br&gt;
成行売りは気配から成行買いより多かったが、寄った時の板状況的に上は一瞬軽くなる状況だった。&lt;br&gt;
大口が投げたいのであれば、わざわざ寄ってから投げるのではなく、後場寄りで投げるはずだし、寄ったら売り板が一瞬スカスカになるのでアルゴの買いで上にそれなりに持っていかれると考えたので入った。大正解。&lt;br&gt;
下に厚い買い板も存在していたので逃げやすかったし、期待値的にもいいトレードだったな。&lt;br&gt;
ちゃんとすぐに逃げるためにIFD注文にしたのも成長できている。&lt;br&gt;
利確した後に上に言ったけど、これはエントリー時点での想定とは違うのでどうでもいいってちゃんと冷静に考えられた。&lt;br&gt;
そして、メドレックスの今日の始値でのリバウンド期待の買いは安直すぎた。&lt;br&gt;
やってる間も下に強く加速するタイミングだけど、まあダメなら切ればいいかと考えて安易に入って損切り。&lt;br&gt;
ダメなら切ればいいかという考えは、エントリーにそれなりの根拠があった時の気の持ち用のために存在する。&lt;br&gt;
エントリー根拠が薄いけどいっかではないぞ。脳に刻みなさい。&lt;br&gt;
結局機能の押し安値で強くリバれていたので、チャートが崩れている銘柄はやはり思ったより引き付けることが必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、今日もデーセクで一度だけ損切りが遅くなってしまった瞬間があったのでノータイム投げを念頭において明日も望む。&lt;br&gt;
そして、自信を持って指値を入れた所なのであれば根拠が崩れない限りは冷静にホールドすることを意識する。&lt;br&gt;
不安な時は胸をトントン叩いて大丈夫と声に出そう。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/26（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/26/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:50:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/26/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+9,870円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;スキャ初めて一番腹たったのが売り注文が約定していなかったのに気づかずに放置してしまっていて、-8,000円。&lt;br&gt;
あまりにもムカつく。&lt;br&gt;
他の銘柄のリバウンド狙い指値を入れていた関係で買建可能金額画面から気づくことができなかった。&lt;br&gt;
感情的に怒ってしまったが、全て自分が悪いのであり、これを防ぐためにも全板の買残・売残を表示をさせることで防いでいこう。&lt;br&gt;
板読みスキャで自信を持ったトレードでコツコツ稼いだ利益の半分を注意不足で吹き飛ばしたのは二度とやってはいけない。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[409A]&lt;br&gt;
上場二日目のオリオンビールの朝一の板の値動きがあの時のメタプラネットと同じで明らかに逃げるような市場参加者の売りが感じられたのでショート。&lt;br&gt;
だが、決断力が遅かったため40tickくらい機会損失。&lt;br&gt;
本当は１つ目の黄色ではなくピンクでショート入れられた。&lt;br&gt;
で、１つ目の黄色で売り増しってムーブが最高ですね。&lt;br&gt;
cooleyさんは200tick抜きできていたということは自分と同じ場面でショートしようと考え、自分と違ってすぐに決断してエントリーできているということになる。&lt;br&gt;
自分が上手い人との差はエントリーにしても損切りにしても行動に移す速度ということがわかった。&lt;br&gt;
課題意識を持ってすぐに行動できるようにならないと上位5%には入れない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、黄色のラインは昨日つけた安値でIPO二日目なのでリバれるとしたらここしかないかなあと考えていたけど、やっぱりここで25tickリバってる。&lt;br&gt;
IFD注文で10~20tick狙いのスキャはできそうですね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;２つ目の黄色は本格的にリバウンドが始まったあとの板の動き方的に下はすぐに買われるのに上は叩かれている強い状況だったので、1825を超えたら少し上に飛びそうな雰囲気があったので買いエントリー。&lt;br&gt;
予想通り上に飛んだが1850はさすがに出来高的に超えられないだろうと思ってそこまでに利確。完璧なムーブができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、クッソ悔しい案件が２つ目のピンクの所。&lt;br&gt;
1850が市場参加者にめちゃめちゃ意識されている所でそこに近づいてきた場面。&lt;br&gt;
1850のクソ厚い売り板にビビらずに近づいてるってことは買い側は恐れていないってこと。&lt;br&gt;
だから、大口が買って上に飛びそうだなあとめちゃくちゃ感じていた。&lt;br&gt;
自分が考えたのは、大口が買ってきたのを確認してすぐ2tick上の売り板を叩こうと考えていた。&lt;br&gt;
しかし、大口が仕掛ける時は俺に買わせてくれるような隙は与えてくれない。&lt;br&gt;
じゃあ、どうすればよかったのかというと大口が買ってきそうだから事前に仕込むということ。&lt;br&gt;
歩み値を見てみると興味深いのだが、歩み値2で大口が一気にカチ上げる前に歩み値1より3.5万株くらい買っている。&lt;br&gt;
確かこの歩み値1よりまえにも1835あたりで買い支えるような数千株の買いがあったと思う。&lt;br&gt;
これって、つまり大口の仕込みじゃね？&lt;br&gt;
わざわざ8万株くらい買ってまでアップティックを狙うのだとしたら、できるだけ平均単価を下げたいのが大口の心理のはず。&lt;br&gt;
つまり、歩み値1の買いを確認できたら自分も強気で仕込むのが戦略として有効そう。&lt;br&gt;
仕込んでからノータイムで上を買うのではなく、30秒くらいの猶予はあるわけで、「大口の仕込み→買う→厚い売り板に5tick以内に近づく→大口の買い演出→小口の追随買い→売り→大口の売り」というムーブがとても有効に機能しそうだな。&lt;br&gt;
その後の歩み値を見ると、演出した値段より20tickで売り抜け、10tick上で分割して捌いている足跡を確認。&lt;br&gt;
歩み値3~5より、売り指値注文ではなくダウンティックにぶつけるように売ってきているのでそれよりも早く売り抜けるのを意識する必要がある。&lt;br&gt;
同じタイミングで仕込めたら平均単価的にはこっちに分があるのだから、欲張りすぎずに先に売ろう。&lt;br&gt;
大口のブチアゲ場面を何度も見てきて思ったのだが、板によるけど大口はだいたい最大でも20tickを目処に売ってきている気がする。&lt;br&gt;
おそらく大口の膨大な経験値から導き出されるリスクの低い利確可能最大tickがそこなのだろう。これ利用しない手はないね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後のピンク色の所はショートを試せた場面。&lt;br&gt;
なぜかというと1900の売り板80,000株の買われ方が中口や小口が買っている状況で、明らかに1850の時と比べて弱い。&lt;br&gt;
同様に20tick近くは上昇したがやはり勢いがなく、さらに上を買おうとする動きがなかったため、握力の弱いホルダーが下に触れたら一気に落ちると考えられた場面なのでショートできる。&lt;br&gt;
出来高的にも先程より注目度が高い場面なので高値掴みしているホルダーが先程よりも多いと想定できる。&lt;br&gt;
節目を超えた場面でもどのような経緯で節目を超えたのか、また上に行ったあとの板の動き方を観察することで適切な戦略をとることができそう。&lt;br&gt;
チャート的にも上下に離れた局面で順張りするのではなく、そこで順張りしてくる奴らに売りつけるのを意識しよう。&lt;br&gt;
先手・先手で後手に回る市場参加者から利益を集めるのが板読みスキャルピングの真髄なのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/409A/0926-1minute.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の1分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/409A/0926-ayumine2.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の歩み値&#34; width=&#34;180&#34; height=&#34;200&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;歩み値1&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/25（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:49:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/25/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+3,300円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は私用のため、朝の90分のみトレード。&lt;br&gt;
損切をせずに希望トレードをしたせいで期待値10,000円から減らす。&lt;br&gt;
損切を適切に行うことは利益を取ることと同じように大事ということを骨身に染み込ませろ。&lt;br&gt;
5,000円の利益を取ることと5,000円の損を防ぐことは同じ効果をもたらすからな。&lt;br&gt;
むしろ利確は市場参加者の行動による所が多いが、損切は自分自身で決められる部分。&lt;br&gt;
故にコントロールのしやすさでいうと損切のほうが圧倒的。&lt;br&gt;
なのに、無根拠でホールドするのは愚の骨頂。&lt;br&gt;
また、強い下落のリバウンド狙いの場合は下げ止まりを確認してからエントリーしたほうがよさそうだと住友ファーマから学んだ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3905]&lt;br&gt;
損切に希望を持たせて負け幅を広げ、冷静に指した指値を感情的にキャンセルしてチャンスを逃すというゴミムーブ。&lt;br&gt;
特に、下に引き付けずに上で買うと勝率がことごとく悪く損切りになる。&lt;br&gt;
この銘柄に限っては下落を拾って上で売る戦略が機能しているのだから上を叩いていくのは得策じゃないな。&lt;br&gt;
ただ、一回買いアルゴが買い上げてきそうなタイミングで買いを追随して入れて利益を強くとれた場面があった。（黄色）&lt;br&gt;
誰かが成行でtickを上げることで上にある厚めの売り板を一気に食っていく買い上げアルゴが昨日までで何度も発動していたので、同じような板状況になった瞬間に買いを入れて上に連れて行ってもらった。&lt;br&gt;
これはアルゴを利用した素晴らしい戦略。&lt;br&gt;
ピンクの所は取れた所。&lt;br&gt;
１つ目は指値が1tick届かず悲しい。&lt;br&gt;
仕方ないけど、こういうのを防ぐためにも指値をまとめて置くよりも上下数tickに少しちらして待ち構える方が安定しそう。&lt;br&gt;
２つ目のピンクは明らかなレンジ下限なのでこれは待ち構えるべき。&lt;br&gt;
わったら投げりゃ良いんだから。&lt;br&gt;
わったら即逃げることを徹底することができれば、待ち構えるのも怖がらずにできるようになるはず。&lt;br&gt;
逃げ足を鍛えることが指値位置を感情的に変更しないことに繋がる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、朝一で強い下落が来たが、昨日の押し安値上で待ち構えるべきだったかな。&lt;br&gt;
日足的には一旦上げきった感じがしたからあんまり買っていきたくはなかったけど、打診で押し安値上に待ち構えるべきだった。&lt;br&gt;
この後分析するサンリオもそうだが、朝一の上下に強く歪む時は指値ビタビタだと届かずに取り逃がすことが勿体ないので、引き付けすぎない程度に買っていくようにしてみよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0925-1minute.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の1分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0925-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足（前場）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;で、後場を見れていなかったがとんでもない値動きがあったので分析。&lt;br&gt;
やっぱりとてつもない投げ売りが発生。&lt;br&gt;
自分だったら押し安値で待ち構え、-18tickの損切り。&lt;br&gt;
さらに押し安値ラインを下げて待ち構え、-25tickの損切り。&lt;br&gt;
最後に今日の安値上で待ち構え、+60tickの利確が2回って感じかな。&lt;br&gt;
今の自分のやり方だとトータルプラスには持って行けているが、これ明らかにぶん投げ売りに連られた形のアルゴ暴走だろ。&lt;br&gt;
昨日の時点でどこかで投げ売りは来ると予想できていたが、朝一にそれは終わったと思ったけど、第二弾があるんだな。&lt;br&gt;
にしても下でこれだけ買い支えられ、結局は高値更新していくのはやべえ。&lt;br&gt;
チャートぶっ壊されかけたのに持ち直すのはあまりにも強い。&lt;br&gt;
自分に活かせるところとしては、最後の上昇はスキャで抜くくらいしか無理で強くはとれないので、ぶん投げ売りを受け止める時は今日の安値＋昨日の出来高形成ライン＋日足のフラッグへのリターンムーブというウルトラ根拠が重なるような所で大ロットで待ち構えよう。&lt;br&gt;
むしろ細かくリバウンドを抜くような戦略はとれないので、下げ止まる可能性が高いと多くの市場参加者が考えるラインまで引き付ける必要がある。&lt;br&gt;
ただ、面白いのは、安値ビタビタだと刺さらないということ。&lt;br&gt;
やっぱり、こういう時は200株を上下に散らして待ち構えるべき。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歩み値を分析してみた所、一度目の下落はとてつもない勢い。&lt;br&gt;
大口の数万株が何度もダウンティックにぶつけられているので現物の投げ売り。&lt;br&gt;
面白いと思ったのは、2,806円で43,000株というとてつもない買い板が約定した瞬間に逆張り買いアルゴ（ほぼ確実）が上を叩きまくって30tick瞬間的に戻していることがわかった。&lt;br&gt;
これを利用するとすると、一時的に超強い下落の時に、IFD注文で事前に相対的にかなりの厚い買い板の1tick上で買い指値＋20tick上（ボラによるが）で売り注文を作っておくととれるかもしれない。&lt;br&gt;
ただ、下に貫通されるくらいのぶん投げが発生した場合はこの限りではないので、相当厚い買い板である必要性とわられたとしても下に強いサポートがある場合に限って行うようにしてみよう。&lt;br&gt;
で、１回目の強い反発の所の歩み値を見てみると人間業ではない反発が発生している。&lt;br&gt;
明確に大口や中口が買ってきている兆しはなく、完全にアルゴによって上下に動いている様子。&lt;br&gt;
でもこれってアルゴくんもこの位置は安いから買おうと考えてるってことじゃないかな。&lt;br&gt;
アルゴも結局、人間が設定しているものだからこれだけの勢いが下にぶち抜かれた時で今日の安値ラインに近づいてきていて、日足のフラッグにあたるラインで、昨日の出来高ラインでこれは買おうと考えているということだね。&lt;br&gt;
でも、これ見てからの反応だと絶対にアルゴに勝てないので、人間側は事前にアルゴが買ってくると読んで仕込んでおく必要があるね。&lt;br&gt;
当日の朝につけた安値みたいな反発優位性の高いラインで反発するのはアルゴの設定にそれが入っているからだな。&lt;br&gt;
これを利用しない手はないね。次からは先に買いを先回りで仕込んでやる。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/24（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 17:03:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/24/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+4,970円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日もデーセクをストーキング。&lt;br&gt;
リバウンド戦略メインでスキャを何回も行った。めちゃくちゃ疲れた。&lt;br&gt;
で、今日改めて、1分足チャートが上昇トレンド中は指値位置を直近高値（ロウソク足の上髭ライン）で待ち構え、1分足の上昇トレンドが崩れた可能性が生じた時は押し安値まで引き付けることが有効だとわかった。&lt;br&gt;
チャートが強い時はリバウンド指値位置を高めて、揉み合い始めたら、しっかり出来高を作ったラインまで引き付ける。&lt;br&gt;
これが、デーセクでは数日間しっかり機能している。&lt;br&gt;
で、デーセクに集中していたから仕方ないんだけど、Appbankの時みたいなリバウンド大チャンスを岡本で発生していたのに気付けなかった。&lt;br&gt;
デーセクの板をかじりつくように見ていたが、岡本はさすがにどこかでリバるだろうと考えていたから、機会損失甚だしい。&lt;br&gt;
まじでモニター増設しないとな。&lt;br&gt;
あと、デーセク見て気付いたことなんだけど買いアルゴ？が朝にいた感じがする。&lt;br&gt;
成行買いが中ロットで入った時にすぐさま上に厚い売り板までを秒速で食う昇竜拳の動きが何回か確認された。&lt;br&gt;
それを狙って後場で同じような場面が来た時に仕込んでみたが上手くいかず。&lt;br&gt;
たぶん、アルゴどっかいった説はあるな。&lt;br&gt;
5分足の5MA下にいる時はリバ位置を引き付け、上昇トレンドが朝に強く発生している時は強気でリバ位置を設定する。&lt;br&gt;
これが今の自分が発見できた期待値の高いスキャルピング手法だと信じて明日からもやっていこう。&lt;br&gt;
結局、デーセクストップ高までいったけど、日足では戻しが入っておかしくないくらい上昇してしまっているので、明日は投げ売りに注意しよう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[7746]&lt;br&gt;
日足の窓埋め＋25MA到達後のリバウンド狙い。&lt;br&gt;
日足で戻してきたタイミングで材料が出てそれに反応した形。&lt;br&gt;
Appbankの時のような大口の仕掛けというわけではないが、押してきた時の材料が安心して買いに行けるよな。&lt;br&gt;
これ気づけていたら黄色の240で入れてたので、たらればだけど30~60tickとれてたなあ。&lt;br&gt;
監視銘柄は絞っているのだから材料や突発的な値動きの発生を見過ごさないように環境設定を改めないといけない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7746/0924-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7746/0924-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[8136]&lt;br&gt;
２つ目の窓埋めを試みていたサンリオさん。&lt;br&gt;
窓埋め完了の所まで来たら逆張りロングしようと考えていたが、それよりも早くリバが入った形。&lt;br&gt;
確かに、日足的には十分戻してきている段階なので一度リバが始まったら強く上に飛ぶのは理解できる。&lt;br&gt;
で、配信の上手い人が言うには6550ラインを超えてきたら買いで入るとのこと。黄色の所。&lt;br&gt;
コマ2連続で下げ止まりを確認して、5分足の5MAを上抜けるタイミングなのでここで入るのかな。&lt;br&gt;
上手い人はやっぱり下げ止まりを確認してから強気に転じるタイミングでエントリーしていることがわかる。&lt;br&gt;
これ参考にできるな。&lt;br&gt;
エントリーする時はチャートでエントリーするのだから損切は今日の安値更新する所で、利確は5分足の5MAが下に割られるタイミングあたりかな。&lt;br&gt;
板読みのスキャルピングを上手にできるようになっていきたいが、チャート主導のトレードスタイルも引き出しとして持っておきたい。&lt;br&gt;
十分に落ちてきたと考えられる銘柄が他にあったら、似たような場面で入ってみよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/8136/0924-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/22（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:09:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/22/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-8,000円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近、私用や体調不良が重なりトレードが全然できていなかったので今日から本腰を入れて始める。&lt;br&gt;
自分の優先順位の一位はトレードなので、それを妨げる可能性のある事象（旅行・休日に遊びに行く、平日の夜に出かける等）は勝てるようになるまでは排除することをここに宣言する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日は、半導体のみぶち上げで日経は大幅上昇だが、その他の全銘柄はぱっとせず。全く値動きもよくない。&lt;br&gt;
その影響からか、今日は損しているトレーダーが普段より多く見受けられた。&lt;br&gt;
だが、そんな中でもらんまるさん・二階堂さんは利益を出せている感じでさすが。&lt;br&gt;
自分もこっちになれるように反省・改善していこう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4506]&lt;br&gt;
黄色の所がロングでエントリーした場所。&lt;br&gt;
１つ目は三角持ち合いのレン時下限でエントリー。&lt;br&gt;
モミモミしてる時間帯なので損切幅をとても少なくさせられる良いポイントで入れている。&lt;br&gt;
しかし、このピンクラインはもっと早くに引けたし、もっと早くからチャンスは何度も訪れているので、分析が遅いのは反省点。&lt;br&gt;
次の黄色は三角持ち合いを上にブレイクし、上昇の継続を確認した後の板読みでロングエントリー。&lt;br&gt;
やっぱり高い位置で買うと損切りとなってしまうので、上昇の継続が確認できる初動のタイミングで入らなくては行けない。&lt;br&gt;
３つ目もビビって早く手仕舞いしてしまったがエントリーがうーんやっぱり遅いな。&lt;br&gt;
かなり上昇している状態なので怖くて見送るのが無難。&lt;br&gt;
４つ目も強いと判断できるタイミングがすでに高い時は見逃すべきだったな。&lt;br&gt;
最後はリバ狙いだけど1分足のMAは意味をなさないので、一度もみ合ったラインまでもう少し引き付けないと。&lt;br&gt;
押し安値上のリバウンド狙いの時は引き付けるイメージで買わないとこうなる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方、ピンクの所は本来入るべき所。&lt;br&gt;
まず、朝一の上昇は見送っても一度落ちてきた所は強い銘柄の場合は拾いにいく押し目買い。&lt;br&gt;
下ヒゲ陽線出現で次は下ヒゲのない大陽線が1分足で出現していることからも、この足の終値では最低入る。&lt;br&gt;
でピンクの三角下限ラインでの反発はもっととれたよな。&lt;br&gt;
上昇トレンド→三角→上にブレイクするタイミングは上昇の継続を確認できるタイミングなので、ここはロング。&lt;br&gt;
その後は板の強さに応じて適宜買い増ししていきたいが、1分足の5MAをわらずに上昇している間は強いね。&lt;br&gt;
波乗りロングする場合は、建玉の益出しを引っ張るルールとして1分足の5MAを割値でわられるタイミングってのが一つよさそう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0922-1minute1.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の1分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;700&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足（前場）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;後場は、前場の強い上昇トレンドのチャートが崩れていく展開。&lt;br&gt;
１つ目の黄色の反省点は、損切が遅れたこと。&lt;br&gt;
前場の最後の方の押し安値＋2400という節目を利用してリバ狙いの買いを入れていたが貫かれた。&lt;br&gt;
トレードには一貫性が必要なので、2400を割られた時にすぐに投げる必要があった。&lt;br&gt;
また、収益が欲しかったという感情的理由でここで今日はじめてロットを上げてしまった。&lt;br&gt;
ロットをあげるタイミングは、自信が持てるポイントの時にするのが普通のことなのに、なんとなくいけるやろでロットを上げる愚行。&lt;br&gt;
結構高値圏にいる状態なのでロットを上げるには相応の理由が必要なのに。はあー。&lt;br&gt;
ロット管理も明文化しよう。&lt;br&gt;
次の黄色はOK。&lt;br&gt;
むしろ一度落ちてきた所だったので損切を考えやすいポイントのため、こういう所でどんどん打診で入っていきたい。&lt;br&gt;
最後に関しては惜しい。&lt;br&gt;
前場で三角上にブレイクした時の最初の押し安値でリバ狙いなのに指値位置を高くしてしまった。&lt;br&gt;
完璧に押し安値で強く反発できているポイントなので、こういう所はロット大きめで待ち構えよう。&lt;br&gt;
チャートが崩れた後なので、指値の設定位置はビチビチにしないといけない。&lt;br&gt;
その後はチャンスないな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こう見ると、入るべき所で入って、損切りは予定通りに反射でやることで自分のロットでも今日は6~7万は勝てるようになる。&lt;br&gt;
上昇トレンド中は少し落ちてきた所で打診買いしてついていき、上昇の継続が確認できる明確なパターンの出現で追随買い、チャートが崩れ始めたら出来高を伴っていた押し安値ビチビチに指値で待ち構えるという一連の流れが理想のムーブ。&lt;br&gt;
しかし、今日のデーセクを見るにアルゴばっかで、板読みができるタイミングが少なかったので、本当は板読みから感じ取れる市場参加者の叫びを利用するやり方にしたいんだけど、そういうことができる銘柄は落ち着いている銘柄か、市場参加者が極端に多い（2連ストップ安翌日のデーセク・スト高後のメタプラネット等）状況でのみ機能しそう。&lt;br&gt;
今日はとりあえず、二階堂さんのリバ戦略でとっているやり方がわからないけど、自分なりにこうじゃないかなと思って色々とやってみた。&lt;br&gt;
このデーセクで得られた知見をリバウンド戦略の記事に盛り込んで水曜日以降試していこう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0922-1minute2.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の1分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足（後場）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0922-5minutes.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足（1日）&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title> 9/17（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/17/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:24:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/17/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;旅行中のため、板を見て気づいたことを羅列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;デーセクより、2200の節目を割れて逆指値が発動して売りが大量に出て下に大きく歪む瞬間を狙ったリバウンド戦略。チャートが逆POになる時や、5分足の押し安値をわった後の（上昇トレンドチャートが崩れた後）場合は、想像以上に引き付ける必要がある。こういう銘柄は強く下げた後はしっかりリバってくれることが多いのでホールドしてれば今回も強く勝てたが、含み損になる時間が10秒以上発生すると私の精神的に合わないので、よりリスクを下げるために、今回であれば1分足の1つ目の押し安値上で待つ戦略だったので、できるだけ引き付ける。チャートが崩れていない状態の時は押し安値近くまで落ちずに少し上で反発することが多いので指値を少し上に設定し、下落局面やチャートが崩れた時はできるだけ引き付けるようにリバウンドの位置を工夫する。結果、10,000円とれていたトレードだったから、かなり狙いとしては素晴らしいぞ！！もう一つの反省点は、2150わったら投げようと考えていたが、わらなかったのにも関わらず、ビビって早く利確してしまった。けむの板読みトレードから学んだようにトレードには一貫性を持たせないと期待値に収束しない。その場の感情で変えるのではなく、プラン通りに行うことが必要。しかし、2150わったら強くまた下に下げる場面ではあるので、こういう場面ではやっぱり引き付けた方がいいな。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0917-1minute.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0917-5minutes.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/16（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/16/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/16/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;旅行中のため板を見て気づいたことを羅列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;デーセクより、推し安値での反発狙いだが、落ちてきた時に上の売り板が薄いときは一瞬で上に戻されるので、その動きを狙って入る。
デーセクより、板を見ているとリバウンドしてから一度落とされたあと、定期的に今日の始値あたりまできてから下に落とされ、しばらくしたら下で成行買いが強く入って、また小口の買いで始値まで近づいたら下に中口の売りで落ちて、また拾い集める存在がいてというループだった。これは、おそらくだが、大口の拾い集めだと推測できる。で、一度始値を上にブレイクする動きが発生、これはおそらく大口の仕掛けだと思われる。ぶち買いほどではないが、一旦10tickくらい上に上げて様子を見ている感じ。十数秒いったり来たりした後に、おそらく他の市場参加者（中口）の買いが上に続き、一気に上に上がった。この時点で1880あたり。ここからは小口の買いも集まり始め、1920まで上昇。そのあと、他の中口の買いが続き高値を更新していった。 その後、超絶節目の2000まで上昇していき（最初の大口は捌いている側っぽい）、2011まで上昇したあとに下に一回強く下落した。ジャンピングキャッチがだめな理由は、最後の2000突破という一見すると強く感じる場面でも最初の大口は売り側だし、アーリーアダプターの中口も売り側だし、遅く参加した中口や小口たちも2000あたりで売り側になり、買い側についているのは最後にとびつく小口しかいないという状況なので、力関係的に勝てるわけがないからである。1分足を見ていると、高値切り下げ三角ラインを上にブレイクしたあとに強く上に跳ねているが、板をずっと見ていると「買い優勢に変わったな」と感じれる瞬間がより早く、市場参加者のそれぞれの思惑も踏まえて判断することができるようになるためにチャート単独では感じることができない裏側まで把握することができる。これが板読みが有利と考えられる真髄。板読み的にも強気に転換したタイミングが1分足のチャートでも強気転換シグナル発生のタイミングのため、板GO・チャートGOの場合は強気に攻める。最初の大口の拾い集めを狙って同じタイミングで集められるとベストだけど、他の大口に下に成行売りされる可能性も考慮すると、拾い集めの後のアーリーアダプターの中口と同じタイミングで入れるようになることが良い気がする。デーセクに関しては2連ストップ安でかなり下値余地が少ない状況だったので、ぶん投げ売りも出にくい状況だったし、かなり満貫だったな。一つ一つのチャートパターンだけで勝てるようにならないのはそこに優位性が生まれづらいからである。長いレンジの下抜け戦略のようにチャートが明らかに市場心理と直結する場合のみはチャートパターンだけで通用しやすいが、その他の場合は板から読み取れる市場心理に集中することが優位性が生じる要因だと学んだ。だからこそ、自分は多くの銘柄を監視するのは向いていないのでSGひーこさんのように3銘柄ピックしといて、基本一つに集中するというやり方が向いている気がする。ただ、デーセクに関しては9:30以降の少し落ち着いたタイミングでの板読みは可能だったが、最初の激しい攻防の時は全然わからないのが現状なので、寄り付き30分の板読みが課題だな。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0916-1minute.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0916-day.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;住友ファーマは想像以上に下落したが、5分足の押し安値上でしっかり反発している。&lt;br&gt;
でも、日足の昨日までの状況を見ると調整しそうな感じなので、環境認識的にはエントリーは微妙だな。小ロットで打診買いで入るに留めよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4506/0916-5minutes.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4506/0916-day.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;サンリオも今日は想像以上に下落したが、7000という超絶節目でリバウンドしている。&lt;br&gt;
板を見てみないとなんとも言えないが、朝からかなり一方的に下げらててきたタイミングかつ、日足的にもかなり戻されたタイミングなので、リバを狙える場面。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/8136/0916-5minutes.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/8136/0916-day.png&#34; alt=&#34;板読み戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/12（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:31:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/12/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+5,000円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;んー。何度かチャンスを見逃した場面が多発したけど、無駄なトレードはせずにすんだな。&lt;br&gt;
昨日の反省から今日は控えめになりすぎたな。&lt;br&gt;
一番悔しいのはタイミーの反転をとるために入ったのに損切したこと。&lt;br&gt;
ルール通りに損切りしたけど、そこから反転が始まった。&lt;br&gt;
動画にとったので週末の宿題としてしっかり復習しよう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4506]&lt;br&gt;
なにかと相性の良いプライム銘柄の住友ファーマくん。&lt;br&gt;
75MA下の位置・朝一本目の大陰線・先物はかなり強気・昨日の5分足の押し安値と根拠がこれでもかってくらい重なっていたので、寄り付きまもなくの強い下落だったがチャンスにしか感じず、恐れなくエントリーできた。&lt;br&gt;
結果、ほぼど底で買えてすぐに強くリバった。&lt;br&gt;
朝一本目の大陰線を狙う戦略がりょーへーさんの動画から学んだことを活かせた気がする。&lt;br&gt;
今日上手く行った要因をとにかく言語化して再現性高めるようにしよう。&lt;br&gt;
エントリーはバッチリだけど、利確の根拠が全然なくてわりと損をした。&lt;br&gt;
日足を見ると5MA下にいるので需給はよろしくない状況ではあるので、5MAを上限として売り抜けようと考えるべきだった。&lt;br&gt;
完璧に日足の5MAで反発されたので、利確は適当に行うのではなく、市場参加者の考える妥当なラインから考えるべき。&lt;br&gt;
よっぽど板が弱くて上がらなそうであればいいけど、勿体ないことしたね。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4506/0912-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4506/0912-day.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[215A]&lt;br&gt;
決算発表後の暴落タイミー。&lt;br&gt;
これは逆張り反転狙いのチャンスだぞ！と考えて何回かエントリーした。&lt;br&gt;
ビビって撤退したのも合わせると4回かな。&lt;br&gt;
結果、強くリバってくれる場面はなかったけど、10~20tick取れる場面で全て入れていたので動画を見返す。&lt;br&gt;
一番悔しいのは最安値の1696の反発の所。&lt;br&gt;
1702で待ち構えていて、1700わられたから機械的に損切したけどすぐに切り替えして、結果50tickトレードを捨ててしまった。&lt;br&gt;
これは完全に逆指値刈りを狙われた立場なので、どうすればよかったかを動画をみて思ったことをあとで追記する。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/215A/0912-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/215A/0912-day.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[5032]&lt;br&gt;
好決算ストップ高翌日のエニカラ。&lt;br&gt;
ばか悔しいのが朝一の上昇時の押しを1分足で見て待ち構えていたけど2tick届かず。&lt;br&gt;
指値をかなり慎重な位置にしすぎるとこうやって取れないことがある。&lt;br&gt;
その後も黄色の明確なサポートラインでの反発エントリーを何度も考えたけどやめてしまった。&lt;br&gt;
これは今までの仕手株や需給銘柄でかちわられるのをよく見てきたから。&lt;br&gt;
でも、この銘柄は中型で好決算に反応した形だからぶん投げ売りとかはかなり出づらい状況だったな。&lt;br&gt;
前に木徳でもストップ高後は似たようなチャートだったので、仕手株ではない好決算銘柄に関してはこの戦略が通用するのかもしれない。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/11（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:13:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/11/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-30,300円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;はいーーー、やらかしーーー。&lt;br&gt;
終わってるわ。&lt;br&gt;
まず、最初のKLabの値動きが予想と全然違ったから損切になったのはしゃーなし。&lt;br&gt;
ロットは500にしてたから-5,000円くらいだったし。&lt;br&gt;
問題はここから。&lt;br&gt;
「やべー、取り返してー」という感情的な理由からロットを1,000にあげてメタプラネットのスキャ。&lt;br&gt;
ゴミ。カス。負けた後ロット上げるのはダメなのは何度言ってもなぜわからない？&lt;br&gt;
しかも、メタプラネットでスキャの練習をしようって考えてたんだろ。&lt;br&gt;
板読みだけでスキャでコツコツ利益積み上げるスタイルを確立したいと思ってるから。&lt;br&gt;
練習のくせになんでロット上げるの？&lt;br&gt;
論理的に考えて頭が悪い以外の感想がない。&lt;br&gt;
初心者は初心者なりに低ロットで試すように練習していかないと。春日。&lt;br&gt;
次、感情的な理由でロット上げた取引したら次の日トレード禁止な。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づき&#34;&gt;気づき&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;台形戦略や逆V戦略に自信があることからもわかるように、逃げるようなショートのチャンスは板を見ていてわかることがあるけど、ロングに関しては全然わからない。&lt;br&gt;
高速イナゴ戦略は上手くいかないので封印が必要だし、リバウンド戦略はまじでよくわからん。&lt;br&gt;
ロング戦略記事として作成したはいいものの、全くものにできていない。&lt;br&gt;
日足の押し目買い戦略やVジェネ戦略・ラインアタック戦略とかをメインでやるべきなのかな。&lt;br&gt;
リバウンド戦略で一昨日利益を強く出せたけど、あればリバ取りというよりクラッシュの自立反発を狙った位置に待ち構え、逆張りアルゴによる反発のおかげで儲かっただけで、逆張りアルゴが入っているような銘柄じゃないと通用しないからなあ。&lt;br&gt;
手法の確立が本当につらい。よくわからん。どうしたものか。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3656]&lt;br&gt;
出来高を伴った陽線かつ、高値更新確定足で波乗りロング。&lt;br&gt;
207わったら機械的に損切する前提だったので、これはしかたなし。&lt;br&gt;
好材料が発表されたので、GUから下がってきた後上昇の継続を確認してロングしようと思ったが、思ったように上がらず。&lt;br&gt;
事前に日足もグイグイ伸ばしてきている状況だったので難しかったのかもしれない。&lt;br&gt;
最近、波乗りロングが全くうまくいかないのでこの戦略は一旦封印しよう。&lt;br&gt;
狙うべきはVジェネレート戦略で195あたりで買えてたらいいね。&lt;br&gt;
チャートパターンだけで反転してくれるかどうか判断するのは難しいので、反転する位置を録画でとって動き方を学ばないことには確率は上がらない気がする。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3656/0911-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3656/0911-day.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[3350]&lt;br&gt;
初めてメタプラ触った。昨日ストップ高までいったのでかなり市場参加者の注目度が高い状態ゆえ、スキャの練習。&lt;br&gt;
1000株という感情的なロット設定は上記でボロカスにこきおろしたので冷静に、なぜエントリーしてなぜ損切となったのかを振り返ろう。&lt;br&gt;
1つ目の黄色でショートした。これはやや感情的な理由。&lt;br&gt;
なぜなら、ピンクの所で今日のほとんどの人が一気に含み損になる台形戦略適用可能場面でクソ強い725という厚い買い板をショートしようとしたが、少し指値を妥協したため一気に置いていかれてしまった。&lt;br&gt;
この特大チャンスを逃したことと、朝の5000円負けが精神的な焦りを生んだ。&lt;br&gt;
その状況で板がなんとなく弱そうだからと1つ目の黄色でショート。&lt;br&gt;
結果、ビビって次の陽線の一番上髭のてっぺんで損切り。&lt;br&gt;
いつものように冷静にチャートを見れていたらせめて、節目の700を超えられない限りはまだ下がるだろうと考えて持って利確につながったのに。&lt;br&gt;
そして2つ目の黄色で、今の負けを取り返そうとやっぱり弱いんじゃんと考えてショート。&lt;br&gt;
入ったと同時に上に反発して損切。&lt;br&gt;
まあでも、これは2tickで損切するって決めてルール通りできたのでうん。ロットは大きいけどな。&lt;br&gt;
最後の黄色で戻ってきたから強いんだと考えてロングし、700わったので損切。&lt;br&gt;
完璧な往復ビンタをくらいすぎてメンタルは瀕死状態。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まず言いたいのは、メタプラネットだからといってビビらずに自分の考えていることを即断即決でやるべき。&lt;br&gt;
1つ目のピンク色のショートは明らかな大チャンスだし、考えはバッチリ合ってる。&lt;br&gt;
ストップ高ラインもわられそうな売りが出てたからより自信を持っていけたよな。&lt;br&gt;
こういう時だけロットを上げるというような、ロット管理ができるようにならなくてはいけない。&lt;br&gt;
そしてそこを逃してしまったら焦らないこと。&lt;br&gt;
機会損失は金銭的な損失ではないのだから、チャンスが来た時だけ入るように意識したらいいよ。&lt;br&gt;
合理的に入るとしたらピンクのボックス圏だよ。&lt;br&gt;
下の方は今日の安値ラインかつ、75MAだから下落トレンド中のリバウンド戦略適用可能場面。&lt;br&gt;
上のボックスの方は、環境認識は下目線なんだから大陰線後に作った戻り売りラインだから超えれない前提でショートすればいい。&lt;br&gt;
大きな流れがどっちかを考え、そちらに戻るような動きが出る可能性がある場所で待ち構え、わったら即投げるようなトレードをすることでRRの良いトレードができる。&lt;br&gt;
ただ、チャートだけで勝てるようなものではないことは重々理解しているので、反転ポイントでの板の動き方を早く習得したい。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/10（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/10/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:12:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/10/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+26,921円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;アクセルスペースで希望スキャを一度だけやってしまった。&lt;br&gt;
他はほとんどトレードチャンスなく傍観。&lt;br&gt;
岡本が上昇していたのでスキャっぽく入ったら特買いでストップ高に。&lt;br&gt;
2日目のストップ高かつPTSを見たら張り付くような強さではなかったので、上昇した所で利確。&lt;br&gt;
これはたまたまだね。&lt;br&gt;
一つ学びになったのは現物で買ったものは建玉を選択して売ることができないってこと。&lt;br&gt;
古い順で決済されてしまうのでPTSスキャを追加でやろうとすると上手くいかない。&lt;br&gt;
このシステムは知らなかったな。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づき&#34;&gt;気づき&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Reyuu、明らかに23,800株の買い板を下に出しておいて、買い板を計算して成行で売ってくるやつがいた。&lt;br&gt;
一度に降ってくるロット数から落ちてくる場所は読めたが、リバウンドが思ったように入ってくれず全く利益にならず。&lt;br&gt;
ショートしたかったけど、在庫がなくてそれもできず、残念。&lt;br&gt;
こういう銘柄のリバウンド狙いで指値をいれる時は、当日の安値くらいにとどめておく。&lt;br&gt;
5分足のレジサポはあまり機能しなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JCしたら売られるのを言語化すると、明確な節目や強い売り板を喰われて少し抜けるもすぐに戻され、その後JCエントリー勢の少し下で板が止まる。こういう状況が揃ったら、上に行く気配がなくなったのを感じ取って大口が売りつけてるのではないか。もしくは、アルゴの自動売買か。&lt;br&gt;
この一連の流れが来た時にショート試しで入ってみるのは悪くないかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岡本のPTS見てたら、GUからの下落のリバウンドする位置で、買い板が喰われる動きが止まって、そしたら薄い買い板にちょっと強気のロットの買い板が入ってきて、そしたら即座に売り板が喰われ始め、そのまま上がっていった。&lt;br&gt;
東証の板は早すぎて理解ができないが、リバウンドする位置で発生していることってこういうことなのかもしれない。&lt;br&gt;
買い板止まる→少しロットの大きい買い板が現れる→すぐ上の売り板が買われる→買い優勢に転換&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4506]&lt;br&gt;
これ決めたかったなあ。&lt;br&gt;
5分足のかなり有効なレジサポライン（＋押し安値ライン）でのリバウンド狙いロング。&lt;br&gt;
気づくのが遅れた。&lt;br&gt;
監視銘柄が多くすると自分にとってはろくなことにならないので絞ることをルール化しよう。&lt;br&gt;
そして10銘柄くらいに絞ったら、事前に有効なレジサポや反発可能性の高い位置をチェックしておくことを予習しよう。&lt;br&gt;
先物も強かったのでこの銘柄は下落していたがどこかでリバりそうだなあと考えられた。&lt;br&gt;
こういう場面での板や歩み値の状況を次きたら必ず録画し、反転ポイントでの動き方を見て勉強しよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4506/0910-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4506/0910-day.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/9（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:38:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/09/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+22,260円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;涙が出るほど嬉しい。&lt;br&gt;
これは単純に勝てたから嬉しいのではなく、自分の作った戦略が通用してルールを守ったからこそとれた利益だから嬉しい。&lt;br&gt;
一回だけ感情的に行けるだろと考えて曖昧な根拠で入ったものだけ-5,300円になった。&lt;br&gt;
ルール通り行ったものに関しては6勝1敗という結果になったので、少しだけだが自信が持てた。&lt;br&gt;
波乗り戦略やブレイク戦略ではなく、逆張りがここまで有効なものだとは思いもしなかった。&lt;br&gt;
ただ、危なっかしくエントリーしてみようかなあと考えてしまった所もあったのでしっかり反省しよう。&lt;br&gt;
リバウンド戦略がこれだけ有能な戦略だとは思わなかった。&lt;br&gt;
ガンと落ちてきたらビックりはするが、自分が今日エントリーした所はすぐに反発したので、とにかく反発優位性の高い位置で入り続けることが大事。&lt;br&gt;
一旦、今日反発した位置での状況から要素を抽出し、リバウンド戦略記事に落とし込もう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づき&#34;&gt;気づき&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6177]&lt;br&gt;
ボックス内では安値と高値が切り上がっている上昇トレンドのため、押し安値上のリバウンド狙いの買い指値戦略が機能しているが、高値の切り上げが失敗した瞬間に大陰線で押し安値を割られてしまっている。&lt;br&gt;
つまり、押し安値上リバウンド戦略は、明確に上昇トレンドが発生している際は機能する戦略だが、高値の切り上げが失敗した可能性が生じた時は必ず注文を取り消そう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0909-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[5803]&lt;br&gt;
あの天下のフジクラ大先生でも、逆V戦略がバッチリハマっている。&lt;br&gt;
しかもその後の戻り売り戦略までバッチリ昨日している。&lt;br&gt;
このとてつもない下げは先物クッソ下がったことによるものなので、とるのはむずいけど、逆Vとそこからの戻り売りって本当に優位性高い手法なのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5803/0909-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[7746]&lt;br&gt;
二階堂先生直伝のストップ高剥がれ戦略。&lt;br&gt;
入ろうと思ったけど、位置が高くて怖くて入らなかった。&lt;br&gt;
（まだそんなに時間経ってない段階で）ストップ高が剥がされ、小陽線出現でロングする戦略。&lt;br&gt;
結局、ストップ高までいったけど、ストップ高の売り板が全部喰われる前に下に落とされたので、ストップ高の1~2tick下までで利確するのがリスクを下げられそう。&lt;br&gt;
この銘柄は完璧に私の戦略がハマる場面がたくさんあるので理想の取るべきムーブを確認しておきたい。&lt;br&gt;
まず、6.8%のGUでランキングに乗るのでこの銘柄を発見できる。&lt;br&gt;
で、GUしたあとの下落陰線が来てくれたので、Vジェネレート戦略適用可能場面となり、買いを仕込む。&lt;br&gt;
直近高値付近で半分利確し、もう半分はホールド。&lt;br&gt;
陽線でブレイクするタイミングで波乗り戦略のため追加買い。&lt;br&gt;
波乗り戦略で買った建玉の半分を3%ルールで利食い。&lt;br&gt;
残りは5MA上にいるのでガチホ→ストップ高到達で全部利確。&lt;br&gt;
しばらくして、上記の通りのストップ高剥がれ戦略適用可能場面によりロング。&lt;br&gt;
再びストップ高まで上昇のため利食い。&lt;br&gt;
押し安値をつけた感じのする所で買い指値ロング。&lt;br&gt;
しかし、位置が高すぎて下に抜かれるのでここは損切り。&lt;br&gt;
再び値動きが落ち着いてきたので、押し目と判断し、3つ目の小陰線の下ヒゲでロング。&lt;br&gt;
リバってくれたが、ストップ高まではいけないと判断して前場で決済。&lt;br&gt;
これできたらマジで優秀よ。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7746/0909-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/8（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:27:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/08/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+12,374円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は朝一は石破退任で上昇していた銘柄もあったが、メインは日経の値嵩株だったためグロース3桁銘柄の私の銘柄は値動き悪め。&lt;br&gt;
自分が考えている戦略に当てはめられる場面が全然なかったが、焦らずにチャンスをものにした。&lt;br&gt;
合計3トレードしかしなかったが、3つとも優位性がある場面で入ることができたし、利確も機械的にすることができたので利益が残った。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づき&#34;&gt;気づき&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;リバ勢たちの買い指値約定後にリバったものの、ガンと再び建値近くまで落とされた時、撤退する売りがでるからリバ位置を割られてしまう減少が起こるのではないか。 &lt;br&gt;
反発しそうなラインで入ってリバってもガンと落とされた場合は逃げたほうがよさそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3692]&lt;br&gt;
前から何かと相性の良いFFRI君。&lt;br&gt;
石破退任とのことで高市銘柄として朝物色された。&lt;br&gt;
ここなあ、ロングかませたのになあ。&lt;br&gt;
モメンタム要素ある時で板が強い時は順張りしてスキャでさくっと抜けそうだな。&lt;br&gt;
で、黄色の所で逆V戦略適用可能場面だったのでショート。&lt;br&gt;
GUして日足は高値圏なので、値幅は大きめだけどエントリー。&lt;br&gt;
先物は強く、高市関連が上がっている中での逆Vの形になるのは弱いと判断できたのでそれなりに根拠を持って入れた。&lt;br&gt;
少しリバったが、損切りラインの始値の板をぎり喰われずに下落していった。&lt;br&gt;
偉かったのは、ルール通り3%ラインにするのではなく、4桁銘柄なので1%で手仕舞ったとこ。&lt;br&gt;
完璧に一番下で買い戻すことができた。&lt;br&gt;
精神的にはかなりドキドキしたが、やっぱり逆Vの成功率の高さを感じられたトレードだった。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3692/0908-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3692/0908-day.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[4833]&lt;br&gt;
黄色でショートした。&lt;br&gt;
日足を見ても需給は悪く、後場の揉み合いを下抜けて逆POになる場面だから。&lt;br&gt;
結構勢いよく下げていくと考えて成行売りをしたが、全然ぶん投げが発生しなかったので、建値で同値撤退。&lt;br&gt;
いやー、これは下がれよ。&lt;br&gt;
まあ、でも自分の思ったような値動きにならなかった時に意地はらずに手仕舞ったのは成長だな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;問題なのは黄色の部分。&lt;br&gt;
日足が明確に直近1週間の安値を下抜けるタイミングと当日の安値更新確定のタイミングなのにチキッた。&lt;br&gt;
なぜかというと大陰線だったし、少し下ヒゲをつけたので戻されるのが怖くてチキッた。&lt;br&gt;
ビビリになっているのはいいことだけど、特技である環境認識を最大限利用できる場面だから非常に勿体ない。&lt;br&gt;
20tick抜きできる最高のタイミングだった。&lt;br&gt;
日足と5分足と板の雰囲気と全ての方向感が一致するタイミングは負けてもしゃーないから入ろう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4833/0908-5minutes.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4833/0908-day.png&#34; alt=&#34;リバウンド戦略の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/5（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/05/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:03:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/05/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+650円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は体調不良でほぼトレードできず。&lt;br&gt;
一回だけ特大チャンスあったのにそこで利伸ばしできなかったのが悔やまれる。&lt;br&gt;
夢見つけ隊も振り返ってみると戦略適用可能場面がいくつかあったので言語化していこう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4596]&lt;br&gt;
長いレンジの下抜け台形戦略&lt;br&gt;
日足も調整なく上に来ている状況という役満状況&lt;br&gt;
これは3%ルールで半分利確し、もう半分は引っ張れるだけ引っ張る。&lt;br&gt;
本来の台形戦略の場合は早めの利確が大事だが、これは初めての調整局面の場面なので、ナイアガラが期待できる場面だから。&lt;br&gt;
買い方は一本目の大陰線程度では損切りができていない人が多数なので、そいつらをもっと苦しめる第三波を期待してよい。レンジ下限に戻るようであれば同値撤退すればいいしね。&lt;br&gt;
利伸ばしが強く期待できる場面では利大を狙わないと資産は増えていかないぞ。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4596/0905-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;450&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4596/0905-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;150&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[2673]&lt;br&gt;
１つ目の黄色は波乗り戦略適用可能場面。&lt;br&gt;
日足の上昇トレンド中かつ5MA上の状況でGUして、一度押してからの高値更新タイミング。&lt;br&gt;
この形はめっちゃ見る気がする。&lt;br&gt;
大口の買いがどの程度かによるが強気で行っていい場面。&lt;br&gt;
半分は3%で利確し、もう半分はロウソク足が5MA上にいる場合は引っ張るんだったよな。&lt;br&gt;
２つ目の黄色も高値圏の揉み合いを上抜け上昇トレンド継続波乗りロング。&lt;br&gt;
こちらは高値圏なのでロットは抑えめにしてストップ高までは引っ張らずに早めに利確するイメージ。&lt;br&gt;
同じ戦略でも時間帯や高さによってロットや利幅を調整していく。&lt;br&gt;
で、ピンクの所は上昇中のリバウンド戦略を適用したい場面だけど、これは無理。&lt;br&gt;
25MA上っていう根拠しかなく、意識されているレジサポや少し前の揉み合いラインよりも上だから指値より高い位置で跳ね返されちゃった感じ。&lt;br&gt;
でもこれって、予想よりも落ちてこなかったってことは強いと判断してもいいんじゃないかな。&lt;br&gt;
来週の月曜日の値動きがどうなるか注目しよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0905-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;450&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0905-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;150&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/4（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:55:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/04/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-12,730円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;まじで全体感が悪すぎる。&lt;br&gt;
難易度が今までで一番高かった気がする。&lt;br&gt;
だとしても酷いトレードが多かった。&lt;br&gt;
Xを見ても安定して勝てている人たちもかなり負けている。&lt;br&gt;
しかし、そんな中でも勝てている人もわずかだけど存在していた。&lt;br&gt;
彼らの投稿から察するに無駄なエントリーをしていない感じがした。&lt;br&gt;
二階堂さんも今日は大きな値幅を狙えなかったとのこと。&lt;br&gt;
あと、今日は外出先でノートpc一台でトレードしたけどほんとにゴミ。&lt;br&gt;
外出先でトレードする際は気づくのも遅れるし、集中できずに本来なら入らない所で入っちゃう。&lt;br&gt;
外出先でやる際は、監視は3銘柄まで限定としてかなり絞ってトレードする。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づき&#34;&gt;気づき&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;「ここわったら投げりゃいいや」っていうのは「適当に入ってもいいや」と同義ではない。&lt;br&gt;
入念に分析を重ねた上で「これは入らないと」と判断できる場面でのみ考えていいこと。&lt;br&gt;
適当に入って数千円の負けを積み重ねると今日みたいにしっかり負けに繋がるぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4596]&lt;br&gt;
今日唯一の波乗り戦略適用可能場面だった気がする。&lt;br&gt;
しっかりとエントリーできたが（気づくの遅れて少し高い位置だけどね）、思ったように勢いがなかったため手仕舞った。&lt;br&gt;
でもさ、明らかにチャートの形はいいし、本来の損切りラインは110を割ったらだったのに割らなかったじゃん。&lt;br&gt;
波乗り戦略やる時は結構ビビって逃げちゃうクセがあるな。&lt;br&gt;
エントリー時の損切りラインより先に逃げるのは機会損失でしかないから本当に治療しないといけない。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4596/0904-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4596/0904-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[2673]&lt;br&gt;
今日はこの子にボコボコにやられた。&lt;br&gt;
やられればやられるほどに精神的に焦ってしまい、根拠のないエントリーを積み重ねた。&lt;br&gt;
振り返るとなかなかに酷いトレードなので反省しよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;１つ目は高値更新しそうなタイミングでブレイクロング。&lt;br&gt;
いや、高値更新追随スキャやる時は明らかに勢いがないといけなかったのを忘れている。&lt;br&gt;
トレードできる場面が少なくてどうにかこうにか無理矢理入ろうとした結果、やられた。&lt;br&gt;
日足を見てもしっかり戻してきて入るけど、高値掴み勢が多く発生している状況なので、地合いが相当よかったり、材料が出たり、板がクソ強かったりしないとブレイクロングしちゃダメだと振り返るとわかる。&lt;br&gt;
監視銘柄を増やして、外出先であっちこっち適当に見てるからこんな単純な事前の分析ができずに負ける。&lt;br&gt;
これは仕組みで解決しないといけないので、これからは監視銘柄を10まで、外出先では3までとする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2つ目は押し目買い狙いだけど、根拠としては微妙だな。&lt;br&gt;
事前に明確な上昇トレンドがある時に、押し目買いが有効なわけで、まだレンジの中なのによくないよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;３つ目と4つ目は同じく高値から落ちてきた一瞬を拾っちゃおうという作戦で入ったけどさ、あまりにも無根拠。&lt;br&gt;
とにかく取り返したいという感情的な理由でエントリーしてしまっている。&lt;br&gt;
始めたての頃のジャンピングキャッチはしてないけど、にしても優位性が低そうな所で入ってるよな。&lt;br&gt;
ぶん投げくらって焼かれた。&lt;br&gt;
でも思ったのは、ぶん投げくらってもこの程度のダメージで済んでいるのはやはり買い指値位置が先月より低くできている証拠。&lt;br&gt;
ただ少し下げているだけだと勝てないので、もっと優位性があると考えられる場面を見つけないとリバウンド戦略はものにできない。&lt;br&gt;
リバウンド戦略適応可能場面を最近、上手くいった例から言語化して、言語化できた場面でのみ入って期待値を集計しよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0904-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;450&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/3（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:26:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/03/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+820円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;6時間半稼働して小学生のお小遣いを稼いだ。&lt;br&gt;
地合いがうんこすぎて、本当に暇すぎた。&lt;br&gt;
Xを見ても今日は負けていたり利益を取れていない人が多そうなので、お小遣いだけでもまあ良しとしたいところだが、取りこぼしたものは色々あったので、しっかりと復習しよう。&lt;br&gt;
昨日からロットを抑えめにして規律を持ってトレードできているのは成長。&lt;br&gt;
ただ、今日一回だけ甘い考えでロット大きめで入ってしまった場面があったので、そういう所はやっぱ負けるんだなあ。&lt;br&gt;
エントリーする時は暇だからといって適当にしないこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、Appbankのショートカバー狙いの大ロット買いに追随する時は、速攻で入ってショートカバー終了するポイント（逆指値終わる所）より前に逃げないといけない。その後に、トレンド転換を狙ってエントリーするのは希望トレードだぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づき&#34;&gt;気づき&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;含み損になる時間はほぼないタイミングで入ることが優位性の高い状況なのではないか？
[4833]&lt;br&gt;
長い下ヒゲ＋小陽線の組み合わせはリバウンド狙いとして機能しそうじゃね？&lt;br&gt;
次の大陽線は下ヒゲつけてないから、多分この組み合わせは同じように考える市場参加者が多いのではないかしら。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4833/0903-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4596]&lt;br&gt;
今日も筆頭監視銘柄のAppbankが動かなかったので、朝の値上がり率ランキングから見つけたこいつ。&lt;br&gt;
好材料が出て反応した翌日の動きで、かなり板が強かったことと、2tick下で厚い買い板がいて逃げられそうだったのでエントリー。&lt;br&gt;
地合いがゴミな中でも波乗り戦略でしっかりとうまく上にいけた。&lt;br&gt;
100の超絶節目で半分利確したが、もう半分は5MA上にいる限りはガチホすればストップ高まで引っ張れた。&lt;br&gt;
低ロットのうちはあまり利益額は変わらないかもしれないが、ロットを増やすほどに利伸ばしが大切なので、波乗り戦略で5MA上にいる時は伸ばしまくる戦略を採用する。&lt;br&gt;
下がってきたら同値撤退すればいい。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4596/0903-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4596/0903-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[2673]&lt;br&gt;
ストップ高剥がれのロング戦略。&lt;br&gt;
かなり長い下ヒゲ陽線が出現したのでリバウンドの兆しと判断してエントリー。&lt;br&gt;
含み損になる時間はほぼなく、リバった。&lt;br&gt;
一回途中で成行の強い売りが入ったがエントリーポイント以上には下がらなかったのでホールド。&lt;br&gt;
しかり350が重すぎて上に突破できなそうだったので349で利確。文句なしトレード。&lt;br&gt;
この一回のぶん投げがあったことにより350より上の売り板を叩こうとは思わないよな。&lt;br&gt;
だからショートしてえと思ったけど、売り禁という。はあ。まあ、しゃあないけどね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、２つ目は昨日のストップ高ラインでの反発狙いのリバウンド。&lt;br&gt;
ガンとクラッシュっぽく落ちてくるとリバりやすいと思っていたけど、落ち方がギューッって感じだったのでビビって撤退。&lt;br&gt;
結果的には完璧な位置でリバウンドできていたことになる。&lt;br&gt;
めっちゃ悔しい。&lt;br&gt;
ジリジリ下げてくる時は危ないが、ギューッって感じなら悪くないのかしら。&lt;br&gt;
板の動き方を観察しよう。&lt;br&gt;
振り返るとわかったんだけど、75MA下の逆指値刈りのタイミングだったんだな。&lt;br&gt;
どうりできれいにリバったわけだ。&lt;br&gt;
見ている時には気が付かなかったが、75MA下かつ強いレジサポであれば待ち構えるのよさそうね。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/2（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:35:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/02/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+7,200円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日も変わらずAppbankのみをひたすら見続けた。&lt;br&gt;
今日は全トレード（3回笑）で板読みとチャートを組み合わせてエントリーできていたし、損切りも速攻でできた。&lt;br&gt;
やっぱりロットを500にするとこれだけ安定して見ることができるので1000はまだ早い。&lt;br&gt;
今月安定して勝てたらロットを上げるようにしよう。&lt;br&gt;
昨日までと比較して出来高がクッソ下がったし、値動きが全然なかったのでかなり残念。&lt;br&gt;
地合いも良くはなかったので全体的に枯れてたな。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1つ目の黄色でショートしたけどこれは完璧。&lt;br&gt;
エントリーして含み損になるタイミングがほぼなく、急落を拾えた。&lt;br&gt;
日経平均先物が弱含みするとそこそこのロットで成行注文が朝から出ていたので、これはアルゴ？かなと思ってエントリーした。&lt;br&gt;
後場も同じような展開を期待したけど発生しなかったので、おそらく売りきったのだろう。&lt;br&gt;
完璧な位置で利確できたのだが、これは成売が出たらだいたいこの辺で一瞬リバられそうかな？と考えた位置だったがドンピシャ。&lt;br&gt;
ここで思ったのだが、フラッシュ・クラッシュのリバウンド狙いの買い指値も同時に入れておけば二重取りできるんじゃないかな？&lt;br&gt;
下に貫かれたとしてもショートの利確幅があるので、よほどのぶん投げじゃない限りはヘッジとしても機能しそうかな。&lt;br&gt;
でもこれは、リバウンドしそうな位置をまだ言語化できていないのでまだだめ。&lt;br&gt;
リバウンド戦略も自分の中で落とし込めたら試してみようかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2つ目の黄色でショートしたけどこれは損切りとなってしまった。&lt;br&gt;
結果的に持っていれば下ヒゲ陰線の所で利確できたけど、板の弱さがそんなにないと判断したため早期撤退。&lt;br&gt;
この状況判断は悪くないし、すぐに損切りできたのはOK。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3つ目もショートで入ったけど期待していたような強さではなかったのですぐに撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;振り返ると、追加で入れた場面が2つある。&lt;br&gt;
1つ目のピンクは気配値が弱かったこともあったし、先物や米市場も微妙な値動きだったので戻りを狙えた場面。&lt;br&gt;
300はこの銘柄において強く意識されるレジサポだったので、寄り付き直後だったが勝負してもよかったな。&lt;br&gt;
300超えるようならリバウンド期待でドテンさせればよかったしな。&lt;br&gt;
2つ目はのピンクは明らかに買いの勢いがあった。&lt;br&gt;
でも、指値が刺さらずに置いていかれてしまった。&lt;br&gt;
状況的には空売りの買い戻しが行われている模様で、その買いに巻き込まれてショート勢の損切りが加わった感じかな。&lt;br&gt;
確かに、この間の明確な買い方の勢いはなかったし、ロットも入っていなかったので、リバウンドとは考えづらい。&lt;br&gt;
そうすると275のコマの形を見て終値でエントリーもできたな。&lt;br&gt;
買い戻した一旦終わりさえすれば、追加で売り板を叩いてこなかったのでここも勝負できたな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全然値動きがなく出来高も少ないと分析が甘くなってしまい、「あ、ちょっと出遅れたな」となって、とれるはずの値動きを見逃すことがあることがわかった。&lt;br&gt;
今はどういう状況なのか、なぜ買われているのか・売られているのかということをしっかり分析することで値動きの少ない中でも次の一手が見えてくるようになるのかなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0902-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0902-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;やるべきトレード&#34;&gt;やるべきトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[2673]&lt;br&gt;
250に500,000株の売り板が存在していたが、それを見て下に売られることなく果敢に249で買いが集まっていき、300,000株以上の大口による買い注文でカチわられて上昇。&lt;br&gt;
本来は高値更新の追随ロングは弱いと考えるのだが、この銘柄は更新の過程で売られる様子はなく、買いがどんどん集まっていくという過程があったので下値リスクはボラの激しい銘柄と比べると少なめと考えられる。&lt;br&gt;
しかも、日足を見てもしっかり押してきた後の上昇なのでかなりいい形。&lt;br&gt;
様子を見ていたが、250突破後も251や252に厚い買い板が集まってきたので少し自信を持ってホールドできるなあと思った。&lt;br&gt;
大口のイナゴ戦略のブラッシュアップとして要素を抽出しよう。&lt;br&gt;
日足の形もいいし、5分足もきれいに上がっていったので、明日の監視筆頭銘柄としてよさそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0902-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9/1（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/09/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:24:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/09/01/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-1,840円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は私用でほぼノートレ。&lt;br&gt;
ただ、板を見ながらここだったら入ろう。こうしよう。と見れる時だけはデモトレを脳内で行った。&lt;br&gt;
だが、かなり手応えを掴めた日になった気がする。&lt;br&gt;
見れる時は6177の板を極力見るようにしたが、かなり板から需給の読み取り能力が上がっているかも。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今まではチャートパターンでしかエントリーしていなかったが、板からトリガーがある時のみに限定すると勝率がぐっと上がる感覚がわかった&lt;br&gt;
1つ目の黄色ではかなり板が強かったし、下げても常に拾われていた。&lt;br&gt;
指数が悪く地合いが良くない日だったが売り板が叩かれ、かなり強気の買いが入ってきたので便乗買い。&lt;br&gt;
利確は10tickで十分の所を20tickまでとることができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2つ目の黄色は一転して下落貴重になったのでどこでリバる可能性が高いかを考えて板を見ていた。&lt;br&gt;
良かった点は上昇基調のときから買い指値をここになら入れると考えられていたこと。&lt;br&gt;
結果的に思ったより落ちてきてくれたので、自分が数日のレジサポラインのほぼ先頭待ちすることができ、10tick抜き。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3つ目の黄色に関しては、指数が上昇基調になった中で売られていたし、少し売り板を叩くような動きがあった時にすぐに戻されるような動きがあり、さらに中ロットの売りがちょくちょく入っていたのでかなり弱いと考えショートすると考えた。&lt;br&gt;
やっぱり指数は戻していたので明らかにこの銘柄は弱かったので強く叩き売られ、10tick抜きができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;タラレバでしかないのだが、500株でのトレードであれば20,000円取れていたことになる。&lt;br&gt;
しかし、これはあくまで本番ではない冷静さがある中で決断力Maxという最大ポテンシャル発揮時の利益になるので、明日から本番トレードに戻った時に同じポテンシャルを出せるように損切りの早さを意識して頑張ってみよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0901-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0901-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/29（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/29/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:38:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/29/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+4,210円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;朝10時30分の時点では+30,000円だったのでほぼ全部溶かしてしまった。&lt;br&gt;
死ぬほど激萎え。完璧なトレードで得た利益を残り4つでほぼ全部溶かすという愚行。&lt;br&gt;
中途半端な位置でエントリーするから全部こうなる。&lt;br&gt;
惹きつけるだけ引き付けないと損切りやガラに巻き込まれることが多い。&lt;br&gt;
本当に萎えた。ああ。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6177]&lt;br&gt;
板が弱かったので、今日も昨日の続きで弱いのかなと考えてショートした。&lt;br&gt;
しかし、投げ売りがあるはずなのにそんなに出ずに、むしろ、定期的な売りを買いが支えている様子だった。&lt;br&gt;
そのため、275で一度損切りした。&lt;br&gt;
ここで、「あ、これ、ショートくそ溜まってるわ」と気づいて、「280の厚い売り板を突破させて踏み上げ狙われてるかも」と考え、ポジションをドテンさせた。&lt;br&gt;
嵐の前の静けさのような静寂ののち、歩み値1からわかるように大口のカチアゲが発生。&lt;br&gt;
日足も調整された後だったので、リバウンド勢も続々と入り、歩み値2からわかるように305で特買い。&lt;br&gt;
特買いから寄り付いたら一度、300まで落とされたが（とりあえずの早売り利確勢）、300を下回らずに踏み上げ開始。&lt;br&gt;
最終的にストップ高まで到達し、張り付いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利確は、半分を昨日の強いレジスタンスラインの300で行い、もう半分を上昇局面で少しずつ行った。&lt;br&gt;
ロウソク足を見るとわかるが、途中途中でしっかり下ヒゲもつけながらの上昇だったので、勢いが微妙かなと考えたら売り抜けちゃった。&lt;br&gt;
当初考えていた340という次の強いレジサポラインまででももう半分は保有すべきだったなあ。&lt;br&gt;
ストップ高までいくとは思わなかったけど、Xを見るとストップ高いくと考えている人がちらほらいたので、あの板の上がり方はストップ高を狙ったものなんだな。&lt;br&gt;
これからは、半分を早めの利確・1/4をここまできたらいいねの位置で利確・1/4をガチホっていうやり方に変えよう。（2:1:1手法）&lt;br&gt;
今回もこの利確法を採用していたら、48,000円は取れていたので、最大リスク許容時（ストップ高までガチホ）の半分はとれるので、これにしよう。今回は利益が1/4になってしまったので、反省ですね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、「あ、これショートくそ溜まってるわ」という気付きはとてつもなく素晴らしい。&lt;br&gt;
本来は280の突破（これでも早い方）・305の特買いで市場参加者は気付くのでとてつもなく完璧な仕込みでした。&lt;br&gt;
280のカチアゲ時に買っていくが本来の勝ち方なので、仕込み→仕掛けられたら便乗→板強いならさらに少しだけ便乗という形にしよう。&lt;br&gt;
1000ロットでこの利益なので、10000ロットだと480,000円をとれるトレードになっていた。&lt;br&gt;
自分の得意銘柄にこだわり、やっていくと複利で資産が増えるな。&lt;br&gt;
あと、振り返るとわかったけど、2連ストップ安張り付きからの昨日の下落で、あらかた損切りは終わった可能性が予想できる。&lt;br&gt;
こういう急騰からの下落銘柄は強くリバウンドすることが多いので、下値リスクの低い状況でロングを仕込む戦略（まさに二階堂さんのやり方）は勝率が高そう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0829-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0829-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0829-ayumine1.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の歩み値&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;歩み値1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0829-ayumine2.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の歩み値&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;歩み値2&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/28（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:52:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/28/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+18,660円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;とれあえず、久しぶりに強く勝てたのでよかった。&lt;br&gt;
板だけではなくチャートも合わせて考えることができたのは成長だな。&lt;br&gt;
でも、今日のやり方しだいでは40,000円までは積めてたから調子に乗ってはいけない。&lt;br&gt;
もっとどうすればよかったかを考えよう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6177]&lt;br&gt;
1つ目の黄色でロングしてしまったがこれはよくないな。&lt;br&gt;
350の厚い売り板を喰われる動きがあったので入ったが、これは演出っぽい。&lt;br&gt;
どう気づくかというと、350の上の売り板を喰われる動きが発生しなかったのでリバ勢の売りが出やすいタイミングといえる。&lt;br&gt;
完全にババを渡されてしまった感じ。&lt;br&gt;
朝の10分間は銘柄選びに奔走して無駄な時間を過ごしたので、監視銘柄の中で目星をつける3つから選択するイメージでやってみよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、板を見続けていたら2つ目の黄色でかなり弱いと感じたのでショートした。&lt;br&gt;
300で一回リバられたけどそのリバも売り板を食う動きが止まったタイミングだった。&lt;br&gt;
基本は3%ルールでいかないと行けないけどビビって1%くらいで半分は決済してしまったので、板が弱いと考えているうちはホールドしないといけないという所が課題。&lt;br&gt;
チャートの形も悪いからもっと強気になってもよかったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、3つ目の黄色でショートしたのも板が弱いと考えたから。&lt;br&gt;
しっかり下がり始めたが、少しして想像以上に板が弱くないと考えて早めに利確したけどこれはバッチリ。&lt;br&gt;
4つ目も大きく下落はしないだろうと考えて早めの利確はOK。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5つ目の黄色は前場でかなり強いレジサポとして機能した300手前の299で指値ショートを待ち構えていた。&lt;br&gt;
これ面白かったのが、299が喰われて300に少し買いが入った瞬間に285まで80,000株のぶん投げが起こったということ。&lt;br&gt;
真相はわからないが、おそらく後場一のリバウンド勢の利確とは考えづらく、チャートメイキングする大口がいるってことなのかな？それともアルゴでそう仕組まれていたか。&lt;br&gt;
いずれにせよ、301で損切りする予定だったのでしっかり計画通りトレードできていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反省点の1つ目の黄色でロング入るのは安直すぎるってこと。&lt;br&gt;
高速イナゴ戦略はあくまで急騰・急上昇銘柄において行うものであって需給の悪い銘柄ではやるもんじゃないな。&lt;br&gt;
2つ目は、白丸の所でエントリーできていたはずということ。&lt;br&gt;
後場になって損切りしたい人達はあらかた損切りさせられた後なので需給が改善し、リバ勢が入ってきたのを板から感じ取れていた。&lt;br&gt;
そして300というとてつもなく見えない厚い壁まで近づいてきたタイミングでまたぶん投げられると考えることはできたし、出来高も減少していて板も弱かったタイミングだったので、2つ目の白丸でショートするべきだったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日思ったけど、やっぱり自分は色んな銘柄をあっちこっち見て回るスタンスよりも一つの銘柄をじっくり観察し、優位性が高いと感じるタイミングでしっかりトレードするやり方のほうが向いているな。&lt;br&gt;
&amp;ldquo;二階堂さん&amp;quot;や&amp;quot;らんまるさん&amp;quot;とかとは違うスタンスでも自分にあっているスタンスを選択しないといけないと学んだ。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0828-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6177/0828-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/27（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:25:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/27/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-7,590円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日はアステリア一本勝負で板読みスキャやってみた。&lt;br&gt;
板をずっと見ているとここらへんで仕込んでる人多いなとか今弱いなとか市場心理が見えてくる時があることがわかった。&lt;br&gt;
前場の少し落ち着いてから2228円くらいで仕込んでるっぽく、2250の厚い板が喰われる動きはあくまで演出で高値にとびつくやつらにババを渡す感じの動き方をしていた。追随する動き方が弱かったのでぶん投げられた。&lt;br&gt;
落ち着いている時間帯にどっちに動かそうとしているのかを考えるとそちらに便乗するのは良さそうだと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;またある時間帯では2000を上値として下に落ちそうな雰囲気を感じた。ロング勢が苦しい感じ&lt;br&gt;
予想通りしっかり下げた&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、今日やってみてわかったことは100株でも十分利益は積み重ねられるってこと&lt;br&gt;
問題なのは利伸ばしが早すぎることと損切りが遅いこと&lt;br&gt;
戻ってきてほしいと考えてホールドするのは本当によくない&lt;br&gt;
一方利伸ばしは損切りを瞬速で行うことができてこそ少し伸ばすことで利益が手元に残るな&lt;br&gt;
で、横横のときにどういう動き方をしているか上げそうか苦しそうかを判断してエントリーするのがいい&lt;br&gt;
少し離れてからだと（特にレンジでは）人気銘柄はリバ勢が入ってきて戻されるので、少し落ちそうと感じたら入ってみて逆行ったら速攻損切りっていうイメージ&lt;br&gt;
エントリーが遅いから優位性が低い場面で入ることになっちゃってるし、損切りが遅いから手元に利益が残らない&lt;br&gt;
2つとも板から感じた雰囲気を信じて素早くエントリーすることが重要&lt;br&gt;
明日も基本一つの銘柄を全集中で板読みスキャしてみよう&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、今日は地合いが悪いというか閑散相場でデイトレチャンスはほぼ皆無だった&lt;br&gt;
パリミキのリバウンド買いはエントリーできるのかだけ分析したい&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3853]&lt;br&gt;
板読みだけでやったがチャートで見るとその精度をあげられる場面がいくつかあるな。&lt;br&gt;
まずは、朝のレンジを強く下にブレイクする所、板を見ていると弱含みしていたのでこれは強気でショートすることができたな。&lt;br&gt;
市場参加者が一気に含み損になるポイントなので利確もかなり強気にホールドしてよさそう。&lt;br&gt;
あとはその後に小陽線が出た所。&lt;br&gt;
これはリバウンドの兆しの可能性があるので板を見て下げ止まったと感じたならチャートと合わせて打診買いできる場面だな。&lt;br&gt;
後場のレンジを上抜けたところは勢いがあったのでロングできたが利確が早漏すぎた。&lt;br&gt;
で、その後の揉み合いを下抜けた大陰線のショートはエントリーが遅すぎる。&lt;br&gt;
遅すぎるがゆえに下げ止まってしまい、リバウンドされちゃった。&lt;br&gt;
これ弱いな。ここ抜けたら結構弱そうと考えた段階で入らないとね。&lt;br&gt;
上昇時は事前に仕込めていて上昇時に追随買いができて精神状態がとても良好だったので、値動きが落ち着いているときに板の動き方からどっちに行きそうか考えて仕込み、予想通り動いたら追加で買って利確していき、予想と違ったら速攻で一回撤退するのが板読みスキャでは重要そう。&lt;br&gt;
テスタさんの板とチャートと出来高と全部で一つといっていたのはこういうことかな？&lt;br&gt;
地合いが悪いときでも値動きのある銘柄で利益を確保できる可能性がある板読みスキャは身につけられたら地合いに左右されずに利益を確保できるとても優秀な方法だと思った。（利益額は地合い次第だが）&lt;br&gt;
チャートを見てデイトレードをするよりもこちらのほうが2.6っぽくて極めたい。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3853/0827-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[7455]&lt;br&gt;
この銘柄は全く見ていなかったのだが、リバウンド戦略の参考になりそうだから分析してみる。&lt;br&gt;
自分の予想だけどらんまるさん？が入ってそうじゃないかな。&lt;br&gt;
歩み値から状況を想像すると、まず前場の引け近くでレンジを下抜けて強く下にブレイク。&lt;br&gt;
ここでショート入るべきだったな。まあ、気付けるわけなかったけど。&lt;br&gt;
で、後場の最初に下げ止まったかなと思わせつつ嘲笑うかのような下落が開始し、下ヒゲはつけつつも大幅に下落。&lt;br&gt;
歩み値を見ると、下げ止まった420ででかいロットを最後にぶん投げられている。&lt;br&gt;
でもこれを最後にぶん投げが発生せず、今日の安い位置でレンジを形成。&lt;br&gt;
その時の歩み値を見ると、426〜429あたりで継続して1,000~3,000株の買いが入っていることがわかる。&lt;br&gt;
その後、一度下に落ちて420前半まで行ってもぶん投げはされずに、13:47:40に再び424で3,000株の買いが入っている。&lt;br&gt;
日足を見ても高値圏ではあるけどぶん投げられるような位置ではないし、レンジの下限あたりでうろちょろしていることが見て取れる。&lt;br&gt;
ここまでをまとめると、歩み値からも継続して買い支えが発生・50分くらいぶん投げられない（ぶん投げ終わり）・日足もレンジの下限あたりで反発したっぽいという状況。&lt;br&gt;
そして歩み値4をみると、ついに430以上の売り板を食い始めている動きが見られる。&lt;br&gt;
歩み値5を見ると、激しく動いているわけではないが着実に売り板が喰われ続け、歩み目6より仕込んでいた人の利確が行われていることが見て取れるんよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;状況を振り返ることができた所で具体的なトレード戦略に落とし込みたい。&lt;br&gt;
リバウンド狙いでロングするためにはまず、ぶん投げがもう発生しないとある程度確信できないといけない。&lt;br&gt;
そのため大陰線続きの下落中は見逃す。&lt;br&gt;
今まではここで一瞬のリバウンドをとろうと指値をどうしようかと考えていたけど、下値リスクがまだあるうちはリスクが高いからこれやめる。&lt;br&gt;
で、ぶん投げが10分以上発生せずにモミモミしてる時にある程度のロット（これは銘柄によって異なる）の買い支えが複数回確認され、しかも買った値段より数tick下に行っても損切りしてこない場合、これは仕込みと断定して自分も仕込む。&lt;br&gt;
今回はわりと強めにリバウンドしたけど、これは売り板を食う動きが終わり、買い板が喰われ初めたタイミングで利確するイメージでいいな。&lt;br&gt;
こなつさんのスキャ動画でも言ってたけど、下に落ちた歪みの是正を取りに行くという根本の考えは同じな気がする。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7455/0827-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/26（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:41:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/26/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-4,100円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;かなり精神的に萎えた一日だった&lt;br&gt;
地合いが悪く、ほとんどトレードしなかったがかなりデイトレに自信を失った&lt;br&gt;
色々考えてみても上手くいかないことばかりで本当に勝てるようになれるのか漠然と不安になった&lt;br&gt;
少しこの先の不安を感じたが、それでもやり続けるしかない&lt;br&gt;
だってやりたくてやっているのだから&lt;br&gt;
誰からやれと言われたわけではない、やめたくなったらやめりゃいい&lt;br&gt;
萎えても何も解決しないというクソ当たり前の原点に立ち戻り、再び頑張ろうと思った&lt;br&gt;
宝水は要領はいい人間だからもう少しだけ頑張ってみよう&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日みたいな地合いが悪い日は波乗り戦略はブレイクロングみたいな戦略はよくないことを学んだ&lt;br&gt;
逆に逆V戦略や高値圏の跳ね返し狙いのショート、リバウンド戦略をメインにしないといけない&lt;br&gt;
リバウンド戦略は全く体系化できていないのだが、今日エントリーしたところはすぐに含み損になったが、&lt;br&gt;
わりと早くリバが始まるタイミングが多かった&lt;br&gt;
ここから気づきを得て、リバウンド指値の位置を考えてみよう&lt;br&gt;
最近、二階堂さんの選択する銘柄とトレード戦略も少しずつ似通ってきた気がする&lt;br&gt;
これは紛れもなく成長ではあるのであとは行動するのみ&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3747]&lt;br&gt;
朝一のカチアゲでスキャロングしたけど本当に危ない&lt;br&gt;
カチアゲに入るなら初動だけだって何回言えばわかる？&lt;br&gt;
今日もストップ高まで行ってほしいっていうのは願望であって分析ではない&lt;br&gt;
たまたま助かっただけだと考えよう&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、リバウンド狙いで黄色の所で指値で待ち構えていたが振り返るとかなりの高値圏だとわかる&lt;br&gt;
おまけに地合いが悪い日だし、板もむちゃくちゃ動いていた時間帯なので厚い板も一瞬で消える&lt;br&gt;
こういう時はぜっったいに見逃さないと行けない&lt;br&gt;
リバウンド戦略の反発優位性が低いところで入っているから負けた&lt;br&gt;
論理的に考えてエントリーしては行けない場面だと理解できた&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、振り返るとわかることだけど、今日の安値の所で反発してるな&lt;br&gt;
朝につけた安値を上昇後の下落の際に反発するっていうのは優位性がありそう（昨日もこうだった）&lt;br&gt;
まあ貫かれるのが怖いと考えるのであれば明らかな横横で仕込んどいて、わらない限りは上げると考えられたな&lt;br&gt;
地合いは悪いけど、その中で唯一ステーブルコイン関連だけ値動きがあったので仕込むとしたらこういう場面&lt;br&gt;
ただし、日足はバグってるので、損切りは有無を言わさずに行わなければならない&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと冷静に見るとヘッドアンドショルダーズトップが形成されているのでネックラインブレイクする際にショートエントリーできたな&lt;br&gt;
教科書パターンだとバカにせずに、地合いが悪く下に行きたい日は、チャートパターンを見て下落すると考える人も多いはずなので、分析さえすればとれるチャンスはあったぜ&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3747/0826-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足（朝の一部）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3747/0826-5minutes2.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足（1日）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3747/0826-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[3624]&lt;br&gt;
リバウンド狙いで入ったが、1分足だとまだまだ高値圏&lt;br&gt;
入ったとしても一度一瞬リバった後に入っているからだめ&lt;br&gt;
リバウンド狙いは一度目のリバを狙うものなので一回リバったらダメです&lt;br&gt;
そしてクラッシュ的な下落からのリバ狙いだったのにも関わらずホールドして損切り遅れたのは反省&lt;br&gt;
地合いも悪いんだからもっと引き付けて、しかも節目でもある140の所で待ち構えるべき&lt;br&gt;
5tick上にしてしまったがゆえに-5,000円くらった&lt;br&gt;
リバった後は高値を更新していく動きになるのは珍しいので、置いていかれないことよりも下値リスクが十分に低いことを優先順位高く考えて指値入れるようにしよう&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/25（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 23:45:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/25/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-32,826円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日はとても悪いところがでた日だったと同時に気づきがあった日だった&lt;br&gt;
株価1000円未満の銘柄のみで取引するはずがメティスに手を出して（根拠薄く）焼かれた&lt;br&gt;
朝一で-25,000円となり、追加で根拠が薄い所で連続トレードしてしまい、ただの自殺&lt;br&gt;
特別な理由がないのに朝一の数分でエントリーすることは言語道断&lt;br&gt;
先輩方は堀田みたいな銘柄に入っていないことからも自分の得意な値動きの銘柄でしか入っていない&lt;br&gt;
らんまるさんによると出来高10万くらいがいいとのこと
二階堂さんも日足の下値リスク低めの銘柄でしか入っていなかった&lt;br&gt;
ホットリンクとサンコールだけやってたらトレード回数4.5回くらいで20,000円はとれてたぞ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;で、学びとなったことは以下&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;日足が相当高値圏にいる銘柄は手を出さない（出してもショート目線のほうがいい）　　&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;板がむちゃくちゃ早く動く銘柄は手を出さない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GU銘柄は日足の窓埋めしてから反発する可能性が高い&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;板の動き方がサンコールやホットリンクくらいの銘柄が自分に向いている&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日足の下値リスクが低い銘柄の方がロングで勝ちやすい（負けても一気に下がらない）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リバウンド戦略は直近の高値や安値・スト高ラインでは反発優位性が高そう&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リバウンド戦略は少しでも下に割られたらノータイムで損切りする必要がある&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3845]&lt;br&gt;
日足が高値圏で出来高減少かつ上髭が続いていることから事前に上値は重そうだと判断できる&lt;br&gt;
歩み値の9:28:58の空売りは二階堂さんじゃないかな？じゃないとしても誰か上手い人なのは間違いない&lt;br&gt;
1分足で下値ブレイクしそうな瞬間で入って、10tickで抜いてる（9:30:09）&lt;br&gt;
5分足だとレンジを明確に下抜けているタイミングだから下落期待は大きい&lt;br&gt;
この銘柄も歩み値をみるとわかるが約定スピードは適正の範囲内なので素晴らしい&lt;br&gt;
これだけでサクッと50,000円抜いてる人がいるのを見ると、メティスに手を出すのがバカバカしい&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3845/0825-1minute.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の1分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3845/0825-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3845/0825-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;800&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3845/0825-ayumine.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の歩み値&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;800&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;歩み値&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[4499]&lt;br&gt;
これは今日学んだ反省案件の一つ&lt;br&gt;
日足のGU銘柄が窓埋めをして反発をしたあとは勢いよく下がるとは考えづらい（むしろ上）&lt;br&gt;
1分足で形成された短い時間軸のレンジをブレイクした程度の根拠じゃショートしてはいけない&lt;br&gt;
さっきの銘柄みたいに調整入っていない・窓埋めなしとかそういう状況じゃないからね&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/22（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:39:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/22/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+1,095円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;リバウンド狙いでたくさん入ってみたが、数千円勝ったり負けたりの繰り返し&lt;br&gt;
反省点はあるけど地合いが悪い時はどうしようもないな&lt;br&gt;
フィスコのリバウンド狙いの指値を低く設定しすぎて刺さらずに発射されてしまった&lt;br&gt;
勢いがある銘柄はリバウンドの指値も1~2円上げたほうが良さそうだな
アステリアがストップ高になってるのがクソ悔しい。昨日の完璧なタイミングで入れてたのに。&lt;br&gt;
リバウンド戦略が上手く行きやすい場面をチャートから要素を抽出する作業の週末に行う&lt;br&gt;
またトレードワークスが戻り売り上手くいってたのでこちらも分析して戦略の改善を行う&lt;br&gt;
数少ないチャンスを見落とす場面が多いのでモニター買おうかなあ&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[2673]&lt;br&gt;
大きくGUした後上昇しストップ高直前まで朝に上昇した後、値幅のあるレンジを形成して下離れ&lt;br&gt;
直近の高値の部分できれいに反発して落とされた模様（日足より）&lt;br&gt;
材料もなく、昨日はストップ高となっていたので完全に需給要因（てか仕手株？）&lt;br&gt;
リバウンド戦略の優位性の高い場面として昨日のストップ高ラインが一つよさそう&lt;br&gt;
まず日足が5MA上で下がったら買いをいれようと考える人が多い場面で昨日のストップ高ラインまで落ちるタイミングだったので、1分足でコマとなりしっかり反発&lt;br&gt;
利確は3%ルールは余裕でクリアしているが、半分は1つ目のピンク（一旦利確する人が多そうな場面）でもう半分は次の利確妥当ラインの2つ目のピンクあたりがチャート的にはいいかな&lt;br&gt;
板が反発ラインを割るくらいの弱含みしない限りはホールドしよう&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0822-1minute.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の1分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0822-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
再び反発優位性の高い昨日のストップ高ラインを引け前に強くブレイクする場面があったのでここはショート  
理由は、「材料特になし＋優位性のあったラインのブレイク＋日足は高値圏＋金曜の引け近く」ということで市場参加者がここから買い上げる論理性が見えない場面のため  
このまま超下落していくぞとは考えすぎずに、ブレイク戦略は機械的に3%ルールで利確するようにする  
損切りはライン上まで戻ってきたら投げるイメージで  
ブレイクショート戦略もここからさらに条件をブラッシュアップできそう  
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0822-1minute2.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の1分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2673/0822-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[5985]&lt;br&gt;
こちらもリバウンド戦略の優位性がある場面と予想される&lt;br&gt;
このラインは今日の朝でつけた今日の安値ライン&lt;br&gt;
安値なら何でもリバウンドする訳ではないが日足を見ると5MA上で需給が良い&lt;br&gt;
そのため下がり過ぎたらリバウンド狙いの買いが入ってくる人が多いと推測される状況ではないか&lt;br&gt;
1分足5分足をみてもしっかり反発されている&lt;br&gt;
利確は3%ラインまで届いてはいるが（1分足の75MA付近）、値動きが先程の夢みつけ隊より緩やかな銘柄という特徴や金曜の後場ということも考慮して、1%~2%の所で早めに利確するのが筋&lt;br&gt;
引っ張るとしても建玉の半分をラインを割らない限り持っておいて3%まで引っ張る感じだな&lt;br&gt;
日足が強い銘柄で、朝から上昇した銘柄が落ちてくる状況の時、朝の最安値ラインでの反発という戦略が優位性が高い可能性が見て取れたので、8/24（日）に最近の低位株祭りの銘柄チャートを復習して勝率をバックテストしてみよう&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/21（木）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:53:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/21/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;+14,070円&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日は13:00まで&lt;br&gt;
今日は1分足を利用したリバウンド戦略（スキャ）を初めてやってみた&lt;br&gt;
前場では+6,000円で、今までは高値掴みしてたけど安く買って高く売るが初めてできた&lt;br&gt;
しかし、いい位置でエントリーできても全部逃げるようにすぐ利確したので、波形を見て一部は利伸ばしする戦略にするとよさそう&lt;br&gt;
後場のアステリアで強くとれた。でも改善すべき点はあるので復習しよう。&lt;br&gt;
リバウンドがうまくいった所で上手くいかなかったところがあるので違いを分析しよう&lt;br&gt;
あと、台形戦略の大チャンスをビビって入らなかったのが本当に悔やまれる&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の性格的にリバウンド狙いはかなり相性がよさそう&lt;br&gt;
含み益になるタイミングが早いし、損切りが早くできるところが強みなのでわったらすぐ投げれている&lt;br&gt;
これをメインの戦略に据えて、台形や逆Vなどは適応場面でトレードしよう&lt;br&gt;
1分足と板を見続けて、5分足で戦略適応場面がないかを観察して、ランキングで値動きが良い銘柄を探してと場中は今までより格段に忙しくなるが、何をやればいいかが見えてきたきがする&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;やるべきトレード&#34;&gt;やるべきトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[5985]&lt;br&gt;
台形戦略の大チャンス&lt;br&gt;
出来高増加＋日足は高値圏＋髭も含めたレンジを確定足でブレイク＋朝一の明確な上昇からのレンジブレイクという役満案件&lt;br&gt;
利確も3%の所ギリギリまで届いたので本当に完璧なタイミングだった&lt;br&gt;
朝からリバウンド狙いのスキャを今日はやっていたので脳がそっちの思考になってしまい、一番機能している自分の戦略なのにすぐにリバウンドすると考えてしまってエントリーできなかった&lt;br&gt;
リバウンド戦略はそれとしてやりつつも自分の戦略適応場面の時はそれを優先しよう&lt;br&gt;
リバウンドスキャとデイトレの2つの時間軸で考える&lt;br&gt;
5分足でエントリーしたらリバる動きがでたが損切りはレンジ下限なので全く狩られずにすんだ&lt;br&gt;
あと5分足のロウソクの形をみるとレンジのロウソク足がほぼ全て上髭で跳ね返されていることが見て取れる&lt;br&gt;
出来高も増えていないことから上値を超えるのしんどい状況が続き、含み損になる瞬間だからうまくいったのではないか&lt;br&gt;
台形戦略に事前のロウソク足の形を分析する要素をいれるとより確率があがりそう&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1分足で見てみるともっと優位性の高い場面でエントリーできることがわかった&lt;br&gt;
でも騙しにあう確率も上がると考えられるので5分足と板の動きも中止してエントリーする&lt;br&gt;
あと気付いたことが、1分足で台形戦略で入る時は3分足の確定足とタイミングかぶっていた&lt;br&gt;
5分足・3分足・1分足の確定足で状況が揃うタイミングのほうが多数の市場参加者を味方につけられるのではないか&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5985/0821-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5985/0821-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5985/0821-1minute.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の①分足&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;1分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[3853]&lt;br&gt;
円建てステーブルコインの決済データをノーコートで連携できるサービスの開発を発表&lt;br&gt;
これは紛れもない好材料だったので強く勝負できると判断した&lt;br&gt;
後場で大幅GUしたあと、一瞬下がったが戻ってきて高値をブレイクした瞬間は見送り、ちょいと下がって再び高値をブレイクしていきそうなタイミングで波乗りエントリーした（この間数秒）&lt;br&gt;
これを図式するとカップウィズハンドルのブレイクタイミングで入れていることになっている&lt;br&gt;
位置度目の高値ぶち抜きは一瞬落とされる傾向を感じていたので二度目のタイミングで入ったけどかなりいいんじゃないかな&lt;br&gt;
1分足で見ても入った瞬間からスーッと含み益が増えていったから&lt;br&gt;
ただ利確のタイミングがあまりよろしくない&lt;br&gt;
一度1280あたりで特買いの状況になったけどここでストップ高までいくと考えて見逃したけど強く下落してきたのでそこで売った&lt;br&gt;
特買い状況で静止した板を観察しなかったことが反省点&lt;br&gt;
結果は同じでも姿勢がよくないな&lt;br&gt;
結局1250あたりでもみ合った後にストップ高までカチアガッたが、再び上昇するタイミングでは波乗りエントリーを躊躇した&lt;br&gt;
既に高値圏にいたので少し怖かった。チャンスではあるので次からはロットを下げて入ろう&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3853/0821-1minute.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/20（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:35:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/20/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+4,496円&lt;br&gt;
+2,400円（PTS）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;逆V・台形・GD以外は板読みスキャのみとしたがスト高銘柄でガチャガチャやって+10,000円までいったが、GCやブレイクショートの損切りが重なりなんとかプラスで終えれた&lt;br&gt;
しかし、このガチャガチャトレードはいいトレードとはいえない&lt;br&gt;
買いが少し優勢だと思った瞬間にエントリーして1tickずつ積み重ねたものでリスクに対するリターンが低すぎる&lt;br&gt;
今日はたまたまうまくいっただけの可能性もあるので小ロットで試していこう&lt;br&gt;
普通に自分の少ない戦略幅だと適用可能場面がなかったので本格的にロングの戦略を産まないとチャンスをとれない&lt;br&gt;
今日のような地合いでも諸先輩方は何十万の利益を生み出しているのでチャンスは必ずあるはず&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;とにもかくにもジャンピングキャッチ（GC）を数回またしてしまった&lt;br&gt;
監視銘柄の急騰場面も見ていたが指値が置いていかれて高値で掴まされた&lt;br&gt;
二階堂さんも同じ銘柄で急騰に乗れているっぽいので、初動を見つけることができたときだけ指値注文ではなく成行でぶつけて10tickくらいで抜くようにしよう&lt;br&gt;
もし上に持っていかれてしまったら必ず見逃すようにしよう&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PTSはじめてやってみたけど、落ち着いてるし取引回数にも実質的な制限があるから1日1回だけの板読みトレードとして練習がてらやってみるのはいいかも&lt;br&gt;
強い買い板＋レジサポラインの1tick上で待ち構えて割られたけどすぐに戻ってきてリバウンドしていった所で利確した&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/19（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 14:00:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/19/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-17,596円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;とりあえずこのままではいけないことはわかった&lt;br&gt;
自分の戻り売りやブレイクショートとかは短期の5分足だと騙しにあいまくることがわかったので作戦を変える必要がある&lt;br&gt;
どう変えるかというと、&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;5分足ベースで考えるべき場面とそうでない場面をしっかり分ける&lt;br&gt;
1分足で振り返ると自分の戦略がうまくいく場面が多々あったので、1分足で明日はやってみる&lt;br&gt;
5分足だともうトレンドの終盤で遅い場面がどういう場面かを、上手くいかなかったトレードから分析する必要がある&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;戻り売りに関してはできるだけ騙しにあわないように条件をより厳格にする必要がある&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;後場の終盤は、板読みのみにフォーカスしたスキャをしたが、これはわりとうまくいった&lt;br&gt;
だが、やはりエントリーしたいと思った瞬間にマウス操作を行わないと遅い場面が何回もあったのでこれは慣れる必要があるな&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の強みは環境認識で弱みはエントリーの遅さと戦略がまだ定まりきっていないこと&lt;br&gt;
スキャとデイとその他もろもろをやりすぎると全部中途半端になるので、一つづつ攻略していく&lt;br&gt;
明日は逆V戦略・GD戦略・台形戦略の適応可能場面以外は板読みスキャ一本でやってみる&lt;br&gt;
戻り売りと押し目買いは禁止とする&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;振り返り&#34;&gt;振り返り&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3541]&lt;br&gt;
１つ目は出来高減少して上髭ピンバー後に陰線だったのでショート入れた&lt;br&gt;
考え方はいいけど返済注文を入れるのが遅れて2%の利確チャンスを逃し、損切りさせられた&lt;br&gt;
当たり前だけど返済注文は通ったらすぐに出すようにする&lt;br&gt;
２つ目は他の銘柄見てて戻ったら上昇していたからロングしたら見事にジャンピングキャッチ&lt;br&gt;
いつも高値掴みするタイミングでロングしてしまうのが弱点&lt;br&gt;
日足から環境認識は上目線なんだから、700の節目あたりでリバウンド狙いでロングするほうがいいかも&lt;br&gt;
変にショートにこだわりすぎない方がいいですね&lt;br&gt;
そして問題の３つ目&lt;br&gt;
朝から意識されていた700で戻り売り狙いの大ロットショートしたが見事に焼かれた&lt;br&gt;
戻り売りっていうのはまず下落トレンドがあってからその戻りを狙うものだったはず&lt;br&gt;
下落トレンドっていうのは高値と安値が切り下がる状態のことだから、今回は戻り高値がまだ形成されていないよね&lt;br&gt;
だからそもそも下落トレンドが存在しているというのは誤った解釈だったということ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;むしろ狙うべきはオレンジの高値圏のレンジ下抜けショートだね&lt;br&gt;
これは出来高上昇しつつ朝の高値圏の人間たちが一気に含み損になる瞬間だから条件にばっちりあってるよな&lt;br&gt;
銘柄をあっちこっち見てると分析が甘くなって飛び乗ることが多いので、明日は最大8銘柄として厳選してcheckするようにしてみよう&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3541/0819-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3541/0819-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[4017]&lt;br&gt;
芸術的なジャンピングキャッチ&lt;br&gt;
完璧すぎて逆に笑けてきますね&lt;br&gt;
303くらいでの買い注文が刺さらずに見事に防寒した後にエントリーした&lt;br&gt;
農業総合研究所もそうだけど低位株の急騰を狙う場合は第一波の初動で入れなかったら諦めるべき&lt;br&gt;
出来高が多くてトレンドが継続する傾向のある大型株とは違うのだからこれは意識しないといけない&lt;br&gt;
メモに乗り遅れたら入っちゃいけないって書いておいたんだけどな&lt;br&gt;
同じミスは絶対しないようにしよう&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4017/0819-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/18（月）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 16:28:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/18/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+6820円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最初は冷静だったが暇になってからポジポジ病が発動した&lt;br&gt;
これのせいで-10,000くらったので本当に勿体ない&lt;br&gt;
スキャも勝ったり負けたりだが、なんとなくリスクが低い状況がわかったかも&lt;br&gt;
まだ言語化は難しいがここで入ると数tickとれそうと考えて当たることが多かった&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;振り返ってみてわかったことは、エントリーが遅いこと&lt;br&gt;
ちゃんと上昇中に乗れているがトレンドの終盤に入ることが多いので高値掴みさせられることがある&lt;br&gt;
5分足の1本目に乗れたか、板の動きは強いか、出来高は上昇したかという条件が揃ったときだけ入るようにする&lt;br&gt;
スキャではなくデイの方は環境認識は素晴らしいので、利伸ばしできるかだけが課題&lt;br&gt;
明日は早めに半分利益を確保してロットの残りを利伸ばしする方針でやってみよう&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;今日のメイン銘柄&#34;&gt;今日のメイン銘柄&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[5985]
黄色でショートしなければならなかった&lt;br&gt;
1つ目は安値更新確定ショート（日足高値圏かつ形悪い）、2つ目は明確な戻り売り&lt;br&gt;
1つ目はブレイク戦略なので得意ではないので見逃したのはまあ悪くない
が、2つ目に関してはエントリーしようと何度も考えたが前場の利益を失いたくない恐怖感からトレードできず&lt;br&gt;
前場で＋10,000円とれていた状況なので、むしろこの利益を原資に勝負すると考えないといけない&lt;br&gt;
特に反省すべき点はピンクのところで800目前の指値注文を取り消したこと&lt;br&gt;
出来高の推移を見るとこのまま上抜けていくことは考えづらいのでちゃんとショートしないと&lt;br&gt;
しかもここで謎に板読みスキャをガチャガチャやって損失を出すという前代未聞の行動&lt;br&gt;
ただそのおかげか少し板の動き方（数tickの取り方）の雰囲気を掴むことはできた&lt;br&gt;
でも別にこれはエントリーせずとも監視して学べばいいことなので反省&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こういう超高値圏銘柄で、板が階段状に成売で下がっていく時は大口がポジションを手仕舞っているサインなのでショートする時はこういう動き方がないか注目してみるといいかもしれない&lt;br&gt;
また、途中で90,000株くらいの超大ロットの売り注文が取り消された時があったけど、あれはほぼ100%見せ板で少しでも株価を上げてから売り抜けようとする大口の小賢しい手なのではないかなあ。次に同じようなことがあったら、「あ、大口の売りたいロット数のおおよそはこれくらいか」と考えてみよう。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5985/0818-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5985/0818-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;やるべきトレード&#34;&gt;やるべきトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;これ2つとも逆V戦略ど真ん中やないか&lt;br&gt;
147Aは売り禁だったけど、4316は制度信用でショートできたのにもったいない。&lt;br&gt;
[147A]&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/147A/0818-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/147A/0818-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/15（金）のデモトレード結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/15/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 09:24:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/15/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;[3692]&lt;br&gt;
貸借銘柄のFFRIセキュリティが8/14にストップ高だったためデモトレ銘柄として採用&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;9:09に寄り付いたときの強い上昇の勢いからロングして3%の部分で利確（+20,000）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大陰線の後に陽線が出たのでリバウンド狙いでロングするが出来高は減少傾向なので1%で利確（+7,000）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前場はチャンスがその後はなかったため静観&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13:05に高値圏の下抜け確定陰線が出たのでショート（レバになるが大チャンスなので2単元）→陽コマが2連続だがレンジラインまで戻らないのでホールドしていたら強く下落したので、始値の上で利確（+33,000）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;強い下落の後に陽線が出たのでリバウンド狙いでロング下がコマ出現で手仕舞い（-1,000）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7400ラインを突破できずに上値が硬いと判断し、下離れた陰線でショート→今日の最安値の所で利確（+7,000）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;貸借銘柄なので空売り手数料がなくて素晴らしい&lt;br&gt;
これは上手くいきすぎではあるが、やはり冷静さを持てると良いトレードができることが再確認できた&lt;br&gt;
また、銘柄をたくさん見るのではなく絞ることで焦らずに分析できることもわかった&lt;br&gt;
全トレード板読みせずにチャートだけで勝てたので、あまり板にこだわりすぎない方がいい事もわかった&lt;br&gt;
だが板読みを熟練させるとチャートと複合的に分析できるので練習は続ける&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/demo/0815-chart.png&#34; alt=&#34;デモトレ記録のチャート&#34; width=&#34;450&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/14 (木)のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/14/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:16:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/14/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-19,950円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;前場+10,000からの急転落&lt;br&gt;
精神的にかなり効いた一日&lt;br&gt;
やるべきでないポジポジ病が発動したため大負けした&lt;br&gt;
ルールを破ったので明日はトレードを禁止し、デモトレのみ行う&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;気づき&#34;&gt;気づき&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自分の病気トレード（高値更新追随スキャ）だが、サンコールは上手くいったが堀田は上手くいかなかった。&lt;br&gt;
この２つの違いは、サンコールのほうが明らかに板に勢いがあったということ。&lt;br&gt;
めちゃくちゃ活発に売り板が食われ、一瞬下に行ってからまたどんどん上がっていく動きだった。&lt;br&gt;
一方、堀田は少しずつ売り板が食われるような動きだった。&lt;br&gt;
また、サンコールはストップ高後の高値を更新していく状況だったが、堀田は２日前の高値は更新しておらず、当日の高値を更新するタイミングだった。&lt;br&gt;
以上のことから、まず高値追随スキャは&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;板がめちゃくちゃに動いていること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当日だけではなく直近の高値を明確に高値更新していく状況であること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;朝一（〜9:20）や材料が出た直後などの時間帯に限定すること&lt;br&gt;
以上の条件が揃っている場合に限定して行うルールとする&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;低位株全部ではないが、先物と同じトレンドの方が上手くいきやすいことがわかった&lt;br&gt;
倍率1倍未満であればわりかし冷静でいられるが1000単元だと緊張するので500単元をメインとする&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;やってはいけないトレード&#34;&gt;やってはいけないトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[7071]&lt;br&gt;
黄色でショートした&lt;br&gt;
髭を含めたブレイクではないし、コマなのでブレイクショートしてはいけない&lt;br&gt;
「日足が相当高値圏だから強い下落くるだろう」という前提でトレードしてしまっている&lt;br&gt;
これは明らかに自分の都合のいいように解釈してしまっている&lt;br&gt;
テクニカル分析は結果（事実）を分析するもののはず&lt;br&gt;
予想するのではなく、動いた事実から反応するようなトレードをしないと一生勝てない&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7071/0814-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/7071/0814-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[5985]&lt;br&gt;
7071と同じで反省案件&lt;br&gt;
どう見ても安値更新していないのでブレイクショートの条件に当てはまっていない&lt;br&gt;
また高値圏だから強い下落が来る前提で解釈してしまっている&lt;br&gt;
市場参加者の多数が「やべえ」と考えないと下落はこないし、むしろ勢いがある銘柄は上にいくことも多々ある&lt;br&gt;
同じミスを次は繰り返さないようにしよう&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5985/0814-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/5985/0814-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/13（水）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 14:19:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/13/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;-15,270円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は私用のためあまりトレードできなかった&lt;br&gt;
チャンスがなかったため無理やりトレードして1回大負けした&lt;br&gt;
病気トレードの負ける原因がわかったのでしっかり振り返ろう&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;やってはいけないトレード&#34;&gt;やってはいけないトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[4586]&lt;br&gt;
黄色でエントリーした（高値更新追随スキャという病気）&lt;br&gt;
30秒前は板の勢いが強かったのでスキャしようとしたがおいていかれたので、高値で買ってしまった &lt;br&gt;
この病気を治すためには売り板を食う強い値動きが始まった初期段階で指値を売り板を食うように出さないといけない&lt;br&gt;
もし置いていかれた場合はロットを最小限に限定して試していく&lt;br&gt;
にしても今回の5000株というロットは明らかに傲慢なので、最初は1000株をロット上限とする&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4586/0813-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4586/0813-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[4240]
黄色でショートした&lt;br&gt;
下抜けショートとしては悪くないが、板が薄く値動きもかなり落ち着いていたのでその後の爆買いでoco損切りさせられた&lt;br&gt;
こうみると前日のスト高剥がれの下髭ラインで建玉の多くを利確させておくべきだった&lt;br&gt;
利伸ばしを強欲にいきすぎるとこういう事故にあうので、利伸ばしするのは建玉の20~30%目安にする&lt;br&gt;
また逆指値注文で成り行き買いにしていたら上髭上限で注文が執行されてしまった。&lt;br&gt;
流動性が低く板も薄めの銘柄（一人の買いで大きく動かされてしまう）銘柄はそもそも取引候補としてふさわしくないことを学んだ&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4240/0813-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/4240/0813-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;やるべきトレード&#34;&gt;やるべきトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[3905]&lt;br&gt;
GD銘柄の寄り付きロング&lt;br&gt;
条件合致したのにチキッた（うまくいってる）&lt;br&gt;
これは最低単元でもロットそこそこある銘柄なので仕方ない&lt;br&gt;
一瞬下落の動きがあるので、寄り付いてから株価が1%下落したら自動的に損切りするルールにするとよさそうだな&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/3905/0813-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/12（火）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:15:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/12/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;+1,662円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日は必要のないトレードによって収益を圧迫してしまった&lt;br&gt;
トレード回数を絞ることで10,000円は確定でとれた&lt;br&gt;
チャンスを見逃したものもあるのでしっかり反省する&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;やってはいけないトレード&#34;&gt;やってはいけないトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[8746]&lt;br&gt;
黄色でショートした&lt;br&gt;
これは戦略外の雰囲気トレードなので絶対にやってはいけない&lt;br&gt;
今日は先物強すぎてショート中心の自分にとってはチャンスが少なくポジポジ病が発動した&lt;br&gt;
5,000円ドブに捨てただけのトレード→同じ状況がきてもエントリーしないルールにする&lt;br&gt;
むしろトレンドは上昇だから押し目と考えてロングならまだわかるが。何をやっているのか&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/8746/0812-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/8746/0812-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;やるべきトレード&#34;&gt;やるべきトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[9854]&lt;br&gt;
寄り付きロングしなくてはいけない&lt;br&gt;
大幅GDした銘柄の寄り付きロング戦略の条件に完璧に合致していたため&lt;br&gt;
今まで5回くらいチャンスがあったが全て見逃している&lt;br&gt;
寄り付き勝負が怖くて手を出しづらいのであればまずは100株から試していって成功体験を積まないと精神ブレーキが働くので、同じチャンスがきたら最小単位で入るようにする&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/9854/0812-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/9854/0812-day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[2321]&lt;br&gt;
前日の日足の形から朝一に強い上昇ができなかったら下だと考えた環境認識はよかった&lt;br&gt;
しかし、であるならばRR強くとれる黄色あたりでショート大ロットで勝負できたはず&lt;br&gt;
環境認識は成長している実感があるのであとはエントリータイミング力を付ける必要がある&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、ピンクのところは完璧なタイミングで大ロットショートできたのに、直近数回のトレードで損失がでたせいかちきってすぐに利確してしまった。大きな波を捉えた前提のトレードで、完璧なタイミングでエントリーできたのに逃げたというこれぞ正真正銘の最悪なトレード。深く反省しなければならない。期待値に収束させたいのであれば、感情面は排除する必要があることは頭ではわかっているがキモチが追いついてこない現状がある。これはポジションが大きいことが原因なので、慣れるまではチャンスがきたとしてもロットは抑えめにしてできるだけ機械的にトレードするルールにする。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2321/0812-5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>8/8（金）のデイトレ結果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/log/08/08/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:44:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/log/08/08/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;＋3,382円&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;総括&#34;&gt;総括&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今日から結果を記録していく&lt;br&gt;
利益を残せたことはよかったが、機会損失が多い日だと感じた&lt;br&gt;
しっかり反省して次に活かそう&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;やってはいけないトレード&#34;&gt;やってはいけないトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[6444]&lt;br&gt;
黄色でロングした、終わってる&lt;br&gt;
身についていないのに板読みスキャみたいなことしてる病気トレード&lt;br&gt;
次こういうことしたらその次の日はトレード禁止にする。&lt;br&gt;
こんなことしてたら一生勝てないので、自分の得意なショート中心で組み立てていく。ただロング戦略を作らないと強く勝てていけないのでこれは今後の課題。&lt;br&gt;
何度も繰り返してしまう悪い癖なので何度も見て眼に焼き付ける💢&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6444/5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/6444/day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;やるべきトレード&#34;&gt;やるべきトレード&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;[2321]&lt;br&gt;
黄色でショートできていたが、次の陽線で損切りしてしまった&lt;br&gt;
下目線なのは日足と合わせても自信もてるから損切り幅は横横ラインに設定すべき&lt;br&gt;
せめて建玉の半分だけ損切りするべきだと反省&lt;br&gt;
75MAと始値だからリバする可能性も考慮してロットを少なくし、陽線でRR強くとれるタイミングで大ロットでショートすることが損小利大のトレードになると理解した&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレンジで下落の勢いが弱まったことがロウソク足の形と出来高減少からわかるのでロングする&lt;br&gt;
逆張りになってしまうせいで見送ったが、ここは言語化して戦略にとりこめそう&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ピンクの部分も順張りリバウンドショートとれる場面だったが15:15のため見送ってしまった&lt;br&gt;
ここもRR強くとれる場面なので今後は大ロットでショートする&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;クロージングオークション制度忘れてた笑→最悪引けで逃げれはする&lt;br&gt;
需給銘柄が日足弱くなりそうな時は引けで売られる可能性が高いのかなあ&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;display: flex; gap: 20px; justify-content: center; flex-wrap: wrap; margin-top: 30px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2321/5minutes.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の5分足&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;5分足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/dailylog/2321/day.png&#34; alt=&#34;デイトレ記録の日足&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;400&#34;&gt;
&lt;p style=&#34;margin-top: 5px; font-size: 0.9em; color: #555;&#34;&gt;日足&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[155A]&lt;br&gt;
黄色で2回ショートチャンスがあったがチキって見逃した。特に2個目は見ていたのに〜&lt;br&gt;
ロットに精神面が耐えられなかったことが原因&lt;br&gt;
はじめは小ロットでもいいからチャンスだと感じた場面はとにかくinして期待値を集計しよう&lt;br&gt;
1つ目は上髭陽線で狩られそうだが、SLを横横に設定していたら狩られずにすむので2321と同じようなトレード戦略がとれる。まず安値更新で小ロットショート→戻しの動きを引き付けて大ロットショートの2段構え&lt;br&gt;
日足がWトップで弱いので下目線という環境認識は素晴らしい！&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
